[{"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [1], "lema": " La perfecta combinaci\u00f3n entre conocimiento jur\u00eddico, s\u00f3lida experiencia y atenci\u00f3n esmerada a los clientes.", "apellidos": "BONETT", "formacion_ingles": "<ul><li>Diploma in Commercial Contracts; Javeriana University, Bogota 2003</li><li>Associative Training Program Firm Sidley Austin Lawyers and Corporate Law, Chicago 1999</li><li>LLM Master in Economic Law; Interational London School of Economics and Political Science, London 1989</li><li>attorney; External University of Colombia, Bogot\u00e1 1987</li></ul>", "cargo": [1], "fecha": "2015-10-28T15:12:02.888Z", "formacion": "<ul><li>Diplomado en Contrataci\u00f3n Mercantil; Universidad Javeriana, Bogota 2003</li><li>Programa Asociativo de Entrenamiento en Derecho Corporativo Firma de Abogados Sidley and Austin, Chicago 1999</li><li>Master LLM en Derecho Econ\u00f3mico; Interational London School of Economics and Political Science, Londres 1989</li><li>Abogada; Universidad Externado de Colombia, Bogot\u00e1 1987</li></ul>", "Publicaciones_frances": "null\r\n", "mail": " marthabonett@cavelier.com", "nombre": "MARTHA", "idiomas": [1, 2, 3], "experiencia": "<ul>\r\n\t<li>Socia, CAVELIER ABOGADOS (2015 \u2013 aCTUAL)</li>\r\n\t<li>Jefe de Dpto. de Negocios, CAVELIER ABOGADOS (2012 Actual)</li>\r\n\t<li>Gerente Jur\u00eddica, Atento Colombia S.A. (2006-2012)</li>\r\n\t<li>Abogada Asesora, Interactivo Contact Center S.A. (2004-2006)</li>\r\n\t<li>Abogada Asociada, Jos\u00e9 Lloreda Camacho & Co. ( 2002-2004)</li>\r\n\t<li>Secretaria General-Directora Jur\u00eddica, Centro Colombiano de Informaci\u00f3n y Mercadeo S.A. (2000-2002)</li>\r\n\t<li>Secretaria General \u2013Directora Jur\u00eddica, Helic\u00f3pteros Nacionales de Colombia S.A. (1992-1996)</li>\r\n</ul>", "formacion_frances": "<ul><li>Dipl\u00f4me dans les contrats commerciaux; Universit\u00e9 Javeriana, Bogota 2003</li><li>Programme de formation associatif cabinet Sidley Austin Avocats et droit des soci\u00e9t\u00e9s, Chicago 1999</li><li>LLM Master en droit \u00e9conomique; Interational London School of Economics and Political Science, Londres 1989</li><li>procureur; Universit\u00e9 externe de Colombie, Bogot\u00e1 1987</li></ul>", "telefono_directo": "(57-1) 319 0250 ", "Publicaciones_ingles": "null", "experiencia_ingles": "<ul><li>Partner, CAVELIER ABOGADOS (2015- Present)</li><li>Head of Department of Business, CAVELIER LAWYERS (2012 Actual)</li><li>Legal Manager, Attentive Colombia SA (2006-2012)</li><li>Attorney Advisor, Interactive Contact Center Inc. (2004-2006)</li><li>Associate Attorney Jose Lloreda Camacho & Co. (2002-2004)</li><li>Secretary-General Legal Director, Colombian Center of Information and Marketing SA (2000-2002)</li><li>Secretary-General Legal Director, National Helicopters Colombia SA (1992-1996)</li></ul>", "experiencia_frances": "<ul><li>Associ\u00e9e, CAVELIER ABOGADOS (de 2015 \u00e0 ce jour)</li><li>Chef du D\u00e9partement des affaires, Cavelier AVOCATS (2012 Actual)</li><li>G\u00e9rant, Attentif Colombia SA (2006-2012)</li><li>Procureur conseiller, Interactive Contact Center Inc. (2004-2006)</li><li>Procureur adjoint Jose Camacho Lloreda & Co. (2002-2004)</li><li>Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral Directeur juridique, Centre colombien de l\u2019information et Marketing SA (2000-2002)</li><li>Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral Directeur Juridique, National Helicopters Colombia SA (1992-1996)</li></ul>", "areas_practica_frances": [11, 12, 14, 15, 18, 21, 22, 28, 31, 37], "telefonos": "(57-1) 3473611 Ext. 2207", "Publicaciones": "<p>null</p>", "areas_practica_ingles": [9, 12, 13, 14, 15, 16, 19, 22, 23, 29, 32, 38], "cargo_en": [1], "areas_practica": [8, 10, 13, 14, 16, 18, 21, 24, 25, 31, 34, 40]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 2}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [1], "lema": "S\u00f3lida experiencia, en b\u00fasqueda constante de renovaci\u00f3n e incorporaci\u00f3n de las mejores pr\u00e1cticas para beneficio de los clientes y de la Firma. ", "apellidos": "CH\u00c1VARRO", "formacion_ingles": "<ul><li>Advanced Studies in Legal Terminology and International Private Law; Pantheon-Assas University Paris II, Paris 1986</li><li>Lawyer; Universidad Externado de Colombia, Bogot\u00e1 1981  </li></ul>", "cargo": [1], "fecha": "2015-10-28T15:53:20.305Z", "formacion": "<ul><li>Estudios Avanzados en Terminolog\u00eda Jur\u00eddica y Derecho Internacional Privado; Universit\u00e9 Par\u00eds II, Par\u00eds 1986</li><li>Abogado; Universidad Externado de Colombia, Bogot\u00e1 1981</li></ul>", "Publicaciones_frances": "<p>Auteur des ouvrages suivants:</p><ul><li>Vari\u00e9t\u00e9s v\u00e9g\u00e9tales: r\u00e9gime commun dans le groupe andin; Cavelier Abogados, Bogot\u00e1, 1996, (p79espa).</li><li>Recueil des normes sur les obtentions de vari\u00e9t\u00e9s v\u00e9g\u00e9tales dans les pays de la communaut\u00e9 andine; Cavelier Abogados, Bogot\u00e1, 2000, (p97espa)</li></ul><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Coauteur des ouvrages suivants:</p><ul><li>\u00c9tudes de droit et de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, collection de travaux en hommage \u00e0 arturo alessandri besa, edition juridique du chili, imprim\u00e9 au chili par dimacofi servicios s.a., d\u00e9cembre 2009 isbn 978-956-10-1796-8 \u2013 xxi\u00e8me si\u00e8cle</li><li>Le r\u00e9veil des indications g\u00e9ographiques en am\u00e9rque, asipi association interam\u00e9ricaine de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, imprim\u00e9 en colombie par legis s.a., d\u00e9cembre 2012, isbn 978-958-767-010-3</li></ul>", "mail": " jorgechavarro@cavelier.com", "nombre": "JORGE ", "idiomas": [1, 2, 3], "experiencia": "<ul><li>Socio- Jefe de Dpto. Internacional, CAVELIER ABOGADOS (1993-Actual)</li><li>Abogado Asociado, CAVELIER ABOGADOS (1987-1993)</li><li>Abogado, Superintendencia de Subsidio Familiar (1982 \u2013 1984)</li><li>Profesor de Derecho Comparado y Derecho Internacional Privado, Pontificia Universidad Javeriana (2003-2004)</li><li>Universidad Jorge Tadeo Lozano (2002-2002)</li><li>Universidad Santo Tom\u00e1s (1990-2003)</li><li>Profesor de Postgrado, Universidad del Rosario (2008-2009)</li><li>Universidad Externado de Colombia (1989-2005)</li></ul>", "formacion_frances": "<ul><li>Etudes approfondies en terminologie juridique et droit international priv\u00e9; Universit\u00e9 Paris II, Paris 1986</li><li>Avocat dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019Universit\u00e9 \u00ab Externado de Colombia \u00bb, Bogot\u00e1 1981</li></ul>", "telefono_directo": "(57-1) 319 0233 ", "Publicaciones_ingles": "<p>Author of the following works:</p><ul><li>Plant varieties: common regime in the andean group; Cavelier Abogados, Bogot\u00e1, 1996, (p79espa).</li><li>Compilation of standards on new varieties of plants in member countries of the andean community; Cavelier Abogados, Bogot\u00e1, 2000, (p97espa)</li></ul><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Co-author of the following works:</p><ul><li>Law and intellectual property studies. collection of papers in honor of arturo alessandri besa, editorial jur\u00eddica de chile, printed in chile by dimacofi servicios s.a., december, 2009, isbn 978-956-10-1796-8 \u2013 21st century</li><li>The awakening of geographical indications in america. asipi \u2013 inter-american intellectual property association printed in colombia by legis s.a., december, 2012, isbn978-958-767-010-3</li></ul>", "experiencia_ingles": "<ul><li> Partner \u2013 Head of the International Department, CAVELIER ABOGADOS (1993 \u2013 Present)</li><li>Associate Lawyer, CAVELIER ABOGADOS (1987-1993)</li><li>Lawyer, Superintendency of Family Subsidy (1982 \u2013 1984)</li><li>Professor of Comparative Law and  International Private Law, Pontificia Universidad Javeriana (2003-2004)</li><li>Universidad Jorge Tadeo Lozano, Universidad Santo Tom\u00e1s (1990-2003)</li><li>Graduate Professor, Universidad del Rosario (2008-2009)</li><li>Universidad Externado de Colombia (1989-2005)</li></ul>", "experiencia_frances": "<ul><li>Associ\u00e9 \u2013 Chef du service international, CAVELIER ABOGADOS (de 1993 \u00e0 ce jour)</li><li>Avocat membre du Cabinet CAVELIER ABOGADOS (de 1987 \u00e0 1993)</li><li>Avocat, Surintendance des Allocations Familiales (1982 \u2013 1984)</li><li>Professeur de droit compar\u00e9 et de droit international priv\u00e9, Universit\u00e9 \u00ab Pontificia Universidad Javeriana \u00bb (de 2003 \u00e0 2004)</li><li>Universit\u00e9 \u00ab Jorge Tadeo Lozano \u00bb , Universit\u00e9 \u00ab Santo Tom\u00e1s \u00bb (de 1990 \u00e0 2003)</li><li>Professeur de second cycle, Universit\u00e9 du \u00ab Rosario \u00bb (de 2008 \u00e0 2009)</li><li>Universit\u00e9 \u00ab Externado de Colombia \u00bb (de 1989 \u00e0 2005)</li></ul>", "areas_practica_frances": [6, 13, 17, 26, 33, 38], "telefonos": "(57-1) 347 3611 Ext. 2239", "Publicaciones": "<p>Autor de las siguientes obras:</p><ul><li> NUEVAS VARIEDADES VEGETALES: R\u00c9GIMEN COM\u00daN EN EL GRUPO ANDINO; CAVELIER ABOGADOS, Bogot\u00e1, 1996, (P79ESPA).</li><li>COMPILACI\u00d3N DE NORMAS SOBRE OBTENCIONES DE VARIEDADES VEGETALES EN LOS PA\u00cdSES DE LA COMUNIDAD ANDINA;CAVELIER ABOGADOS, Bogot\u00e1, 2000, (P97ESPA)</li></ul><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Coautor de las siguientes obras:</p><ul><li>ESTUDIOS DE DERECHO Y PROPIEDAD INTELECTUAL, Colecci\u00f3n de trabajos en homenaje a Arturo Alessandri Besa, Editorial Jur\u00eddica de Chile, impreso en Chile por DIMACOFI SERVICIOS S.A., diciembre 2009 ISBN 978-956-10-1796-8 -SIGLO XXI</li><li>EL DESPERTAR DE LAS INDICACIONES GEOGR\u00c1FICAS EN AM\u00c9RICA, ASIPI Asociaci\u00f3n Interamericana de la Propiedad Intelectual, Impreso en Colombia por LEGIS S.A., diciembre de 2012, ISBN 978-958-767-010-3</li></ul>", "areas_practica_ingles": [11, 18, 27, 34, 39], "cargo_en": [1], "areas_practica": [8, 15, 20, 29, 36, 41]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 3}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [1], "lema": " El conocimiento y la constancia caracterizan el trabajo riguroso de una profesional cuyo ascendiente en el mundo de la PI es por todos reconocido.", "apellidos": "DE P\u00c1EZ", "formacion_ingles": "<ul><li>Colombian Business Law, Legal English Course; Universidad de los Andes, Bogot\u00e1 2007</li><li>Master of Commercial Law; Universidad Nuestra Se\u00f1ora del Rosario, Bogot\u00e1 1983</li><li>Lawyer; Universidad Libre de Colombia, Bogot\u00e1 1979</li></ul>", "cargo": [1], "fecha": "2015-10-28T15:56:46.069Z", "formacion": "<ul><li>Colombian Business Law, Curso de Capacitaci\u00f3n en Ingles legal; Universidad de los Andes, Bogot\u00e1 2007</li><li>Mag\u00edster en Derecho Comercial; Universidad Nuestra Se\u00f1ora del Rosario, Bogot\u00e1 1983</li><li>Abogada; Universidad Libre de Colombia, Bogot\u00e1 1979</li></ul>", "Publicaciones_frances": "null", "mail": " clemenciadepaez@cavelier.com", "nombre": "LUZ CLEMENCIA", "idiomas": [1, 2], "experiencia": "<ul><li>Socia \u2013 Jefe Dpto. de Marcas, CAVELIER ABOGADOS (Actual)</li><li>Socia \u2013 Jefe Dpto. de Oposiciones y Defensas, CAVELIER ABOGADOS (1985-2013)</li><li>Jefe de la Oficina Jur\u00eddica y Jefe de la Divisi\u00f3n de Propiedad Industrial, Superintendencia de Industria y Comercio.</li><li>Delegada de Colombia, organizaci\u00f3n Mundial de la Propiedad Intelectual y ante la Comunidad Andina Bogot\u00e1</li><li>Profesora de derecho Constitucional y Derecho Administrativo Colombiano, Escuela de Cadetes de la Escuela de Polic\u00eda General Santander.</li></ul>", "formacion_frances": "<ul><li>Colombian Business Law, Cours de formation professionnelle en Anglais l\u00e9gal; Universit\u00e9 de \u00ab Los Andes \u00bb, Bogot\u00e1 2007</li><li>Magister en droit commercial; Universit\u00e9 \u00ab Nuestra Se\u00f1ora del Rosario \u00bb, Bogot\u00e1 1983</li><li>Avocate dipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019Universit\u00e9 \u00ab Universidad Libre de Colombia \u00bb, Bogot\u00e1 1979</li></ul>", "telefono_directo": " (57-1) 3190225", "Publicaciones_ingles": "null", "experiencia_ingles": "<ul><li>Partner \u2013 Head of the Trademarks Department, CAVELIER ABOGADOS (Present)</li><li>Partner \u2013 Head of the Oppositions and Defenses Department, CAVELIER ABOGADOS (1985-2013)</li><li>Head of the Legal Office and Head of the Industrial Property Division, Superintendence of Industry and Commerce.</li><li>Delegate of Colombia, World Intellectual Property Organization WIPO and at the Andean Community, Bogot\u00e1</li><li>Professor of Constitutional Law and Colombian Administrative Law, General Santander National Police Academy</li></ul>", "experiencia_frances": "<ul><li>Associ\u00e9e \u2013 Service des marques, CAVELIER ABOGADOS (Actuellement)</li><li>Associ\u00e9e \u2013 Chef du service des oppositions et des d\u00e9fenses, CAVELIER ABOGADOS (de 1985 \u00e0 2013)</li><li>Chef du bureau juridique et chef de la division de propri\u00e9t\u00e9 industrielle, Surintendance du Commerce et de l\u2019Industrie.</li><li>Repr\u00e9sentante de la Colombie devant l\u2019Organisation Mondiale de la Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle et devant la Communaut\u00e9 Andine, Bogot\u00e1</li><li>Professeur de droit constitutionnel et de droit administratif colombien, \u00ab Escuela de Cadetes de la Escuela de Polic\u00eda General Santander \u00bb</li></ul>", "areas_practica_frances": [5, 6, 7, 32, 34, 36, 37], "telefonos": " 5713473611 ext. 2251", "Publicaciones": "<p>null</p>", "areas_practica_ingles": [6, 7, 8, 33, 35, 37, 38], "cargo_en": [1], "areas_practica": [7, 8, 9, 35, 37, 39, 40]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 4}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": " Combina su pr\u00e1ctica de varios a\u00f1os y su experiencia acad\u00e9mica para asesorar integralmente a sus clientes.", "apellidos": "ABAUNZA", "formacion_ingles": "<ul><li>LLM in IP Law (Master\u2019s Degree in Intellectual Property); Queen Mary University of London, U.K. 2014</li><li>III Virtual Course on Copyright and Related Rights. Centro Regional para el Fomento del Libro en Am\u00e9rica Latina y el Caribe (CERLALC) and EAFTIT, 2012</li><li>Course in Strategic Management of Intellectual Property. Universidad Pontificia Bolivariana \u2013 Chamber of Commerce of Bogota, 2011</li><li>Specialization in Commercial Law; Universidad de los Andes, Bogota 2011</li><li>\u201cGeneral Course on Intellectual Property\u201d, World Intellectual Property Organization (WIPO), Geneva-Switzerland 2009</li><li>\u201cSeminar on Copyright: The illustration, imagine a form of literary work\u201d; National Directorate of Copyright and CERALC, Bogot\u00e1 2009</li><li>Attorney, Literate; Universidad de los Andes, Bogot\u00e1, 2009</li></ul>", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T15:59:29.908Z", "formacion": "<ul><li>LLM in IP Law (Master en Derecho en Propiedad Intelectual);Queen Mary University of London  Londres, U.K. 2014</li></ul><ul><li>III Diplomado Virtual sobre Derecho de Autor y Derechos Conexos Centro Regional para el Fomento del Libro en Am\u00e9rica Latina y el Caribe (CERLALC) y Universidad EAFTIT, 2012</li></ul><ul><li>Diplomado en Gesti\u00f3n Estrat\u00e9gica de la Propiedad Intelectual  Universidad Pontificia Bolivariana \u2013 C\u00e1mara de Comercio de Bogot\u00e1, 2011</li></ul><ul><li>Especializaci\u00f3n en Derecho Comercial;  Universidad de los Andes, Bogot\u00e1 2011</li></ul><ul><li>\u201cCurso general de propiedad intelectual\u201d,Organizaci\u00f3n Mundial de la Propiedad Intelectual (OMPI), Ginebra-SUIZA 2009</li></ul><ul><li>\u201cSeminario sobre Derechos de Autor: La ilustraci\u00f3n, una forma de imaginar la obra literaria\u201d; Direcci\u00f3n Nacional de Derechos de Autor y el CERLALC, Bogot\u00e1 2009</li></ul><ul><li>Abogado, Literato; Universidad de los Andes, Bogot\u00e1 2009</li></ul>", "Publicaciones_frances": "<ul><li>Travail de recherche \u00ab La connaissance traditionnelle et la propri\u00e9t\u00e9 industrielle; l\u2019appropriation locale \u00bb. Dirig\u00e9 par Juan Pablo Coy, Universit\u00e9 de \u00ab Los Andes \u00bb, Bogot\u00e1 2009.</li></ul>", "mail": " ivanabaunza@cavelier.com", "nombre": "IV\u00c1N", "idiomas": [1, 2, 3], "experiencia": "<ul><li>Abogado Senior Patentes, CAVELIER ABOGADOS, Bogot\u00e1  2014</li><li>Abogado de Patentes, Clarke, Modet & C\u00ba. Colombia, Bogot\u00e1 (2010 \u2013 2013)</li><li>Abogado In House, Acciones de Colombia, 2010</li><li>Editor practicante, \u00cdcono Editorial,  Bogot\u00e1 2009</li></ul>", "formacion_frances": "<ul><li>LLM in IP Law (Master en droit de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle); Queen Mary University of London,  Londres, U.K., 2014</li><li>III Certificat virtuel en droit d\u2019auteur et droits connexes, Centre r\u00e9gional pour le d\u00e9veloppement du livre en Am\u00e9rique latine et dans la Cara\u00efbe (CERLALC) et Universit\u00e9 EAFTIT, 2012</li><li>Certificat en gestion strat\u00e9gique de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle de l\u2019Universit\u00e9 \u201cUniversidad Pontificia Bolivariana\u201d \u2013 Chambre de Commerce de Bogot\u00e1, 2011</li><li>Sp\u00e9cialisation en droit commercial;  Universit\u00e9 de \u00ab Los Andes \u00bb, Bogot\u00e1, 2011 </li></ul>", "telefono_directo": " (57-1) 3190223", "Publicaciones_ingles": "<ul><li><span lang=\"ES\"> </span><span lang=\"EN-US\">Research Paper \u201cTraditional knowledge and industrial property; appropriating the local\u201d.</span>Directed by <span lang=\"ES\">Juan Pablo Coy, Universidad de los Andes, Bogota 2009.</span></li></ul>", "experiencia_ingles": "<ul><li> Senior Patent Lawyer, CAVELIER ABOGADOS, Bogot\u00e1  2014</li><li>Patent Lawyer, Clarke, Modet & C\u00ba. Colombia, Bogot\u00e1 (2010 \u2013 2013)</li><li>In-house Lawyer, Acciones de Colombia, 2010</li><li>Intern Editor, \u00cdcono Editorial,  Bogot\u00e1 2009</li></ul>", "experiencia_frances": "<ul><li>Avocat Senior en Brevets, CAVELIER ABOGADOS, Bogot\u00e1,  2014</li><li>Avocat en Brevets, Clarke, Modet & C\u00ba. Colombie, Bogot\u00e1 (de 2010 \u00e0 2013)</li><li>Avocat chez \u201cIn House, Acciones de Colombia\u201d, 2010</li><li>Editeur stagiaire, Maison d\u2019\u00e9dition \u00ab \u00cdcono Editorial \u00bb,  Bogot\u00e1 2009</li></ul>", "areas_practica_frances": [5, 6, 23, 24, 25, 32, 33, 34, 38], "telefonos": "  (57-1) 3473611 Ext. 2249", "Publicaciones": "<ul><li>Trabajo de  Investigaci\u00f3n \u201cEl conocimiento tradicional y la propiedad industrial; la apropiaci\u00f3n de lo local\u201d. Dirigido por Juan Pablo Coy, Universidad de los Andes, Bogot\u00e1 2009.</li></ul>", "areas_practica_ingles": [6, 7, 24, 25, 26, 33, 34, 35, 39], "cargo_en": [2], "areas_practica": [7, 8, 26, 27, 28, 35, 36, 37, 41]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 5}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": "Excelencia legal en un mundo sin fronteras ", "apellidos": "B\u00e1ez", "formacion_ingles": "null", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T16:01:40.697Z", "formacion": "<ul><li>Ingenier\u00eda mec\u00e1nica, Universidad de los Andes (2014)</li></ul>", "Publicaciones_frances": "null", "mail": "Camilobaez@cavelier.com ", "nombre": "Camilo ", "idiomas": [1, 2], "experiencia": "<ul><li>Especialista en Patentes, CAVELIER ABOGADOS (2015)</li><li>Ingeniero de proyectos, ILP Ingenier\u00eda (2014)</li></ul>", "formacion_frances": "null", "telefono_directo": " (57-1) 3190239", "Publicaciones_ingles": "null", "experiencia_ingles": "null", "experiencia_frances": "null", "areas_practica_frances": [], "telefonos": "  (57-1)3473611 Ext. 2510", "Publicaciones": "<p>null</p>", "areas_practica_ingles": [], "cargo_en": [2], "areas_practica": [27, 36]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 6}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": "Asume con pasi\u00f3n los desaf\u00edos que le representa la defensa de los intereses de los clientes. ", "apellidos": "CASTILLO", "formacion_ingles": "<ul><li> Course General Code of Procedure, Universidad del Rosario, February-April 2014</li><li>Legal Drafting and Legal Ingl\u00e9s, Global Legal Education Institute, November 2013</li><li>General Course in Intellectual Property, WIPO Academy, October-November 2013</li><li>Litigation Specialist; Universidad del Rosario, Bogot\u00e1 2012</li><li>Government Procurement Course; Universidad de la Sabana, Bogot\u00e1 2008</li><li>Litigation, Constitutional and Administrative Law Course; Universidad del Rosario, Bogot\u00e1 2001</li><li>Public Law Specialist; Universidad Externado de Colombia, Bogot\u00e1 1998</li><li>Lawyer; Universidad Aut\u00f3noma de Colombia, Bogot\u00e1 1993</li></ul>", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T16:07:01.559Z", "formacion": "<ul><li>Curso C\u00f3digo General del Proceso, Universidad del Rosario, Febrero-Abril 2014</li><li>Legal English and Legal Drafting, Global Legal Education Institute, Noviembre 2013</li><li>Curso General de Propiedad intellectual, Academia de la OMPI, Octubre-Noviembre 2013</li><li>Especialista en Derecho Procesal; Universidad del Rosario, Bogot\u00e1 2012</li><li>Diplomado en Contrataci\u00f3n Estatal Forum; Universidad de la Sabana, Bogot\u00e1 2008</li><li>Diplomado en Derecho Procesal, Constitucional y Administrativo; Universidad del Rosario, Bogot\u00e1 2001</li><li>Especialista en Derecho P\u00fablico; Universidad Externado de Colombia, Bogot\u00e1 1998</li><li>Abogada; Universidad Aut\u00f3noma de Colombia, Bogot\u00e1 1993</li></ul>", "Publicaciones_frances": "null", "mail": " sandracastillo@cavelier.com", "nombre": "SANDRA ", "idiomas": [1, 2], "experiencia": "<ul><li>Abogada Asociada, CAVELIER ABOGADOS (1990-Actual)</li></ul>", "formacion_frances": "<ul><li> Code du cours g\u00e9n\u00e9ral de proc\u00e9dure, Universidad del Rosario, F\u00e9vrier-Avril 2014</li><li>R\u00e9daction juridique et l\u00e9gal Ingl\u00e9s, Global Institut de formation juridique, Novembre 2013</li><li>Cours g\u00e9n\u00e9ral de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, Acad\u00e9mie de l\u2019OMPI, Octobre-Novembre 2013</li><li>Sp\u00e9cialiste en droit de la proc\u00e9dure; Universit\u00e9 du \u00ab Rosario \u00bb, Bogot\u00e1 2012</li><li>Dipl\u00f4me en contrats publics Forum; Universit\u00e9 de \u00ab La Sabana \u00bb, Bogot\u00e1 2008</li><li>Dipl\u00f4me en droit de la proc\u00e9dure, droit constitutionnel et droit administratif; Universit\u00e9 du \u00ab Rosario \u00bb, Bogot\u00e1 2001</li><li>Sp\u00e9cialiste en droit public; Universit\u00e9 \u00ab Externado de Colombia \u00bb, Bogot\u00e1 1998</li><li>Avocate dipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019Universit\u00e9 \u00ab Universidad Aut\u00f3noma de Colombia \u00bb, Bogot\u00e1 1993</li></ul>", "telefono_directo": "(57-1) 3190245 ", "Publicaciones_ingles": "null", "experiencia_ingles": "<p>Associate Lawyer, CAVELIER ABOGADOS (1990-Present)</p>", "experiencia_frances": "<p>Avocate membre du cabinet CAVELIER ABOGADOS (de 1990 \u00e0 ce jour)</p>", "areas_practica_frances": [1, 3, 5, 32, 33, 34], "telefonos": "  (57-1) 3473611 Ext.2277", "Publicaciones": "<p>null</p>", "areas_practica_ingles": [2, 4, 6, 33, 34, 35], "cargo_en": [2], "areas_practica": [3, 5, 7, 35, 36, 37]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 7}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": " Excelencia Legal En Un Mundo Sin Fronteras", "apellidos": "CIFUENTES", "formacion_ingles": "<ul><li> Master in Intellectual Property; Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales (FLACSO ARGENTINA), Buenos Aires, Argentina (2009-2010)</li><li>Attorney, Universidad Santo Tom\u00e1s, Bogota 2008</li></ul>", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T16:09:41.748Z", "formacion": "<ul><li> Maestr\u00eda en Propiedad Intelectual; Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales (FLACSO ARGENTINA), Buenos Aires, Argentina (2009-2010)</li><li>Abogado; Universidad Santo Tom\u00e1s, Bogot\u00e1 2008</li></ul>", "Publicaciones_frances": "null", "mail": "  juancifuentes@cavelier.com", "nombre": "JUAN ", "idiomas": [1, 2], "experiencia": "<ul><li>Abogado Asociado, CAVELIER ABOGADOS (2014-ACTUAL)</li><li>Profesor de la C\u00e1tedra de Propiedad Intelectual, Universidad Santo Tomas (2014)</li><li>Abogado Asesor Propiedad Intelectual, Universidad Sergio Arboleda (2014)</li><li>Abogado, Estudio Jur\u00eddico Sena & Berton Moreno, Buenos Aires, Argentina (2010 \u2013 2013)</li><li>Agente de la Propiedad Industrial, Estudio MF & Asociados, Buenos Aires, Argentina (2009-2010)</li><li>Asistente Jur\u00eddico, Triada S.A. (2008-2009)</li><li>Auxiliar Judicial Ad-Honorem, Sala Civil, Tribunal Superior de Bogot\u00e1 (2006-2007)</li></ul>", "formacion_frances": "<ul><li>Maitrise en propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle; Facult\u00e9 latino-am\u00e9ricaine de sciences sociales (FLACSO ARGENTINE), Buenos Aires, Argentine (2009-2010)</li><li>Avocat, dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019Universit\u00e9 \u201cSanto Tom\u00e1s\u201d, Bogot\u00e1 2008</li></ul>", "telefono_directo": "(57-1) 313 7444 ", "Publicaciones_ingles": "null", "experiencia_ingles": "<ul><li>Associate Attorney, CAVELIER ABOGADOS (2014-PRESENT)</li><li>Lecturer in Intellectual Property, Universidad Santo Tomas (2014)</li><li>Legal Intellectual Property Council, Universidad Sergio Arboleda (2014)</li><li>Attorney, Estudio Jur\u00eddico Sena & Berton Moreno, Buenos Aires, Argentina (2010 \u2013 2013)</li><li>Industrial Property Agent, Estudio MF & Asociados, Buenos Aires, Argentina (2009-2010)</li><li>Legal Assistance, Triada S.A. (2008-2009)</li><li>Court Assistant Ad-Honorem, Civil Chamber, High Court of Bogota (2006-2007)</li></ul>", "experiencia_frances": "<ul><li>Avocat membre du Cabinet CAVELIER ABOGADOS (de 2014 \u00e0 ce jour)</li><li>Professeur de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 \u201cSanto Tomas\u201d (2014)</li><li>Avocat conseil en propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 \u201cSergio Arboleda\u201d (2014)</li><li>Avocat, Cabinet juridique \u201cSena & Berton Moreno\u201d, Buenos Aires, Argentine (2010 \u2013 2013)</li><li>Agent de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle, Cabinet \u00ab MF & Asociados \u00bb, Buenos Aires, Argentine (2009-2010)</li><li>Assistant juridique, Triada S.A. (2008-2009)</li><li>Auxiliaire Judiciaire Ad-Honorem, Chambre Civile, Cour d\u2019Appel de Bogot\u00e1 (2006-2007)</li></ul>", "areas_practica_frances": [6, 7, 8, 9, 30, 32, 37], "telefonos": "  (57-1) 347 3611 Ext. 2368", "Publicaciones": "<p>null</p>", "areas_practica_ingles": [7, 8, 9, 10, 31, 33, 38], "cargo_en": [2], "areas_practica": [8, 9, 10, 12, 33, 35, 40]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 8}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": " Excelencia legal en un mundo sin fronteras", "apellidos": "Cortes ", "formacion_ingles": "null", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T16:11:53.563Z", "formacion": "<ul><li>Ingenier\u00eda Qu\u00edmica; Universidad de los Andes, Bogot\u00e1 (2010 \u2013 2015)</li><li>Ingenier\u00eda Ambiental; Universidad de los Andes, Bogot\u00e1 (2010 \u2013 2015)</li></ul>", "Publicaciones_frances": "null", "mail": " germancortes@cavelier.com", "nombre": "German", "idiomas": [1, 2], "experiencia": "<ul><li>Analista departamento de patentes CAVELIER ABOGADOS (Actual)</li><li>Ingeniero de Patentes \u2013 clarke, modet & co \u2013 Colombia</li><li>Supervisor de proyectos \u2013 Varichem de Colombia G.E.P.S.</li><li>Practicante departamento de Patentes CAVELIER ABOGADOS.</li><li>Asesor t\u00e9cnico \u2013 Biointech.</li></ul>", "formacion_frances": "null", "telefono_directo": " (57-1) 3190244", "Publicaciones_ingles": "null", "experiencia_ingles": "null", "experiencia_frances": "null", "areas_practica_frances": [], "telefonos": " (57-1) 3473611 Ext. 2228", "Publicaciones": "<p>null</p>", "areas_practica_ingles": [], "cargo_en": [2], "areas_practica": [26, 27, 28, 36]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 9}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": " Formaci\u00f3n integral y s\u00f3lida en la materia de PI y afines, por ello su trabajo es profundo, considerando todas las opciones.", "apellidos": "DUR\u00c1N", "formacion_ingles": "<ul><li>Master of Commercial Law and International Agreements; Universidad Sergio Arboleda, Bogot\u00e1 Present.</li><li>Colombian Business and Law Program; Universidad de los Andes, Bogot\u00e1 2009</li><li>Commercial Law Specialist; Universidad de los Andes, Bogot\u00e1 2006 \u2013 Lawyer; Universidad Santo Tom\u00e1s, Bucaramanga 2006</li></ul>", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T16:14:06.940Z", "formacion": "<ul><li>Maestr\u00eda en Derecho Mercantil y Contratos Internacionales; Universidad Sergio Arboleda, Bogot\u00e1 actual.</li><li> Colombian Business and Law Program; Universidad de los Andes, Bogota 2009</li><li>Especializaci\u00f3n Derecho Comercial; Universidad de los Andes, Bogota 2006</li><li>Abogada; Universidad Santo Tom\u00e1s, Bucaramanga 2006</li></ul>", "Publicaciones_frances": "<ul><li>Panorama jurisprudentiel des marques tridimensionnelles au sein de la Communaut\u00e9 Andine; Revue \u00ab Foro Mercantil \u00bb No 36. LEGIS</li><li>Paiement de redevances pour l\u2019usage des marques \u2013 Une prestation fiscale; Article du journal \u00ab La Republica \u00bb, 201</li></ul>", "mail": " adrianaduran@cavelier.com", "nombre": "ADRIANA", "idiomas": [1, 2], "experiencia": "<ul><li>Abogada Asociada, CAVELIER ABOGADOS (2011-Actual)</li><li> Abogada Asociada, Adalid Abogados (2007-2011)</li><li>Conciliadora Externa C\u00e1mara de Comercio de Bogot\u00e1, (2006-2007)</li></ul>", "formacion_frances": "<ul><li>Ma\u00eetrise en droit mercantile et en contrats internationaux; Universit\u00e9 \u00ab Sergio Arboleda \u00bb, Bogot\u00e1 actuellement.</li><li>Colombian Business and Law Program; Universit\u00e9 de \u00ab Los Andes \u00bb, Bogot\u00e1 2009</li><li>Sp\u00e9cialisation en droit commercial; Universit\u00e9 de \u00ab Los Andes \u00bb, Bogota 2006</li><li>Avocate dipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019Universit\u00e9 \u00ab Santo Tom\u00e1s \u00bb, Bucaramanga 2006</li></ul>", "telefono_directo": " (57-1) 3190244", "Publicaciones_ingles": "<ul><li></li><li>Jurisprudential Overview of Three-dimensional Trademarks in the Andean Community; (Panorama Jurisprudencial de Marcas Tridimensionales en la Comunidad Andina); Foro Mercantil Magazine No 36. LEGIS</li><li>Royalty Payments for the Use of Trademarks, a Tax Profit (Pago de Regal\u00edas Por el Uso de Marcas un Beneficio Tributario); La Rep\u00fablica Newspaper Article, 2011</li></ul>", "experiencia_ingles": "<ul><li>Associate Lawyer, CAVELIER ABOGADOS (2011-Present)</li><li>Associate Lawyer, Adalid Abogados (2007-2011)</li><li>External Conciliator, Bogot\u00e1 Chamber of Commerce (2006-2007)</li></ul>", "experiencia_frances": "<ul><li>Avocate membre du Cabinet CAVELIER ABOGADOS (de 2011\u00e0 ce jour)</li><li>Avocate membre du Cabinet Adalid Abogados (de 2007 \u00e0 2011)</li><li>Conciliatrice externe de la Chambre de Commerce de Bogot\u00e1, (2006-2007)</li></ul>", "areas_practica_frances": [6, 17, 26, 30, 32, 35], "telefonos": "(57-1) 3473611 Ext. 2270 ", "Publicaciones": "<ul><li>Panorama Jurisprudencial de Marcas Tridimensionales en la Comunidad Andina; Revista Foro Mercantil No 36. LEGIS</li><li> Pago de Regal\u00edas Por el Uso de Marcas un Beneficio Tributario; Articulo diaria la Republica, 2011</li></ul>", "areas_practica_ingles": [7, 18, 27, 31, 33, 36], "cargo_en": [2], "areas_practica": [8, 20, 29, 33, 35, 38]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 10}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": " Excelencia Legal En Un Mundo Sin Fronteras", "apellidos": "ESCOBAR RUBIO", "formacion_ingles": "null", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T16:17:21.659Z", "formacion": "<ul><li>Especializaci\u00f3n en Derecho Penal y Ciencias Criminol\u00f3gicas: Universidad Externado de Colombia (2011) Bogot\u00e1.</li><li>Abogada: Universidad Externado de Colombia (2009) Bogot\u00e1.</li><li>Seminario: \u201cIntensificaci\u00f3n en Derecho P\u00fablico\u201d. Universidad Externado de Colombia (2006-2007)</li><li>Seminario: \u201cEl contrato: problemas actuales, evoluci\u00f3n, cambios\u201d. Universidad Externado de Colombia (2005).</li><li>Seminario de Derecho Penal. Universidad Externado de Colombia (2004-2005).</li></ul>", "Publicaciones_frances": "null", "mail": " nataliaescobar@cavelier.com", "nombre": "NATALIA", "idiomas": [1, 2, 3], "experiencia": "<ul><li>Abogada Asociada, CAVELIER ABOGADOS (2015)</li><li>Abogada Asociada, Mart\u00ednez Devia & Asociados (2011)</li><li>Asesora Jur\u00eddica, Fondo Financiero de Proyectos de Desarrollo (FONADE) (2009 \u2013 2010)</li><li>Asesora Jur\u00eddica,  Fuerzas Militares de Colombia, Ej\u00e9rcito Nacional, Comando Operativo No. 1. (2010)</li><li>Abogada Asistente, Diana Maya Abogados & Asociados. (2010)</li></ul>", "formacion_frances": "null", "telefono_directo": " ", "Publicaciones_ingles": "null", "experiencia_ingles": "null", "experiencia_frances": "null", "areas_practica_frances": [], "telefonos": " 3473611 Ext. 2244", "Publicaciones": "<p>null</p>", "areas_practica_ingles": [], "cargo_en": [2], "areas_practica": [3, 22, 23, 32, 37, 39, 42, 43]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 11}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": "Dedicaci\u00f3n, atenci\u00f3n minuciosa, formaci\u00f3n acad\u00e9mica, sus asuntos est\u00e1n siempre en buenas manos. ", "apellidos": "GACHARN\u00c1", "formacion_ingles": "<ul><li>Master of Environmental Engineering; Universidad de los Andes, Bogot\u00e1 2011</li><li>Microbiologist; Universidad de los Andes, Bogot\u00e1 2008</li></ul>", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T16:19:44.294Z", "formacion": "<ul><li>Master en Ingenier\u00eda Ambiental; Universidad de los Andes, Bogot\u00e1 2011</li><li> Microbi\u00f3loga; Universidad de los Andes, Bogot\u00e1 2008</li></ul>", "Publicaciones_frances": "null", "mail": " saragacharna@cavelier.com", "nombre": "SARA", "idiomas": [1, 2], "experiencia": "<ul><li>Especialista en Patentes, CAVELIER ABOGADOS (2012-Actual)</li><li>Centro de Investigaciones en Acueductos y Alcantarillados, Universidad de los Andes (2012)</li><li>Asistente Graduada, Sector de Agua Potable y Saneamiento B\u00e1sico (RAS) (2010-2011)</li><li>Analista II de Microbiolog\u00eda Boehringer Ingelheim Colombia S.A. (2009-2010)</li><li>Practicante de Microbiolog\u00eda Boehringer Ingelheim Colombia S.A (2008)</li></ul>", "formacion_frances": "<ul><li>Master en ing\u00e9nierie environnementale; Universit\u00e9 de \u00ab Los Andes \u00bb, Bogot\u00e1 2011</li><li>Microbiologiste; Universit\u00e9 de \u00ab Los Andes \u00bb, Bogot\u00e1 2008</li></ul>", "telefono_directo": " (57-1) 3190235", "Publicaciones_ingles": "null", "experiencia_ingles": "<ul><li>Patents Specialist, CAVELIER ABOGADOS (2012-Present)</li><li>Water and Sewer Research Centre, Universidad de los Andes (2012)</li><li>Graduate Assistant, Drinking Water and Sanitation Sector (RAS) (2010-2011)</li><li>Analyst II Microbiology, Boehringer Ingelheim Colombia S.A. (2009-2010)</li><li>Microbiology Intern, Boehringer Ingelheim Colombia S.A (2008)</li></ul>", "experiencia_frances": "<ul><li>Sp\u00e9cialiste en brevets, CAVELIER ABOGADOS (de 2012 \u00e0 ce jour)</li><li>Centre de recherche en adduction d\u2019eau et en assainissement, Universit\u00e9 de \u00ab Los Andes \u00bb (2012)</li><li>Assistante dipl\u00f4m\u00e9e, Secteur de l\u2019eau potable et de l\u2019assainissement basique (RAS) (de 2010 \u00e0 2011)</li><li>Analyste II en microbiologie Boehringer Ingelheim Colombia S.A. (de 2009 \u00e0 2010)</li><li>Stagiaire en microbiologie Boehringer Ingelheim Colombia S.A (2008)</li></ul>", "areas_practica_frances": [17, 33], "telefonos": "(57-1) 3473611 Ext. 2231 ", "Publicaciones": "<p>null</p>", "areas_practica_ingles": [18, 34], "cargo_en": [2], "areas_practica": [20, 36]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 12}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": " Dise\u00f1o y presentaci\u00f3n gr\u00e1fica de la informaci\u00f3n de la Firma para sus clientes,con un resultado pr\u00e1ctico e impactante.", "apellidos": "G\u00d3MEZ", "formacion_ingles": "<ul><li>Graphic Designer; Centro de Dise\u00f1o Taller Cinco, Bogot\u00e1 1991</li><li>Design; Davis & Elkins College, Elkins 1991</li><li>English; International Language Institute, ILI Elkins 1991.</li></ul>", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T16:21:32.060Z", "formacion": "<ul><li>Dise\u00f1adota Grafica; Centro de Dise\u00f1o Taller Cinco, Bogota 1991</li><li>Graphic Desing; Davis & ElkinsCollege, Elkins 1991</li><li>Ingles; International Language Institute, ILI Elkins 1991.</li></ul>", "Publicaciones_frances": "null", "mail": " beatrizgomez@cavelier.com", "nombre": "MAR\u00cdA BEATRIZ", "idiomas": [1, 2], "experiencia": "<ul><li>Jefe de Dpto. de Publicaciones y Traducciones, CAVELIER ABOGADOS (2011-Actual)</li><li>Dise\u00f1adota Grafica, CAVELIER ABOGADOS (1994-2011)</li><li>Dise\u00f1adora Grafica, Duplolito \u2013 Copilito (1992-1994)</li></ul>", "formacion_frances": "<ul><li>Graphiste; \u00ab Centro de Dise\u00f1o Taller Cinco \u00bb, Bogot\u00e1 1991</li><li>Graphic Desing; Davis & Elkins College, Elkins 1991</li><li>Anglais; International Language Institute, ILI Elkins 1991.</li></ul>", "telefono_directo": "(57-1) 3190257 ", "Publicaciones_ingles": "null", "experiencia_ingles": "<ul><li> Head of the Publications and Translations Department, CAVELIER ABOGADOS (2011-Present)</li><li>Graphic Designer, CAVELIER ABOGADOS (1994-2011)</li><li>Graphic Designer \u2013 Copilito (1992-1994)</li></ul>", "experiencia_frances": "<ul><li>Chef du service des publications et des traductions, CAVELIER ABOGADOS (de 2011\u00e0 ce jour)</li><li>Graphiste, CAVELIER ABOGADOS (de 1994 \u00e0 2011)</li><li>Graphiste, Duplolito \u2013 Copilito (de 1992 \u00e0 1994)</li></ul>", "areas_practica_frances": [], "telefonos": "  (57-1) 3473611 Ext: 2268", "Publicaciones": "<p>null</p>", "areas_practica_ingles": [], "cargo_en": [2], "areas_practica": []}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 13}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": " Investigaci\u00f3n a profundidad de los temas que le son consultados para emitir opiniones con el mejor fundamento.", "apellidos": "GONZ\u00c1LEZ", "formacion_ingles": "<ul><li>Economic and Market Law Specialist; Universidad del Rosario, Bogot\u00e1 2010</li><li>Lawyer; Universidad Aut\u00f3noma de Colombia, Bogot\u00e1 2007</li></ul>", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T16:23:59.573Z", "formacion": "<ul><li>Especializaci\u00f3n en Derecho Econ\u00f3mico y de los mercados; Universidad del Rosario, Bogot\u00e1 2010</li><li>Abogado; Universidad Aut\u00f3noma de Colombia, Bogot\u00e1 2007</li></ul>", "Publicaciones_frances": "null", "mail": " oscargonzalez@cavelier.com", "nombre": "OSCAR ", "idiomas": [1, 2], "experiencia": "<ul><li>Abogado Asociado, CAVELIER ABOGADOS (2009-Actual)</li><li>Paralegal en Propiedad Industrial ante la superintendencia de Industria y Comercio, CAVELIER ABOGADOS (2006-2009)</li><li>Asistente en el departamento de Poderes y Legalizaci\u00f3n Consulares, CAVELIER ABOGADOS (1992-2005)</li></ul>", "formacion_frances": "<ul><li>Sp\u00e9cialisation en droit \u00e9conomique et des march\u00e9s; Universit\u00e9 du \u00ab Rosario \u00bb, Bogot\u00e1 2010</li><li>Avocate dipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019Universit\u00e9 \u00ab Universidad Aut\u00f3noma de Colombia \u00bb, Bogot\u00e1 2007</li></ul>", "telefono_directo": " (57-1) 3190242 ", "Publicaciones_ingles": "null", "experiencia_ingles": "<ul><li>Associate Lawyer, CAVELIER ABOGADOS (2009-Present)</li><li>Paralegal in Industrial Property at the Superintendence of Industry and Commerce, CAVELIER ABOGADOS (2006-2009)</li><li>Assistant of the Power of Attorney and Consular Legalization Department, CAVELIER ABOGADOS (1992-2005)</li></ul>", "experiencia_frances": "<ul><li>Avocate membre du Cabinet CAVELIER ABOGADOS (de 2009 \u00e0 ce jour)</li><li>Paral\u00e9gal en Propri\u00e9t\u00e9 Industrielle devant la Surintendance du Commerce et de l\u2019Industrie, CAVELIER ABOGADOS (de 2006 \u00e0 2009)</li><li>Assistante au service des pouvoirs et des l\u00e9galisations consulaires, CAVELIER ABOGADOS (de 1992 \u00e0 2005)</li></ul>", "areas_practica_frances": [9, 16, 29, 34, 36], "telefonos": "  (57-1) 3473611 Ext. 2411", "Publicaciones": "<p>null</p>", "areas_practica_ingles": [2, 10, 17, 30, 35, 37], "cargo_en": [2], "areas_practica": [3, 10, 19, 32, 37, 39, 44]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 14}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": " Solidez t\u00e9cnica para descubrir nuevos y mejores escenarios para sus clientes.", "apellidos": "GUEVARA", "formacion_ingles": "<ul><li> Master\u2019s Degree in Corporate Innovation Management. Universidad Externado de Colombia. March 2014-Present.</li><li>Advanced course on patent information search. World Intellectual Property Organization (WIPO). May 29 to August 5, 2014.</li><li>The Advanced International Certificate Course of IP Panorama Multimedia Contents. Organized by the Korean Intellectual Property Office (KIPO), the World Intellectual Property Organization (WIPO), the Korean Advanced Institute of Science and Technology and the Korean Invention Promotion Association (KIPA). March 3 to April 30, 2014</li><li>Summer Course of Intellectual Property in Mexico with the OMPI. Organized by the World Intellectual Property Organization (WIPO) and the Mexican Institute of Intellectual Property (IMPI). Mexico, D.F. from July 29, to August 9, 2013.</li><li>Advanced Course on patents. World Intellectual Property Organization (WIPO). May 1 to July 22, 2013.</li><li>General Course on Intellectual Property. WIPO. April 15 to May 31, 2013.</li><li>Specialist on Industrial Property, Copyrights and New Technologies, Universidad Externado de Colombia, Bogot\u00e1, 2012.</li><li>Chemical Engineer, Universidad de Los Andes, Bogot\u00e1, 2008.</li></ul>", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T16:26:02.752Z", "formacion": "<ul><li>Candidata a Mag\u00edster en Gerencia de la Innovaci\u00f3n Empresarial. Universidad Externado de Colombia. Marzo de 2014-En curso.</li><li>Advanced course on patent information search. Organizaci\u00f3n Mundial de la Propiedad Intelectual (OMPI). 29 de Mayo al 5 de Agosto de 2014.</li><li>The Advanced International Certificate Course of IP Panorama Multimedia Contents. Organizado por la Oficina Coreana de Propiedad Intelectual (KIPO), La Organizaci\u00f3n Mundial de la Propiedad Intelectual (OMPI), el Instituto Avanzado de Ciencia y Tecnolog\u00eda de Corea (KAIST) y la Asociaci\u00f3n de Promoci\u00f3n de Invenciones de Corea (KIPA). Marzo 3 al 30 de Abril de 2014.</li><li>Curso de Verano de Propiedad Intelectual en M\u00e9xico de la OMPI. Organizado por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Propiedad Intelectual (OMPI) y el Instituto Mexicano de la Propiedad Intelectual (IMPI). M\u00e9xico, D.F, del 29 de julio al 9 de agosto de 2013.</li><li>Curso avanzado sobre patentes. Organizaci\u00f3n Mundial de la Propiedad Intelectual (OMPI). 1 de Mayo al 22 de julio de 2013.</li><li>Curso General de Propiedad Intelectual. OMPI. 15 de Abril al 31 de Mayo de 2013.</li><li>Especialista en Propiedad Industrial, Derechos de Autor y Nuevas Tecnolog\u00edas, Universidad Externado de Colombia, Bogot\u00e1, 2012.</li><li>Ingeniera Qu\u00edmica, Universidad de Los Andes, Bogot\u00e1, 2008.</li></ul>", "Publicaciones_frances": "null", "mail": " mariaguevara@cavelier.com", "nombre": "MAR\u00cdA MARGARITA ", "idiomas": [1, 2], "experiencia": "<ul><li>Especialista Senior en Patentes, Cavelier Abogados (Julio 2013- Actual)</li><li>Coordinadora del \u00c1rea de Patentes, Castellanos & CO (Julio 2012-Julio 2013)</li><li>Especialista en Patentes, Cavelier Abogados, (Marzo 2008-Junio 2012)</li></ul>", "formacion_frances": "<ul><li>Candidate \u00e0 un Master enManagement de l\u2019Innovation en Affaires, \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 \u00ab Externado de Colombia \u00bb. Depuis mars de 2014. En cours.</li><li>Cours approfondi en recherche sur l\u2019informationbrevet. Organisation Mondiale de la Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle (OMPI). Du 29 mai au 5 ao\u00fbt 2014.</li><li>\u00ab The Advanced International Certificate Course of IP Panorama Multimedia Contents \u00bb organis\u00e9 par l\u2019Office Cor\u00e9en de la Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle (KIPO), l\u2019Organisation Mondiale de la Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle (OMPI), l\u2019Institut Avanc\u00e9 de Sciences et de Technologies de Cor\u00e9e (KAIST) et l\u2019Association Cor\u00e9enne pour la Promotion des Inventions (KIPA), du 3 mars au 30 Avril 2014.</li><li> Cours d\u2019\u00e9t\u00e9 au Mexique en Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle de l\u2019OMPI, organis\u00e9 par l\u2019Organisation Mondiale de la Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle (OMPI) et l\u2019Institut Mexicain de la Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle (IMPI). Mexico, D.F, du 29 juillet au 9 ao\u00fbt 2013.</li><li>Cours avanc\u00e9 sur les brevets, Organisation Mondiale de la Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle (OMPI), du 1<sup>er</sup> mai au 22 juillet 2013.</li><li>Cours g\u00e9n\u00e9ral en Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle (OMPI), du 15 avril au 31 mai 2013.</li><li>Sp\u00e9cialisation en propri\u00e9t\u00e9 industrielle, en droits d\u2019auteur et en nouvelles technologies, Universit\u00e9 \u00ab Externado de Colombia \u00bb, Bogot\u00e1, 2012.</li><li>Ing\u00e9nierie chimique, Universit\u00e9 de \u201cLos Andes\u201d, Bogot\u00e1, 2008.</li></ul>", "telefono_directo": "(57-1) 313 7449 ", "Publicaciones_ingles": "null", "experiencia_ingles": "<ul><li> Senior Patent Specialist, Cavelier Abogados (July 2013-Currently)</li><li>Patents Department Coordinator, Castellanos & CO (July 2012-July 2013)</li><li>Patent Specialist, Cavelier Abogados, (March 2008-June 2012)</li></ul>", "experiencia_frances": "<ul><li>Sp\u00e9cialiste Senior en Brevets chez Cavelier Abogados (de juillet 2013 \u00e0 ce jour)</li><li>Coordinatrice du Service des Brevets chez Castellanos & CO (de juillet 2012 \u00e0 juillet 2013)</li><li>Sp\u00e9cialiste en Brevet chez Cavelier Abogados (de mars 2008 \u00e0 juin 2012)</li></ul>", "areas_practica_frances": [24, 33], "telefonos": " (57-1) 3473611 Ext. 2511", "Publicaciones": "<p>null</p>", "areas_practica_ingles": [25, 34], "cargo_en": [1], "areas_practica": [27, 36]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 15}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": " Excelencia Legal En Un Mundo Sin Fronteras", "apellidos": "GUZM\u00c1N", "formacion_ingles": "<ul><li>Specialization in Business Law: Universidad Externado de Colombia, 2012</li><li>Attorney: Universidad de Medell\u00edn, 2009</li></ul>", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T16:28:35.775Z", "formacion": "<ul><li>Especializaci\u00f3n en Derecho de los Negocios: Universidad Externado de Colombia, 2012</li><li>Abogada: Universidad de Medell\u00edn, 2009</li></ul>", "Publicaciones_frances": "null", "mail": " patriciaguzman@cavelier.com", "nombre": "PATRICIA ", "idiomas": [1, 2], "experiencia": "<ul><li>Abogada Asociada, CAVELIER ABOGADOS (Medell\u00edn 2014-Actualmente)</li><li>Asistente Jur\u00eddica, IC Asesor\u00edas y Proyectos (Medell\u00edn 2013-2014)</li><li>Pasante, Jordan Capital Markets (Vancouver-Canad\u00e1 2013)</li><li>Abogada, Empresa de Generaci\u00f3n y Promoci\u00f3n de Energ\u00eda de Antioquia (Medell\u00edn 2010-2012)</li></ul>", "formacion_frances": "<ul><li>Sp\u00e9cialisation en droit des affaires: Universit\u00e9 \u00ab Externado de Colombia \u00bb, 2012</li><li>Avocat dipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019Universit\u00e9 de Medell\u00edn, 2009</li></ul>", "telefono_directo": " (57-4) 5204760", "Publicaciones_ingles": "null", "experiencia_ingles": "<ul><li>Associate Attorney, CAVELIER ABOGADOS (Medell\u00edn 2014-Present)</li><li>Paralegal, IC Asesor\u00edas y Proyectos (Medell\u00edn 2013-2014)</li><li>Intern, Jordan Capital Markets (Vancouver-Canad\u00e1 2013)</li><li>Attorney, Empresa de Generaci\u00f3n y Promoci\u00f3n de Energ\u00eda de Antioquia (Medell\u00edn 2010-2012)</li></ul>", "experiencia_frances": "<ul><li>Avocate membre du Cabinet CAVELIER ABOGADOS (Medell\u00edn 2014-\u00e0 ce jour)</li><li>Assistante juridique chez \u201cIC Asesor\u00edas y Proyectos\u201d (Medell\u00edn 2013-2014)</li><li>Stagiaire chez \u201cJordan Capital Markets\u201d (Vancouver-Canada 2013)</li><li>Avocate chez \u201cEmpresa de Generaci\u00f3n y Promoci\u00f3n de Energ\u00eda de Antioquia\u201d (Medell\u00edn 2010-2012</li></ul>", "areas_practica_frances": [6, 7, 12, 13, 15, 18, 22, 28, 30, 36], "telefonos": " (57-4) 326 0789 Ext. 4001", "Publicaciones": "<p>null</p>", "areas_practica_ingles": [7, 8, 13, 14, 16, 18, 19, 23, 29, 31, 37], "cargo_en": [2], "areas_practica": [8, 9, 14, 15, 18, 21, 25, 31, 33, 39]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 16}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": " Aborda con profundidad cada uno de los expedientes que analiza y es acertivo de sus conceptos.", "apellidos": "HERN\u00c1NDEZ", "formacion_ingles": "<table width=\"100%\" cellspacing=\"10\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal; border: 1px solid rgb(153, 153, 153); table-layout: fixed; word-break: break-word;\"><tbody style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><tr style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><td valign=\"top\" style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><ul><li>Magister (LL.M.) in Intellectual Property Law and Competition Law from Munich Intellectual Property Law Center (MIPLC), Munich, Germany (October 2011 to September 2012)</li><li>Course in Copyright and Related Rights, Universidad Eafit, CERLALC, UNESCO (2008).</li><li>Universidad de los Andes (Law) (2003 to 2008)</li></ul></td><td valign=\"top\" style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><ul></ul></td></tr></tbody></table>", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T16:32:46.327Z", "formacion": "<ul><li>Maestr\u00eda (LL.M.) en Intellectual Property Law and Competition Law de Munich Intellectual Property Law Center (MIPLC), Munich, Alemania (octubre 2011 a septiembre 2012)</li><li>Diplomado en Derecho de Autor y Derechos Conexos, Universidad Eafit, CERLALC, UNESCO (2008).</li><li>Universidad de los Andes (Derecho) (2003 a 2008)</li></ul>", "Publicaciones_frances": "<ul><li> A Coffee Strategy: Is There a Best Method for Protecting Developing Countries\u2019 Single-Origin Coffee? An Analysis in the Light of \u2018Caf\u00e9 De Colombia\u2019. Disponible en: <a href=\"http://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=2229181\">http://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id...</a></li></ul>", "mail": " patriciahernadez@cavelier.com", "nombre": "PATRICIA", "idiomas": [1, 2, 3, 4], "experiencia": "<ul><li>Abogada Asociada, CAVELIER ABOGADOS (2013-ACTUAL)</li><li>Lloreda & Cia S.A. (Marzo 2010 \u2013 septiembre 2011 & noviembre 2012 a octubre 2013)</li><li>Romero Raad Abogados (febrero 2009 a febrero 2010)</li><li>Rodr\u00ediguez Azuero Asociados (mayo 2008 a febrero 2009)</li></ul>", "formacion_frances": "<ul><li> Ma\u00eetrise (LL.M.) en droit de la Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle et de la concurrence du Centre du droit de la Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle de Munich (MIPLC), Munich, Allemagne (d\u2019octobre 2011 \u00e0 septembre 2012)</li><li>Certificat en droit d\u2019auteur et droits connexes de l\u2019Universit\u00e9 \u00ab Eafit \u00bb, CERLALC, UNESCO (2008).</li><li>Universit\u00e9 de \u00ab Los Andes (Droit) (de 2003 \u00e0 2008).</li></ul>", "telefono_directo": " (57-1) 319 0230", "Publicaciones_ingles": "<ul><li>A Coffee Strategy: Is There a Best Method for Protecting Developing Countries\u2019 Single-Origin Coffee? An Analysis in the Light of \u2018Caf\u00e9 De Colombia\u2019. Disponible en: <a href=\"http://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=2229181\">http://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id...</a></li></ul>", "experiencia_ingles": "<ul><li>Associate Lawyer, CAVELIER ABOGADOS (2013 \u2013 Present)</li><li>Lloreda & Cia S.A. (March 2010 \u2013 September 2011 and November 2012 to October 2013)</li><li>Romero Raad Abogados (February 2009 to February 2010)</li><li>Rodriguez Azuero \u2013 Asociados (May 2008 to February 2009)</li></ul>", "experiencia_frances": "<ul><li>Avocate membre du cabinet CAVELIER ABOGADOS (de 2013 \u00e0 ce jour)</li><li>Cabinet Lloreda & Cia S.A. (de mars 2010 \u2013 \u00e0 septembre 2011 et de novembre 2012 \u00e0 octobre 2013)</li><li>Cabinet Romero Raad Abogados (de f\u00e9vrier 2009 \u00e0 f\u00e9vrier 2010)</li><li>Cabinet Rodriguez Azuero Asociados (de 2008 \u00e0 f\u00e9vrier 2009)</li></ul>", "areas_practica_frances": [4, 7, 8, 13, 17, 30, 37], "telefonos": " (57-1) 347 3611 Ext. 2257", "Publicaciones": "<ul><li>A Coffee Strategy: Is There a Best Method for Protecting Developing Countries\u2019 Single-Origin Coffee? An Analysis in the Light of \u2018Caf\u00e9 De Colombia\u2019. Disponible en:<a href=\"http://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=2229181\">http://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=2229181</a></li></ul>", "areas_practica_ingles": [5, 8, 9, 14, 18, 31, 38], "cargo_en": [2], "areas_practica": [6, 9, 10, 15, 20, 33, 40]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 17}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": " Actitud, profesionalismo, profundidad, sinton\u00eda con las necesidades de los clientes.", "apellidos": "L\u00d3PEZ", "formacion_ingles": "<ul><li>Master I in International Law; Pantheon-Assas University, Paris 2011\u201d.</li><li>Lawyer; Universidad Pontificia Bolivariana, Bogot\u00e1 2012</li></ul>", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T16:35:44.628Z", "formacion": "<ul><li>Master I en Derecho Internacional; Universidad de Par\u00eds II Pante\u00f3n \u2013 Assas, Par\u00eds 2011</li><li>Abogado; Universidad Pontificia Bolivariana, Bucaramanga 2012</li></ul>", "Publicaciones_frances": "null", "mail": "ricardolopez@cavelier.com ", "nombre": "RICARDO", "idiomas": [1, 2, 3], "experiencia": "<ul><li>Abogado Asociado, CAVELIER ABOGADOS (2012-Actual)</li><li>Pasante, Brigard & Urrutia (2012)</li><li>Tutor Acad\u00e9mico, Universidad Pontificia Bolivariana (2008-2010)</li></ul>", "formacion_frances": "<ul><li>Master I en Droit mention Droit International; Universit\u00e9 de Paris II Panth\u00e9on-Assas, Paris 2011</li><li>Avocat dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019Universit\u00e9 \u00ab Pontificia Bolivariana \u00bb, Bogot\u00e1 2012</li></ul>", "telefono_directo": " (57-1) 3190222 ", "Publicaciones_ingles": "null", "experiencia_ingles": "<ul><li>Associate Lawyer, CAVELIER ABOGADOS (2012-Present)</li><li>Intern, Brigard & Urrutia (2012)</li><li>Academic Tutor, Universidad Pontificia Bolivariana (2008-2010)</li></ul>", "experiencia_frances": "<ul><li>Avocat membre du Cabinet CAVELIER ABOGADOS (de 2012 \u00e0 ce jour)</li><li>Stagiaire, Brigard & Urrutia (2012)</li><li>Tuteur acad\u00e9mique, Universit\u00e9 \u00ab Pontificia Bolivariana \u00bb (2008-2010)</li></ul>", "areas_practica_frances": [6, 7, 9, 17, 27, 30, 32, 37], "telefonos": " (57-1) 3473611 Ext. 2234", "Publicaciones": "<p>null</p>", "areas_practica_ingles": [7, 8, 11, 18, 28, 31, 33, 38], "cargo_en": [2], "areas_practica": [8, 9, 12, 20, 30, 33, 35, 40]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 18}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": " La capacidad de respuesta oportuna a los requerimientos de los clientes.", "apellidos": "MOLINARES", "formacion_ingles": "<ul><li>Lawyer. Pontificia Universidad Javeriana, Bogot\u00e1 D.C. (2013).</li><li>Diploma in Legal English (Introduction to the American Legal System \u2013 A Business Approach With International Law Elements). Pontificia Universidad Javeriana, Bogot\u00e1D.C. (2011).</li><li>Specialization in Business Law. Universidad de los Andes, Bogot\u00e1 DC (2014)</li></ul>", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T16:37:36.420Z", "formacion": "<ul><li>Abogada; Pontificia Universidad Javeriana, Bogot\u00e1 2013</li><li>Diplomado en Ingl\u00e9s Legal<i> </i><i>(</i><i>Introduction to the American Legal System \u2013 A Business Law Approach with International Elements).</i><i> </i>Pontificia Universidad Javeriana, Bogot\u00e1D.C. (2011).</li><li>Especializaci\u00f3n en Derecho Comercial.<i> </i>Universidad de los Andes, Bogot\u00e1 D.C. ( 2014)</li></ul>", "Publicaciones_frances": "null", "mail": "mariamolinares@cavelier.com ", "nombre": "MAR\u00cdA ISABEL ", "idiomas": [1, 2], "experiencia": "<ul><li>Abogada de Patentes, CAVELIER ABOGADOS (Actual)</li><li>Abogada J\u00fanior, Dpto. Patentes, Lloreda Camacho & Co. Abogados (2012-2013)</li><li>Direcci\u00f3n Jur\u00eddica, Pontificia Universidad Javeriana de Bogot\u00e1 (2010)</li></ul>", "formacion_frances": "<ul><li>Avocate dipl\u00f4m\u00e9e en 2013 de l\u2019Universit\u00e9 \u201cPontificiaUniversidadJaveriana\u201d, Bogot\u00e1 D.C.</li><li>Dipl\u00f4me juridique Ingl\u00e9s (Introduction au syst\u00e8me juridique am\u00e9ricain \u2013 une approche d\u2019affaires avec des \u00e9l\u00e9ments du droit international). Pontificia Universidad Javeriana, Bogot\u00e1D.C. (2011).</li><li>Sp\u00e9cialisation en droit des affaires. Universidad de los Andes, Bogot\u00e1 DC (2014)</li></ul>", "telefono_directo": "(57-1) 3190239 ", "Publicaciones_ingles": "hull", "experiencia_ingles": "<ul><li>Patents Lawyer, CAVELIER ABOGADOS (Presentl)</li><li>Junior Attorney at the Patent Department.  Lloreda Camacho & Co. Abogados (2012-2013)</li><li>Legal Department, Pontificia Universidad Javeriana of Bogot\u00e1 (2010)</li></ul>", "experiencia_frances": "<ul><li>Avocat membre du Cabinet CAVELIER ABOGADOS (de 2013 \u00e0 ce jour) </li><li>Avocate junior du service des brevets, LloredaCamacho& Co. Abogados. 2012 \u2013 2013 </li><li>Direction juridique de l\u2019Universit\u00e9 \u201cPontificiaUniversidadJaveriana\u201d de Bogot\u00e1. </li></ul>", "areas_practica_frances": [32, 33, 34, 38], "telefonos": " (57-1)3473611 Ext. 2226 ", "Publicaciones": "<p>null</p>", "areas_practica_ingles": [33, 34, 35, 39], "cargo_en": [2], "areas_practica": [35, 36, 37, 41]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 19}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [1], "lema": " Profesional experimentada, estrat\u00e9gica, creativa en sus planteamientos y apasionada por las causas de sus clientes.", "apellidos": "SARMIENTO", "formacion_ingles": "<ul><li>COLOMBIAN BUSINESS LAW Legal English Course; Universidad de los Andes, Bogot\u00e1 2007</li><li>Communication Law Specialist, Law and Communication Faculties; Pontificia Universidad Javeriana, Bogot\u00e1 2000</li><li>Administrative Law Specialist; Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario, Bogot\u00e1 1993</li><li>Lawyer; Universidad Santo Tom\u00e1s, Bogot\u00e1 1992.</li></ul>", "cargo": [1], "fecha": "2015-10-28T16:40:39.643Z", "formacion": "<ul><li>COLOMBIAN BUSINESS LAW Curso de Capacitaci\u00f3n en Ingl\u00e9s legal; Universidad de los Andes, Bogot\u00e1 2007</li><li> Especializaci\u00f3n en Derecho de la Comunicaci\u00f3n, Facultades de Derecho y Comunicaci\u00f3n Social; Pontificia Universidad Javeriana, Bogota 2000</li><li>Especializaci\u00f3n en Derecho Administrativo; Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario, Bogota 1993.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">\u2013 Abogada; Universidad Santo Tom\u00e1s, Bogot\u00e1 1992.</li></ul>", "Publicaciones_frances": "null", "mail": " ednasarmiento@cavelier.com", "nombre": "EDNA ", "idiomas": [1, 2], "experiencia": "<ul><li>Socia \u2013Jefe de Dpto. de Litigios, CAVELIER ABOGADOS (2010- Actual)</li><li> Abogada Asociada Senior, CAVELIER ABOGADOS (2000-2010)</li><li>Jefe de Dpto. de Litigios, CAVELIER ABOGADOS (1996-1999)</li><li>Abogada Asociada, CAVELIER ABOGADOS (1994-1995)</li><li>Abogada Auxiliar Judicial Secci\u00f3n primera, Consejo de Estado (1992-1993)</li><li>Practicante and honorem secci\u00f3n Primera, Consejo de Estado (1991)</li></ul>", "formacion_frances": "<ul><li> COLOMBIAN BUSINESS LAW, Cours de formation en anglais juridique; Universit\u00e9 de \u00ab Los Andes \u00bb, Bogot\u00e1 2007</li><li>Sp\u00e9cialisation en droit de la communication, Facult\u00e9 de droit et de la communication sociale; Universit\u00e9 \u00ab Pontificia Universidad Javeriana \u00bb, Bogota 2000</li><li>Sp\u00e9cialisation en droit administratif; Universit\u00e9 \u00ab Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario \u00bb, Bogota 1993.</li><li>Avocate dipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019Universit\u00e9 \u00ab Santo Tom\u00e1s \u00bb, Bogot\u00e1 1992.</li></ul>", "telefono_directo": " (57-1) 3190255", "Publicaciones_ingles": "null", "experiencia_ingles": "<ul><li>Partner \u2013 Head of the Litigation Department, CAVELIER ABOGADOS (2010- Present)</li><li>Senior Associate Lawyer, CAVELIER ABOGADOS (2000-2010)</li><li>Head of the Litigation Department, CAVELIER ABOGADOS (1996-1999)</li><li>Associate Lawyer, CAVELIER ABOGADOS (1994-1995)</li><li>Assistant Legal Attorney First Section, Council of State (1992-1993)</li><li>Ad Honorem Intern First Section, Council of State (1991)</li></ul>", "experiencia_frances": "<ul><li>Associ\u00e9e \u2013 Chef du service des litiges, CAVELIER ABOGADOS (de 2010 \u00e0 ce jour)</li><li>Avocate associ\u00e9e Senior, CAVELIER ABOGADOS (de 2000 \u00e0 2010)</li><li>Chef du service des litiges, CAVELIER ABOGADOS (de 1996 \u00e0 1999)</li><li>Vocate membre du Cabinet CAVELIER ABOGADOS (de 1994 \u00e0 1995)</li><li>Avocate auxiliaire judiciaire, premi\u00e8re section, Conseil d\u2019\u00c9tat (de 1992 \u00e0 1993)</li><li>Stagiaire and honorem premi\u00e8re section, Conseil d\u2019\u00c9tat (1991)</li></ul>", "areas_practica_frances": [3, 9, 10, 29, 34, 36], "telefonos": "  (57-1)3473611 Ext.2221", "Publicaciones": "<p>null</p>", "areas_practica_ingles": [2, 9, 11, 30, 35, 37], "cargo_en": [1], "areas_practica": [3, 10, 12, 32, 37, 39, 44]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 20}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": " Excelencia legal en un mundo sin fronteras", "apellidos": "PALMA", "formacion_ingles": "null", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T16:43:22.509Z", "formacion": "<ul><li>Curso Aspectos b\u00e1sicos del derecho de autor y derechos conexos. Direcci\u00f3n Nacional de Derecho de Autor. 2015.</li><li>Curso Derecho del Entretenimiento, Publicidad e Imagen (Construcci\u00f3n de Contratos, Talleres y Casos Pr\u00e1cticos) Universidad de Los Andes. 2015.</li><li>\u201cCurso general de propiedad intelectual\u201d, Organizaci\u00f3n Mundial de la Propiedad Intelectual (OMPI),  2015.</li><li>Abogada; Facultad de Jurisprudencia. Universidad Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario 2013</li></ul>", "Publicaciones_frances": "null", "mail": " monicapalma@cavelier.com", "nombre": "MONICA ", "idiomas": [1, 2, 3], "experiencia": "<ul><li>Abogada Asociada.  CAVELIER ABOGADOS (2015- Actual)</li><li>Abogada Junior. SOLER & CO S.A.S. (2012-2015)</li><li>INTERNATIONAL LEGAL ADVISORS LTDA.(2011)</li></ul>", "formacion_frances": "null", "telefono_directo": " (57-1) 3190244", "Publicaciones_ingles": "null", "experiencia_ingles": "null", "experiencia_frances": "null", "areas_practica_frances": [], "telefonos": " (57-1) 3473611 Ext. 2234", "Publicaciones": "<p>null</p>", "areas_practica_ingles": [], "cargo_en": [2], "areas_practica": [8, 9, 12, 20, 27, 33, 35, 44]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 21}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": " Excelencia legal en un mundo sin fronteras", "apellidos": "Paredes", "formacion_ingles": "null", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T16:45:11.654Z", "formacion": "<ul><li>Qu\u00edmica, Universidad Industrial de Santander, (2011)</li></ul><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">TESIS: \u201cESTUDIO DEL EFECTO ANTIBACTERIANO DE NANOPART\u00cdCULAS DE PLATA SOBRE <em>Escherichia coli </em>Y <em>Staphylococcus aureus</em>\u201d.</p><ul><li>Magister en Qu\u00edmica, Universidad Industrial de Santander, (2015)</li></ul><p>TESIS: \u201cS\u00cdNTESIS DE NANOPART\u00cdCULAS MET\u00c1LICAS NANOENCAPSULADAS CON ACTIVIDAD ANTIMICROBIANA Y LIBERACI\u00d3N CONTROLADA FRENTE A <em>Staphylococcus aureus </em>y<em>Candida albicans</em>\u201d.</p>", "Publicaciones_frances": "null", "mail": "daissyparedes@cavelier.com ", "nombre": "Daissy ", "idiomas": [1, 2], "experiencia": "<ul><li>Auxiliar administrativa, Universidad Industrial de Santander (Abril 2008-Agosto 2011)</li><li>Profesional de Apoyo, Universidad Industrial de Santander (Febrero 2012-Marzo 2015)</li><li>Especialista en Patentes, Cavelier Abogados (Septiembre 2015-Actua</li></ul>", "formacion_frances": "null", "telefono_directo": "(57-1) 3190223 ", "Publicaciones_ingles": "null", "experiencia_ingles": "null", "experiencia_frances": "null", "areas_practica_frances": [], "telefonos": " (57-1) 3473611 Ext. 2285", "Publicaciones": "<ul><li>Synthesis, characterization and evaluation of antibacterial effect of ag nanoparticles against <em>Escherichia coli </em>O157:H7 and methicillin-resistant <em>Staphylococcus aureus</em>(MRSA). International Journal of Nanomedicine (2014), Volume 9, Issue 1, Pag 1717-1729.</li><li>In vitro antifungal activity of silver nanoparticles against fluconazole-resistant<em>Candida</em> World Journal of Microbiology and  Biotechnology (2015),  DOI: 10.1007/s11274-015-1933-z.  Pag 1-9.</li></ul>", "areas_practica_ingles": [], "cargo_en": [2], "areas_practica": [26, 27, 36]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 22}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": "Excelencia legal en un mundo sin fronteras ", "apellidos": "Porras", "formacion_ingles": "null", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T16:47:04.911Z", "formacion": "<ul><li>Diplomado en Gerencia de proyectos \u2013 Pontificia Universidad Javeriana. Bogot\u00e1, 2015.</li><li>Ingeniero Mec\u00e1nico \u2013 Universidad de Los Andes<strong>. </strong>Bogot\u00e1, 2015</li><li>Bachiller Acad\u00e9mico \u2013 Colegio San Bartolom\u00e9 La Merced Bogot\u00e1, 2008</li></ul>", "Publicaciones_frances": "null", "mail": " danielporras@cavelier.com", "nombre": "Daniel", "idiomas": [1, 2, 3], "experiencia": "<ul><li>Monitor para la materia de Energ\u00eda. \u2013 Universidad De Los Andes (Junio \u2013 Diciembre 2009)</li></ul>", "formacion_frances": "null", "telefono_directo": "  (57-1) 3190239", "Publicaciones_ingles": "null", "experiencia_ingles": "null", "experiencia_frances": "null", "areas_practica_frances": [], "telefonos": "(57-1)3473611 Ext. 2289 ", "Publicaciones": "<p>null</p>", "areas_practica_ingles": [], "cargo_en": [2], "areas_practica": [26, 27, 36]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 23}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": "\u201cEl compromiso con los clientes y la experiencia acad\u00e9mica, le dan las herramientas adecuadas para una asesor\u00eda de calidad\u201d.", "apellidos": "QUINTANA", "formacion_ingles": "<ul><ul><li>Magister in Industrial Intellectual Property and New Technologies (LLM IP&IT) VIII Edition. Spain 2014</li><li>Further Study in Commercial Law; Universidad Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario 2013</li><li>Lawyer, Faculty of Law. Universidad Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario 2013</li></ul><li></li></ul>", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T16:49:25.054Z", "formacion": "<ul><li>Maestr\u00eda en Propiedad Intelectual Industrial y Nuevas Tecnolog\u00edas (LLM IP&IT) VIII Edici\u00f3n. Espa\u00f1a. 2014.</li><li>Profundizaci\u00f3n en Derecho comercial; Universidad Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario 2013</li><li>Abogado; Facultad de Jurisprudencia. Universidad Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario 2013</li></ul>", "Publicaciones_frances": "<p>Auteur des ouvrages suivants:</p><ul><li>OPEN BUSINESS Latin America & Caribbean, site web. \u00ab An\u00e1lisis econ\u00f3mico en la decisi\u00f3n de representaci\u00f3n de las Sociedades de Gesti\u00f3n Colectiva \u00bb. (Analyse \u00e9conomique dans la d\u00e9cision de repr\u00e9sentation des Soci\u00e9t\u00e9s de gestion collective) 2012</li></ul>", "mail": " alejandroquintana@cavelier.com", "nombre": "ALEJANDRO", "idiomas": [1, 2], "experiencia": "<ul><li>Abogado Asociado.  CAVELIER ABOGADOS (2014- Actual)</li><li>Abogado asesor.  AISGE (Espa\u00f1a) (2014)</li><li>Abogado asesor. ARUNA ASESORES SAS (2013)</li><li>Investigador.  BANCO MUNDIAL (2012)</li><li>Practicante.  CAVELIER ABOGADOS (2011)</li></ul>", "formacion_frances": "<ul><li>Maitrise en Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle et Industrielle et en nouvelles technologies (LLM IP&IT) VIII<sup>\u00e8me</sup> Edition. Espagne, en 2014.</li><li>\u00c9tudes approfondies en droit commercial; Universit\u00e9 \u201cColegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario \u00bb en 2013.</li><li>Avocat; Facult\u00e9 de Jurisprudence. Universit\u00e9 \u201cColegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario\u201d, en 2013</li></ul>", "telefono_directo": "  (57-1) 3190226", "Publicaciones_ingles": "<ul><li>Author of  Open Business Latin America & Caribbean, websites. \u201cEconomic Analysis in the representation of the Copyright collective\u201d. 2012</li></ul>", "experiencia_ingles": "<ul><li>Associate Attorney. CAVELIER ABOGADOS (2014- Present)</li><li>Legal Council. AISGE (Spain) (2014)</li><li>Legal Council. ARUNA ASESORES SAS (2013)</li><li>Researcher. WORLD BANK (2012)</li><li>Intern. CAVELIER ABOGADOS (2011)</li></ul>", "experiencia_frances": "<ul><li>Avocat membre du Cabinet CAVELIER ABOGADOS (de 2014 \u00e0 ce jour)</li><li>Avocat conseil. AISGE (Espagne) (2014)</li><li>Avocat conseil. ARUNA ASESORES SAS (2013)</li><li>Chercheur \u00e0 la BANQUE MONDIALE (2012)</li><li>Stagiaire chez CAVELIER ABOGADOS (2011)</li></ul>", "areas_practica_frances": [6, 7, 8, 30, 32], "telefonos": " (57-1) 3473611 Ext. 2267", "Publicaciones": "<ul><li>Autor de  Open Business Latin America & Caribbean, sitio web. \u201cAn\u00e1lisis econ\u00f3mico en la decisi\u00f3n de representaci\u00f3n de las Sociedades de Gesti\u00f3n Colectiva\u201d. 2012</li></ul>", "areas_practica_ingles": [7, 8, 9, 18, 31, 33], "cargo_en": [2], "areas_practica": [8, 9, 10, 20, 33, 35]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 24}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": "Manejo de la informaci\u00f3n y sistemas de la Firma, buscando siempre los mejores y m\u00e1s actualizados est\u00e1ndares. ", "apellidos": "QUINTERO", "formacion_ingles": "<ul><li>Law Student; Universidad Cat\u00f3lica de Colombia, Bogota 2010 \u2013 Present</li><li>Systems Engineer; Universidad INCCA de Colombia, Bogot\u00e1 199</li></ul>", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T16:50:54.128Z", "formacion": "<ul><li>Estudiante de Derecho; Universidad Cat\u00f3lica de Colombia, Bogota 2010\u2013Actual</li><li>Ingeniero de Sistemas; Universidad INCCA de Colombia, Bogot\u00e1 1993</li></ul>", "Publicaciones_frances": "null", "mail": "  oscarquintero@cavelier.com", "nombre": "\u00d3SCAR ", "idiomas": [1], "experiencia": "<ul><li> Jefe Dpto. de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n, CAVELIER ABOGADOS (1998-Actual)</li><li>Gerente de Operaciones, Telehit S.A (1997-1998)</li><li>Analista de Sistemas, AVESCO (1993-1997)</li><li>Jefe de Sistemas, INGEMEDICAL LTDA (1991-1992)</li></ul>", "formacion_frances": "<ul><li>Law Student; Universidad Cat\u00f3lica de Colombia, Bogota 2010 \u2013 Present</li><li>Systems Engineer; Universidad INCCA de Colombia, Bogot\u00e1 1993</li></ul>", "telefono_directo": "(57-1) 313 7445 ", "Publicaciones_ingles": "null", "experiencia_ingles": "<ul><li>Head of the Information Technology Department, CAVELIER ABOGADOS (1998- Actual)</li><li>Operations Manager, Telehit S.A (1997-1998)</li><li>Systems Analyst, AVESCO (1993-1997)</li><li>Head of Systems, INGEMEDICAL LTDA (1991-1992)</li></ul>", "experiencia_frances": "<ul><li>Chef du service des technologies de l\u2019information, CAVELIER ABOGADOS (de 1998 \u00e0 ce jour)</li><li>Responsable des informations informatiques, Telehit S.A (1997-1998)</li><li>Analyste informaticien, AVESCO (de 1993 \u00e0 1997)</li><li>Chef informatique, INGEMEDICAL LTDA (de 1991\u00e0 1992)</li></ul>", "areas_practica_frances": [37], "telefonos": " (57-1) 3473611 Ext: 2294", "Publicaciones": "<p>null</p>", "areas_practica_ingles": [38], "cargo_en": [2], "areas_practica": [40]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 25}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [], "lema": " Excelencia legal en un mundo sin fronteras", "apellidos": "Rahn", "formacion_ingles": "null", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T16:53:19.406Z", "formacion": "<ul><li>Derecho. Universidad de los Andes. Bogot\u00e1 2015.</li><li>L\u00ednea de Profundizaci\u00f3n: Derecho de la Competencia; Derechos de Autor; Propiedad Industrial.</li><li>Consultorio Jur\u00eddico (1 a\u00f1o): Derecho Penal.</li><li>\u00c9nfasis en Gesti\u00f3n Empresarial. Universidad de los Andes. Bogot\u00e1 2015.</li><li>Legal English. Universidad de los Andes. Bogot\u00e1. 2015</li><li>Developing Innovative Ideas for New Companies. University of Maryland. 2014</li><li>Bachiller Biling\u00fce. Colegio Bol\u00edvar. Cali 2009.</li></ul>", "Publicaciones_frances": "null", "mail": " Andresrahn@cavelier.com", "nombre": "Andres Felipe", "idiomas": [1, 2], "experiencia": "<ul><li>Universidad de Los Andes, Bogot\u00e1. 2012 \u2013 2013. Profesor Asistente de Contabilidad y An\u00e1lisis Financiero.</li></ul><ul><li>Electronic Supply, Bogot\u00e1  2014 \u2013 2015 Director Comercial Sede Bogot\u00e1.</li></ul><ul><li>Shakes \u2013N- Whey  2015 Dise\u00f1o del plan de negocio y an\u00e1lisis de viabilidad financiera</li></ul>", "formacion_frances": "null", "telefono_directo": "(57-1) 3190239 ", "Publicaciones_ingles": "null", "experiencia_ingles": "null", "experiencia_frances": "null", "areas_practica_frances": [], "telefonos": "  (57-1)3473611 Ext. 2258", "Publicaciones": "<p>null</p>", "areas_practica_ingles": [], "cargo_en": [], "areas_practica": [9, 10, 27, 29, 30, 33, 35, 36, 38, 41]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 26}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": "Conservar para la Firma sus altos est\u00e1ndares en infraestructura y manejo de la informaci\u00f3n. ", "apellidos": "RAM\u00cdREZ", "formacion_ingles": "<ul><li>Systems Engineering; Universidad Francisco Jos\u00e9 de Caldas</li><li>Business Administration Specialist, Universidad del Rosario</li></ul>", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T16:54:55.264Z", "formacion": "<ul><li>Especialista en Administraci\u00f3n e Empresas; Universidad del Rosario</li><li>Ingenier\u00eda de Sistemas; Universidad Francisco Jos\u00e9 de Caldas</li></ul>", "Publicaciones_frances": "null", "mail": "carlosramirez@cavelier.com ", "nombre": "CARLOS", "idiomas": [1, 2], "experiencia": "<ul><li>Gerente de Oficina, CAVELIER ABOGADOS</li><li>C.T.D. Ltda</li></ul>", "formacion_frances": "<ul><li> Ing\u00e9nierie de l\u2019informatique; Universit\u00e9 \u00ab Francisco Jos\u00e9 de Caldas \u00bb</li><li>Sp\u00e9cialiste en administration d\u2019entreprises; Universit\u00e9 du \u00ab Rosario \u00bb.</li></ul>", "telefono_directo": " : (57-1) 3190249", "Publicaciones_ingles": "null", "experiencia_ingles": "<ul><ul><li>Office Manager, CAVELIER ABOGADOS</li><li>C.T.D. Ltda</li></ul><li></li></ul>", "experiencia_frances": "<ul><li>G\u00e9rant du Cabinet CAVELIER ABOGADOS</li><li>C.T.D. Ltda</li></ul>", "areas_practica_frances": [], "telefonos": " carlosramirez@cavelier.com", "Publicaciones": "<p>null</p>", "areas_practica_ingles": [], "cargo_en": [2], "areas_practica": []}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 27}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": " Excelencia Legal En Un Mundo Sin Fronteras", "apellidos": "REYES", "formacion_ingles": "<ul><li>Magister Candidate of Universidad Externado de Colombia in Master\u2019s degree in law with an emphasis in Contractual liability and tort, and Civil liability and State. (2015)</li><li>Attorney Universidad Externado de Colombia. (2004)</li></ul>", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T16:57:33.965Z", "formacion": "<ul><li>Candidata a Magister de la Universidad Externado de Colombia en Maestr\u00eda en Derecho con \u00e9nfasis en Responsabilidad Contractual y Extracontractual, Civil y del Estado. (2015)</li><li>Abogada Universidad Externado de Colombia. (2004)</li></ul>", "Publicaciones_frances": "<ul><li>Th\u00e8se de fin d\u2019\u00e9tudes : Le d\u00e9faut factuel comme Cause de  Recevabilit\u00e9 dans le Recours en Protection contre les  Ordonnances Judiciaires.</li></ul>", "mail": "  jimenareyes@cavelier.com", "nombre": "JIMENA ", "idiomas": [1, 2], "experiencia": "<ul><li>Abogada Asociada, CAVELIER ABOGADOS (Agosto 2014 \u2013 Actual)</li><li>Abogada Senior. Legal and Business Consulting. (Julio 2013 \u2013 22 Agosto2014)</li><li>Jefe del Departamento Jur\u00eddico. Intermarketing Direct S.A. (2012- Julio 2013).</li><li>Abogada Tax and Legal.  Deloitte Asesores y Consultores Ltda. (2009-2010).</li><li>Grupo de Instrucci\u00f3n-Delegatura de Protecci\u00f3n al Consumidor. Superintendencia de Industria y Comercio.  2008- Febrero 2009.</li><li>Abogada \u2013 Concurso Nacional de Notarios. Universidad de Pamplona (Norte de Santander): Abril- Mayo y Junio de 2007.</li><li>Oficina de Abogados- Consultores Abogados Asociados. Abogada. (2005-2006).</li></ul>", "formacion_frances": "<ul><li>Candidate au Magister de l\u2019Universidad Externado de Colombie en Ma\u00eetrise en Droit sp\u00e9cialis\u00e9e en Responsabilit\u00e9s Contractuelles et Extracontractuelles, Civiles et de l\u2019\u00c9tat. (2015)</li><li>Avocate-  Universidad Externado de Colombie. (2004)</li></ul>", "telefono_directo": "(57-1) 3190258 ", "Publicaciones_ingles": "<ul><li>Degree thesis: The Factual as Causal of Procedurability of the Legal Action against Court Orders</li></ul>", "experiencia_ingles": "<ul><li>Associated counsel, CAVELIER ABOGADOS (August 2014 \u2013 Present)</li><li>Senior Counsel. Legal and Business Consulting. (July 2013 \u2013 22 August 2014)</li><li>Head of the legal department. Intermarketing Direct S.A. (2012- July 2013).</li><li>Tax and legal counsel.  Deloitte Asesores y Consultores Ltda. (2009-2010).</li><li>Instruction group -Delegate of consumer protection. Superintendence of Industry and Commerce.  2008- February 2009.</li><li>Attorney- Domestic Competition of Notaries. Universidad de Pamplona (Norte de Santander): April \u2013 May and June 2007.</li><li>Law office- Consultores Abogados Asociados. Attorney. (2005-2006).</li></ul>", "experiencia_frances": "<ul><li>Avocate Associ\u00e9e, CAVELIER ABOGADOS (Ao\u00fbt 2014 \u2013 \u00c0 ce jour)</li><li>Avocate Senior, LEGAL AND BUSINESS CONSULTING  (de Juillet 2013 au 22 Ao\u00fbt 2014)</li><li>Chef du D\u00e9partement Juridique, INTERMARKETING DIRECT S.A. (de 2012 \u00e0 Juillet 2013).</li><li>Avocate Juridique et Fiscale,  DELOITTE ASESORES Y CONSULTORES LTDA (de 2009 \u00e0 2010).</li><li>Groupe d\u2019Instruction-Organe de Protection du Consommateur, SUPERINTENDENCIA DE INDUSTRIA Y COMERCIO  (de 2008 \u00e0 F\u00e9vrier 2009).</li><li>Avocate \u2013 Concours National des Notaires. UNIVERSIDAD DE PAMPLONA (NORTE DE SANTANDER) (Avril \u2013 Mai  et Juin 2007).</li><li>Avocate \u2013 Bureau d\u2019Avocats,  CONSULTORES ABOGADOS ASOCIADOS (de  2005 \u00e0 2006).</li></ul>", "areas_practica_frances": [3, 5, 6, 9, 15, 18, 20, 34, 37], "telefonos": " (57-1) 3473611 Ext: 2283", "Publicaciones": "<ul><li>Tesis de grado: El Defecto F\u00e1ctico como Causal de Procedibilidad de la Acci\u00f3n de Tutela contra Providencias Judiciales</li></ul>", "areas_practica_ingles": [4, 6, 7, 10, 16, 19, 21, 35, 38], "cargo_en": [2], "areas_practica": [5, 7, 8, 18, 21, 23, 37, 40, 44]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 28}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": " Excelencia legal en un mundo sin fronteras", "apellidos": "RINC\u00d3N", "formacion_ingles": "<ul><li>Master of Laws in Intellectual Property from the Max Planck Institute for Intellectual Property. (2007)</li><li>Specialist in Industrial Property, Copyrights and New Technologies from Universidad Externado de Colombia.  (2002)</li><li>Lawyer, Pontificia Universidad Javeriana, Bogota. (1998)</li></ul>", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T16:59:56.330Z", "formacion": "<ul><li>Maestr\u00eda en derecho de Propiedad Intelectual del Instituto Max Planck para la Propiedad Intelectual. (2007)</li><li>Especialista en Propiedad Industrial, Derecho de Autor y Nuevas Tecnolog\u00edas de la Universidad Externado de Colombia. (2002)</li><li>Abogado, Pontificia Universidad Javeriana, Bogot\u00e1. (1998)</li></ul>", "Publicaciones_frances": "<ul><li>Droit Pharmaceutique et Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle en Am\u00e9rique Latine. Plusieurs Auteurs, 2015</li><li>\u00ab Getting the Deal Through \u2013 Patents \u00bb, Colombie, \u00e9dition du dixi\u00e8me anniversaire, 2013</li><li>\u00ab Getting the Deal Through Life Sciences \u00bb, 2013</li><li>\u00ab Getting the Deal Through \u2013 Patents \u00bb, Colombie, neuvi\u00e8me \u00e9dition, 2012</li><li>Manuel de l\u2019OMPI pour la r\u00e9daction de Demandes de Brevet, S\u00e9rie sur la Gestion des Actifs de PI, Contribution \u00e0 l\u2019adaptation pour l\u2019Am\u00e9rique Latine, 2011</li></ul>", "mail": " andresrincon@cavelier.com", "nombre": "ANDR\u00c9S", "idiomas": [1, 2], "experiencia": "<ul><li>Jefe dpto. de Patentes, CAVELIER ABOGADOS. (2015 \u2013 Actual)</li><li>Jefe dpto. de Litigios, Olarte Moure. (2009 \u2013 2015)</li><li>Abogado Asociado, Jos\u00e9 Lloreda Camacho & Co. ( 2007 \u2013 2008)</li><li>Socio, Bernal Carre\u00f1o & Rinc\u00f3n Abogados. (2004 \u2013 2007)</li><li>Abogado Asociado, Jos\u00e9 Lloreda Camacho & Co. ( 2003 \u2013 2004)</li><li>Abogado Asociado, Pinzon Pinzon & Asociados. (2000 \u2013 2002)</li></ul>", "formacion_frances": "<ul><li>Ma\u00eetrise en Droit de la  Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle de l\u2019Institut Max Planck pour la Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle, (2007)</li><li>Sp\u00e9cialiste en Propri\u00e9t\u00e9 Industrielle, Droit d\u2019Auteur et  Nouvelles Technologies de l\u2019Universit\u00e9 \u00ab Externado de Colombia \u00bb, Bogota, (2002)</li><li>Avocat, Universit\u00e9 \u00ab Pontificia Universidad Javeriana \u00bb, Bogota, (1998)</li></ul>", "telefono_directo": "(57-1) 313 7447 ", "Publicaciones_ingles": "<ul><li>Pharmaceutical Law and Intellectual Property in Latin America. Several authors. 2015</li><li>Getting the Deal Through \u2013 Patents, Colombia, 10th anniversary edition, 2013</li><li>Getting the Deal Through Life Sciences. 2013</li><li>Getting the Deal Through \u2013 Patents, Colombia, ninth edition, 2012</li><li>WIPO Patent Drafting Manual, IP Assets Management Series, Contributed in the adaptation for Latin America. 2011</li></ul>", "experiencia_ingles": "<ul><li>Head of Patents Department, CAVELIER ABOGADOS. (2015 \u2013 to date)</li><li>Head of Litigations Department, Olarte Moure. (2009 \u2013 2015)</li><li>Associate Attorney, Jos\u00e9 Lloreda Camacho & Co. ( 2007 \u2013 2008)</li><li>Partner, Bernal Carre\u00f1o & Rinc\u00f3n Abogados. (2004 \u2013 2007)</li><li>Associate Attorney, Jos\u00e9 Lloreda Camacho & Co. ( 2003 \u2013 2004)</li><li>Associate Attorney, Pinzon Pinzon & Asociados. (2000 \u2013 2002)</li></ul>", "experiencia_frances": "<ul><li>Chef du D\u00e9partement des Brevets, \u00ab CAVELIER ABOGADOS \u00bb, (2015 \u2013 \u00e0 ce jour)</li><li>Chef du D\u00e9partement des Litiges, \u00ab Olarte Moure \u00bb, (2009 \u2013 2015)</li><li>Avocat Associ\u00e9, \u00ab Jos\u00e9 Lloreda Camacho & Co \u00bb, (2007 \u2013 2008)</li><li>Associ\u00e9, \u00ab Bernal Carre\u00f1o & Rinc\u00f3n Abogados \u00bb, (2004 \u2013 2007)</li><li>Avocat Associ\u00e9, \u00ab Jos\u00e9 Lloreda Camacho & Co \u00bb, (2003 \u2013 2004)</li><li>Avocat Associ\u00e9, \u00ab Pinzon Pinzon & Asociados \u00bb, (2000 \u2013 2002)</li></ul>", "areas_practica_frances": [20, 23, 24, 29, 33, 35, 38, 39], "telefonos": " (57-1) 347 3611 ext. 2269", "Publicaciones": "<ul><li><span dir=\"auto\">Derecho Farmac\u00e9utico y Propiedad Intelectual en Am\u00e9rica Latina. Varios autores. 2015</span></li><li><span dir=\"auto\">Getting the Deal Through \u2013 Patents, Colombia, edici\u00f3n del d\u00e9cimo aniversario, 2013</span></li><li><span dir=\"auto\">Getting the Deal Through Life Sciences. 2013</span></li><li><span dir=\"auto\">Getting the Deal Through \u2013 Patents, Colombia, novena edici\u00f3n, 2012</span></li><li><span dir=\"auto\">Manual de la OMPI de Redacci\u00f3n de Solicitudes de Patente, Serie sobre Gesti\u00f3n de Activos de PI, Contribuye a la adaptaci\u00f3n para latinoamerica. 2011</span></li></ul>", "areas_practica_ingles": [21, 24, 25, 30, 34, 36, 39, 40], "cargo_en": [2], "areas_practica": [23, 26, 27, 32, 36, 38, 41, 42]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 29}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": "S\u00f3lida formaci\u00f3n profesional, acompa\u00f1amiento a los clientes en sus necesidades, ofreci\u00e9ndoles soluciones pr\u00e1cticas.", "apellidos": "RODR\u00cdGUEZ", "formacion_ingles": "<ul><li>Master in Business Law (MBL) from Freie Universit\u00e4t of Berlin. 2012.</li><li>Master\u2019s Degree in Economic Law from Pontificia Universidad Javeriana. 2008.</li><li>Attorney-at-Law, Universidad del Rosario. 2003.</li></ul>", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T17:02:51.304Z", "formacion": "<ul><li>Master in Business Law (MBL) en la Freie Universit\u00e4t de Berl\u00edn, Berl\u00edn 2012.</li><li>Maestr\u00eda en Derecho Econ\u00f3mico de la Pontificia Universidad Javeriana, Bogot\u00e1 2008.</li><li>Abogado de la Universidad del Rosario, Bogot\u00e1 2003</li></ul>", "Publicaciones_frances": "<ul><li>Information is power: challenges of consumer protection, information privacy and effects on competition considering differences to the Colombian law, 2012.</li><li>An\u00e1lisis econ\u00f3mico de la protecci\u00f3n al consumidor en el comercio electr\u00f3nico,2008.</li><li>La Corrupci\u00f3n, un Problema de Poder (Analyse \u00e9conomique de la protection du consommateur dans le commerce \u00e9lectronique, La Corruption, un Probl\u00e8me de Pouvoir), 2002.</li></ul>", "mail": " laurarodriguez@cavelier.com", "nombre": "LAURA ", "idiomas": [1, 2, 4], "experiencia": "<ul><li>Abogada Asociada, CAVELIER ABOGADOS (2013 \u2013 Actual)</li><li> sistente jur\u00eddico en la divisi\u00f3n de servicios financieros en la Verbraucherzentrale Bundesverband (Confederaci\u00f3n Alemana de Consumidores). ( 2011 \u2013 2012)</li><li>Asesor de la Vicepresidencia Jur\u00eddica y abogado de proyectos especiales de la C\u00e1mara de Comercio de Bogot\u00e1. ( 2006 \u2013 2010).</li><li>Asesor del Concejo de Bogot\u00e1. ( 2004 \u2013 2006).</li><li>Investigador Instituto Anticorrupci\u00f3n de la Universidad del Rosario. ( 2003)</li></ul>", "formacion_frances": "<ul><li>Avocat dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019Universit\u00e9 du \u201cRosario\u201d,Bogot\u00e1 2003.</li><li>Ma\u00eetrise en droit \u00e9conomique de l\u2019Universit\u00e9 \u00ab Pontificia Universidad Javeriana \u00bb,Bogot\u00e1 2008.</li><li>Master en droit des affaires (MBL) de l\u2019Universit\u00e9 \u00ab Freie Universit\u00e4t de Berl\u00edn \u00bb. Berl\u00edn 2012.    </li></ul>", "telefono_directo": " (57-1) 3190229", "Publicaciones_ingles": "<ul><li>Information is power: Challenges of consumer protection, information privacy and effects on competition considering differences to the Colombian law. 2012.</li><li>Economic analysis of consumer protection in electronic commerce. 2008.</li><li>Corruption: An issue of power. 2002.</li></ul>", "experiencia_ingles": "<ul><li>Associate Lawyer, CAVELIER ABOGADOS (2013 \u2013 Present)</li><li>Legal Consultant for the Financial Services Department at Verbraucherzentrale Bundesverband (German Confederation of Consumers). (2011 \u2013 2012) \u2013</li><li>Advisor for the Legal Vice Presidency and Special Projects Attorney at the Chamber of Commerce of Bogota. (2006 \u2013 2010).</li><li>Bogota Council Adviser. (2004 \u2013 2006).</li><li>Researcher for the Anticorruption Institute at Universidad del Rosario. (2003).</li></ul>", "experiencia_frances": "<ul><li>Avocate membre du Cabinet CAVELIER ABOGADOS (de 2013 \u00e0 ce jour)</li><li>Assistant juridique \u00e0 la division des services financiers chez Verbraucherzentrale Bundesverband (Conf\u00e9d\u00e9ration allemande des Consommateurs). (2011 \u2013 2012)  </li><li>Conseiller de la Vice-pr\u00e9sidence juridique et avocat de projets sp\u00e9ciaux de la Chambre de Commerce de Bogot\u00e1. (2006 \u2013 2010)</li><li>Conseiller du Conseil de Bogot\u00e1. (2004 \u2013 2006).</li><li>Chercheur \u00e0 l\u2019Institut Anti-corruption de l\u2019Universit\u00e9 du \u00ab Rosario \u00bb.(2003).</li></ul>", "areas_practica_frances": [2, 3, 6, 8, 12, 18, 22, 28, 31], "telefonos": " (57-1) 3190229 Ext. 2243", "Publicaciones": "<ul><li>Information is power: challenges of consumer protection, information privacy and effects on competition considering differences to the Colombian law, 2012</li><li>An\u00e1lisis econ\u00f3mico de la protecci\u00f3n al consumidor en el comercio electr\u00f3nico, 2008</li><li>La Corrupci\u00f3n, un Problema de Poder, 2002</li></ul>", "areas_practica_ingles": [3, 4, 7, 9, 13, 19, 23, 29, 32], "cargo_en": [2], "areas_practica": [4, 5, 8, 10, 14, 21, 25, 31, 34]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 30}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": " \u00d3ptima formaci\u00f3n acad\u00e9mica y pasi\u00f3n por el derecho laboral.", "apellidos": "ROLD\u00c1N", "formacion_ingles": "<ul><li>Universidad Santo Tom\u00e1s, Bogot\u00e1 2012</li><li>Specialization in Labor Law, Bogot\u00e1 2013</li></ul>", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T17:04:24.186Z", "formacion": "<ul><li>Derecho, Universidad Santo Tom\u00e1s, Bogot\u00e1 2012</li><li>Especializaci\u00f3n en Derecho del Laboral, Universidad Javeriana, Bogot\u00e1 2013</li></ul>", "Publicaciones_frances": "null", "mail": " juliethroldan@cavelier.com", "nombre": "JULIETH ", "idiomas": [1, 2], "experiencia": "<ul><li>Abogada Asociada, CAVELIER ABOGADOS (2013-Actual)</li><li>Coordinadora jur\u00eddico laboral: Atento Colombia S.A (2013)</li><li>Profesional en administraci\u00f3n de personal : Atento Colombia S.A (2011-2012)</li><li>Profesional auxiliar: Atento Colombia S.A (2010-2011</li></ul>", "formacion_frances": "<ul><li> Universit\u00e9 Santo Tom\u00e1s, Bogota 2012</li><li>Sp\u00e9cialisation en Droit du Travail, Bogota 2013</li></ul>", "telefono_directo": " (57-1) 319 0254", "Publicaciones_ingles": "null", "experiencia_ingles": "<ul><li>Associate Lawyer, CAVELIER ABOGADOS (2013-Present)</li><li>Labor Legal Coordinator: Atento Colombia S.A (2013)</li><li>Personnel Management Professional: Atento Colombia S.A (2011-2012)</li><li>Assistant Professional: Atento Colombia S.A (2010-2011)</li></ul>", "experiencia_frances": "<ul><li> Avocate membre du Cabinet CAVELIER ABOGADOS (de 2013\u00e0 ce jour)</li><li>Coordinatrice juridique du travail : Atento Colombia S.A (2013)</li><li>Professionnelle en administration du personnel : Atento Colombia S.A (2011-2012)</li><li>Assistante Professionnelle : Atento Colombia S.A (2010-2011)</li></ul>", "areas_practica_frances": [14], "telefonos": " (57-1) 3473611 Ext. 2282 ", "Publicaciones": "<p>null</p>", "areas_practica_ingles": [15], "cargo_en": [2], "areas_practica": [16]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 31}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": " Buscar y asumir los retos con total convicci\u00f3n. Ver siempre m\u00e1s all\u00e1.", "apellidos": "ROMERO", "formacion_ingles": "<ul><li>Specialist in Business Law, Universidad Externado de Colombia, Medell\u00edn (2014- Up to date)</li><li>Industrial Property, Copyright and New Technologies Specialist; Universidad Externado de Colombia, Bogot\u00e1 2007.</li><li>Lawyer; Universidad Cat\u00f3lica de Colombia, Bogot\u00e1 (2006)</li></ul>", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T17:06:45.968Z", "formacion": "<ul><li>Especializaci\u00f3n en Derecho de los Negocios, Universidad Externado de Colombia, Medell\u00edn, (2014 \u2013 Actualmente)</li><li>Especializaci\u00f3n Propiedad Industrial, Derecho de Autor y Nuevas Tecnolog\u00edas Universidad Externado de Colombia, Bogot\u00e1 2007.</li><li>Abogado; Universidad Cat\u00f3lica de Colombia, Bogot\u00e1  (2006)</li></ul>", "Publicaciones_frances": "null", "mail": "  johnromero@cavelier.com", "nombre": "JOHN ", "idiomas": [1, 2], "experiencia": "<ul><li>Abogado asociado Senior, coordinador oficina de Medell\u00edn (2013 \u2013 actual)</li><li>Abogado asociado Dpto. de marcas (2006 \u2013 2013)</li><li>Abogado Asociado, CAVELIER ABOGADOS (2006- Actual)</li><li>Paralegal en Propiedad Industrial ante la Superintendencia de Industria y Comercio, CAVELIER ABOGADOS (1997-2006)</li></ul>", "formacion_frances": "<ul><li>Sp\u00e9cialisation en droit des affaires, Universit\u00e9 \u00ab Externado de Colombia \u00bb, Medell\u00edn (2014-\u00e0 ce jour)</li><li>Sp\u00e9cialisation en propri\u00e9t\u00e9 industrielle, en droit d\u2019auteur et en nouvelles technologies; Universit\u00e9 \u00ab Externado de Colombia \u00bb, Bogot\u00e1 2007.</li><li>Avocat dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019Universit\u00e9 \u00ab Cat\u00f3lica de Colombia \u00bb, Bogot\u00e1 2006</li></ul>", "telefono_directo": " (57-4) 5204760", "Publicaciones_ingles": "null", "experiencia_ingles": "<ul><li>Senior Associate, Office Coordinator in Medell\u00edn (2013-Present)</li><li>Associate Lawyer, Trademarks Department (2006- 2013)</li><li>Associate Lawyer, CAVELIER ABOGADOS (2006-Present)</li><li>Paralegal in Industrial Property at the Superintendence of Industry and Commerce, CAVELIER ABOGADOS (1997-2006)</li></ul>", "experiencia_frances": "<ul><li>Avocate, collaboratrice du cabinet de Medellin (2013-\u00e0 ce jour)</li><li>Avocat du marques (2006- 2013)</li><li>Avocat membre du Cabinet CAVELIER ABOGADOS (de 2006 \u2013 \u00e0 ce jour)</li><li>Paral\u00e9gal en propri\u00e9t\u00e9 industrielle devant la Surintendance du commerce et de l\u2019industrie, CAVELIER ABOGADOS (de 1997 \u00e0 2006)</li></ul>", "areas_practica_frances": [5, 6, 7, 8, 9, 14, 18, 25, 26, 30, 37], "telefonos": " (57-4) 326 0789", "Publicaciones": "<p>null</p>", "areas_practica_ingles": [6, 7, 8, 9, 10, 15, 19, 26, 27, 31, 38], "cargo_en": [2], "areas_practica": [7, 8, 9, 10, 12, 16, 21, 28, 29, 33, 40, 44]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 32}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": " Excelencia legal en un mundo sin fronteras", "apellidos": " Sanz", "formacion_ingles": "null", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T17:11:12.419Z", "formacion": "<ul><li>LL.M in Intellectual Property and ICT Law, KU LEUVEN, Bruselas, B\u00e9lgica (2013). Tesis: <em>\u201cThe influence of new technologies on the creation of music and its impact on copyright law\u201d.</em></li><li>Master en Propiedad Intelectual, Universidad Carlos III de Madrid, Espa\u00f1a (2012)</li><li>Licenciatura en Comunicaci\u00f3n Audiovisual, UNIVERSIDAD SAN PABLO CEU, Madrid, Espa\u00f1a (2010)</li><li>Inscrito al Ilustre Colegio de Abogados de Madrid \u2013 ICAM (2010).</li><li>Licenciatura en Derecho, UNIVERSIDAD SAN PABLO CEU, Madrid, Espa\u00f1a (2009). Tesis: <em>\u201cLa copia privada en la era de las nuevas tecnolog\u00edas\u201d.</em></li></ul>", "Publicaciones_frances": "null", "mail": "carlossanz@cavelier.com ", "nombre": "Carlos", "idiomas": [1, 2, 3, 5, 6], "experiencia": "<ul><li>Asesor Legal, CAVELIER ABOGADOS, Bogot\u00e1, Colombia (2015-Actual)</li><li>Consultor, KEA EUROPEAN AFFAIRS, Bruselas, B\u00e9lgica, (2014-2015)</li><li>Responsable de regulatory affairs, CABLE EUROPE, Bruselas, B\u00e9lgica (2014)</li><li>Intern, COMISI\u00d3N EUROPEA, DG de Redes de Comunicaci\u00f3n, Contenido y Tecnolog\u00eda, Bruselas, B\u00e9lgica (2013-2014)</li><li>Abogado, ELZABURU, Departamento de Marcas, Madrid, Espa\u00f1a (2012)</li><li>Abogado y responsable de comunicaci\u00f3n, LEGAL CONTROL, Madrid, Espa\u00f1a (2010-2011)</li></ul>", "formacion_frances": "null", "telefono_directo": " (57-1) 3190223", "Publicaciones_ingles": "null", "experiencia_ingles": "null", "experiencia_frances": "null", "areas_practica_frances": [], "telefonos": " (57-1) 3473611 Ext. 2250", "Publicaciones": "<p>null</p>", "areas_practica_ingles": [], "cargo_en": [2], "areas_practica": [8, 9, 10, 12, 15, 20, 27, 36, 40]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 33}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [1], "lema": "Concilia a plenitud sus profundos conocimientos acad\u00e9micos con una visi\u00f3n pr\u00e1ctica y creativa, en pro de las mejores soluciones. ", "apellidos": "VARELA", "formacion_ingles": "<ul><li> Intellectual Property Specialist; Universidad Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario, Bogot\u00e1 2009</li><li>Lawyer; Universidad Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario, Bogot\u00e1 2008</li></ul>", "cargo": [1], "fecha": "2015-10-28T17:13:28.658Z", "formacion": "<ul><li>Especializaci\u00f3n Propiedad Intelectual ; Universidad Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario, Bogot\u00e1 2009</li><li> Abogado; Universidad Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario, Bogot\u00e1 2008</li></ul>", "Publicaciones_frances": "<ul><li>Doing Business in Colombia; Publication am\u00e9ricaine, 2012</li><li>Droit des loisirs pour adultes, 2011</li><li>Droit de l\u2019Internet: Jurisprudence et mat\u00e9riel d\u2019\u00e9tude,2011</li><li>Droit d\u2019auteur pour cr\u00e9atifs, 2010  </li></ul>", "mail": " eduardovarela@cavelier.com", "nombre": "EDUARDO", "idiomas": [1, 2, 5], "experiencia": "<ul><li>Socio de CAVELIER ABOGADOS (2015 \u2013 ACTUAL)</li><li>Coordinador Departamento de Marcas CAVELIER ABOGADOS (2013 \u2013 actual)</li><li> \u00c1rbitro en el ADNDRC \u2013 Asian Domain Name Dispute Resolution Centre (2013 \u2013 actual)</li><li>Abogado Asociado, CAVELIER ABOGADOS (2010-Actual)</li><li>Profesor en Postgrado de Contratos de Transferencia de Tecnolog\u00eda; Universidad del Rosario, (2012-Actual)</li><li>Abogado Asociado, Reyes & Reyes Abogados (2009-2010)</li><li>Profesor de la C\u00e1tedra de Propiedad Intelectual, Universidad Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario (2008-Actual)</li><li>Abogado Asociado, Nieto & Chalela Abogados, (2008-2009)</li></ul>", "formacion_frances": "<ul><li>Sp\u00e9cialisation en propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, Universit\u00e9 \u00ab Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario \u00bb, Bogot\u00e1 2009</li><li>Avocat dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019Universit\u00e9 \u00ab Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario \u00bb, Bogot\u00e1 2008</li></ul>", "telefono_directo": " (57-1) 3190241", "Publicaciones_ingles": "<ul><li> Doing Business in Colombia; United States Publication, 2012</li><li>Adult Entertainment Law, 2011</li><li>Internet Law: Jurisprudence and Study Material, 2011</li><li>Copyright for Creative, 2010</li></ul>", "experiencia_ingles": "<ul><li>Partner CAVELIER ABOGADOS (2015-  \u2013 currently)</li><li>Trademarks Department Coordinator at CAVELIER ABOGADOS (2013 \u2013 currently)</li><li>Arbitrator at the ADNDRC \u2013 Asian Domain Name Dispute Resolution Centre (2013 \u2013 currently)</li><li>Associate Lawyer, CAVELIER ABOGADOS (2010-Present)</li><li>Professor in the Technology Transfer Agreements Graduate Course, Universidad del Rosario (2012-Present)</li><li> Lecturer in Business Secrets, Bogot\u00e1 Chamber of Commerce, (2011- Present) </li><li>Associate Lawyer, Reyes & Reyes Abogados (2009-2010)</li><li>Professor in the Intellectual Property Lecture, Universidad del Rosario (2008-Present)</li><li>Associate Lawyer, Nieto & Chalela Abogados, (2008-2009)</li></ul>", "experiencia_frances": "<ul><li>Associ\u00e9, CAVELIER ABOGADOS (de 2015 \u00e0 ce jour)</li><li>Coordinateur du Service des marques CAVELIER ABOGADOS (2013 \u2013 \u00e0 ce jour)</li><li>Arbitre au sein de l\u2019ADNDRC \u2013 Asian Domain Name Dispute Resolution Centre (2013 \u2013 \u00e0 ce jour)</li><li>Avocat membre du Cabinet CAVELIER ABOGADOS (de 2010 \u00e0 ce jour)</li><li>Professeur de second cycle de la mati\u00e8re \u00ab Contrats de transfert de technologie, Universit\u00e9 du \u00ab Rosario \u00bb (de 2021- \u00e0 ce jour)</li><li>Conf\u00e9rencier en secrets industriels, Chambre de Commerce de Bogot\u00e1, (de 2011\u00e0 ce jour)</li><li>Avocat membre du Cabinet Reyes & Reyes Abogados (de 2009 \u00e0 2010)</li><li>Professeur de la chaire de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, Universit\u00e9 \u00ab Colegio Mayor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario \u00bb (de 2008 \u00e0 ce jour)</li><li>Avocat membre du Cabinet Nieto & Chalela Abogados, (de 2008 \u00e0 2009)</li></ul>", "areas_practica_frances": [7, 10, 12, 30, 32, 35, 37], "telefonos": "(57-1)3473611 Ext.2321 ", "Publicaciones": "<ul><li>Doing Business in Colombia; Publicaci\u00f3n Estados Unidos,2012</li><li> Derecho del Entretenimiento para adultos, 2011</li><li>Derecho de Internet: Jurisprudencia y Material de Estudio,2011</li><li>Derecho de Autor para Creativos, 2010</li></ul><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Reconocimientos:</p><ul><li>Managing Intellectual Property: IPStars 2014</li><li>Premio Marcasur Excellence award 2013: Profesionales en Colombia: Primer puesto</li></ul>", "areas_practica_ingles": [8, 11, 13, 31, 33, 36, 38], "cargo_en": [1], "areas_practica": [9, 12, 14, 33, 35, 38, 40]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 34}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [1], "lema": " Experiencia y conocimiento para aproximarse con propiedad a las \u00e1reas de pr\u00e1ctica de la Firma, identificar las necesidades de los clientes y ofrecer soluciones", "apellidos": "ZAPATA", "formacion_ingles": "<ul><li>Doctor of Law; Universidad Externado de Colombia, Bogot\u00e1 2010</li><li>Master of International Law; Pantheon-Assas University Paris II Sorbonne, Paris 1991</li><li>Specialist in International Private Law, Dipl\u00f4me Superieur de I\u2019Universit\u00e9, Paris II (September 1989 \u2013 March 1990)</li><li>Financial Law Specialist; Universidad de los Andes, Bogot\u00e1 1985</li><li>Lawyer; Universidad Externado de Colombia, Bogot\u00e1 1983</li></ul><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>TRAINING</strong></p><ul><li>Universidad de Barcelona, Research fellow (September to December 2007)</li><li>Universidad de Granada \u2013 Espa\u00f1a, World Congress of Law and Globalization (May 2005)</li><li>Kellogg, Northwestern University Negotiation Strategies for Managers (March 1995)</li><li>University of California, Berkeley, Strategic Human Resources Management (December 1994)</li></ul><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>ACADEMIC EXPERIENCE</strong></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>Lectures</strong></p><ul><li>Universidad Externado de Colombia. Finance Government and International Relations Faculty: Lecture in International Negotiation and Procurement, 1996, 1999-2000, undergraduate</li><li>School of Law: International Procurement Sources and Private International Law, graduates since 1998 to present; II Economic Law Seminar, 1992</li></ul>", "cargo": [1], "fecha": "2015-10-28T17:16:11.929Z", "formacion": "<ul><li>Universidad Externado de Colombia, Doctora en  Derecho (PhD) Summa Cum Laude ( Septiembre de 2003 a mayo de 2010)</li><li><i> </i>Universidad de Par\u00eds II Sorbona, Magister Derecho lnternacional, Dipl\u00f4me d\u2019 \u00c9tudes Approfondies ( Septiembre de 1990 a julio de 1991)</li><li>Especialista Derecho lnternacional Privado, Dipl\u00f4me Superieur de I\u2019Universit\u00e9, Paris II ( Septiembre de 1989 a marzo de 1990)</li><li>Universidad de los Andes, Especialista en Derecho Financiero ( Marzo de 1984 a marzo de 1985)</li><li>Universidad Externado de Colombia, Abogada ( Enero de 1978 a noviembre de 1983)</li></ul><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>CAPACITACI\u00d3N</strong></p><ul><li>Universidad de Barcelona, Investigadora invitada (Septiembre a diciembre de 2007)</li><li>Universidad de Granada \u2013 Espa\u00f1a, Congreso Mundial sobre Derecho y Globalizaci\u00f3n (Mayo de 2005)</li><li>Kellogg, Northwestern University Negotiation Strategies for Managers (Marzo de 1995)</li><li>University of California, Berkeley, Strategic Human Resources Management (Diciembre de 1994)</li></ul><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>EXPERIENCIA ACAD\u00c9MICA</strong></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>C\u00e1tedra</strong></p><ul><li>Universidad Externado de Colombia. Facultad de Finanzas Gobierno y Relaciones Internacionales: C\u00e1tedra Negociaci\u00f3n y Contrataci\u00f3n Internacional, 1996, 1999-2000, pregrado</li><li>Facultad de Derecho: Fuentes de la Contrataci\u00f3n Internacional y Derecho Internacional Privado, posgrados desde 1998 a la fecha; Seminario Derecho Econ\u00f3mico II, 1992</li></ul>", "Publicaciones_frances": "<ul><li>Encyclop\u00e9die Europ\u00e9enne du Droit International Priv\u00e9. Plusieurs auteurs. Chapitre de la Colombie, 2014</li><li>Co-auteur \u201cCommentaires de la nouvelle Loi d\u2019Arbitrage\u201d, \u00e9ditorial LEGIS, Bogot\u00e1, 2013</li><li>Auteur de \u201cGouvernabilit\u00e9 Mon\u00e9taire et Financi\u00e8re Internationale\u201d, th\u00e8se doctorale,  \u00e9ditorial UEC, Bogot\u00e1, 2012</li><li>Codirectrice et co-auteur \u201cL\u2019arbitrage interne et international en Am\u00e9rique Latine\u201d, \u00e9ditorial UEC, Bogot\u00e1, 2010</li><li>Questionnaire sur les Successions internationales. Association Henri Capitant des Amis de la Culture juridique Fran\u00e7aise, 2010</li><li>Le r\u00e9gime juridique des contrats internationaux en Colombie; Maison d\u2019\u00e9dition UEC, 2009</li><li>L\u2019internationalisation du droit et de l\u2019ordre juridique international, Tome II; Maison d\u2019\u00e9dition UEC, 2005</li><li>\u00c9ditrice et co-auteur \u00ab Droit international Commercial -Alcances \u00bb. Tome I (Validit\u00e9 des clauses attributives de juridiction dans la passation de March\u00e9 internationale), \u00e9ditorial UEC, Bogot\u00e1, 2003</li><li>Auteur de  \u201cCommentaires du document de consultation du Comit\u00e9 de B\u00e2le sur la \u00ab Fonction de v\u00e9rification des banques \u00bb: mitigation du risque l\u00e9gal\u201d. Magazine Contexte du Droit et \u00c9conomie, \u00e9ditorial UEC, No 20</li><li>Auteur de \u201cLoi applicable et juridiction comp\u00e9tente dans les conflits surgissant lors de passation de march\u00e9 \u00e9lectronique\u201d, dans : Droit du Commerce \u00c9lectronique, Conseil de l\u2019Ordre des Avocats 2002, Biblioth\u00e8que Juridique Dik\u00e9, 2002</li><li>Auteur de \u201cAccords bilat\u00e9raux pour la promotion et la protection des investissements internationaux. L\u2019exp\u00e9rience colombienne\u201d, dans : collection de Droit \u00c9conomique. Hommage \u00e0 Enrique Low Murtra. \u00c9ditorial UEC, 2000</li><li>Auteur de \u201cPerspective europ\u00e9enne du commerce \u00e9lectronique\u201d, dans : Commerce \u00c9lectronique, \u00e9ditorial UEC, 2000</li><li>Auteur de \u201cLoi applicable au fond du litige et \u00e0 la proc\u00e9dure arbitrale internationale\u201d. Magazine du Droit Priv\u00e9 No. 4, juin 1998, d\u00e9cembre 1999, \u00e9ditorial UEC</li><li>Auteur de \u201cConvention sur la prescription en mati\u00e8re d\u2019achat et vente internationale de marchandises\u201d, dans : Accords internationaux de Facilitation du Commerce international. Minist\u00e8re de Justice et du Droit, Bogot\u00e1, 1997</li><li>Auteur de \u201cAchat et Vente internationale\u201d, dans : Droit de la Distribution Commerciale. Biblioth\u00e8que Millennio, \u00c9diteurs el Navegante, Bogot\u00e1, 1995</li></ul><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>CONF\u00c9RENCI\u00c8RE</strong></p><p>Lors de multiples Forum, S\u00e9minaires, Congr\u00e8s, dans les domaines du droit commercial, international, \u00e9conomique et financier.</p>", "mail": " adrianazapata@cavelier.com ", "nombre": "ADRIANA ", "idiomas": [1, 2, 3], "experiencia": "<ul><li>Cavelier Abogados, Socia \u2013 Directora (Mayo de 2010 a la fecha)</li><li>\u00c1rbitro, C\u00e1maras de Comercio de Bogot\u00e1 y de Medell\u00edn para Antioquia (Septiembre de 2008 a la fecha)</li><li>Universidad Externado de Colombia, Directora Dpto. Derecho de los Negocios (Mayo de 1997 a la fecha)</li><li>Banco AV Villas, Vicepresidente Jur\u00eddico -Secretaria General ( Diciembre de 1998 a septiembre de 2007)</li><li>Consultores Internacionales, Socia ( Febrero de1997 a noviembre de 1998)</li><li>Zapata & Asociados, Socia (Enero de  1996 a enero de 1997)</li><li>Avianca S.A., Sam S.A., Helicol S.A., Vicepresidenta Administrativa ( Septiembre de 1994 a diciembre de 1995)</li><li>Avianca S.A., Secretaria General ( Febrero de 1992 a septiembre de 1994)</li><li>Bavaria S.A., Directora de la Divisi\u00f3n de Filiales. Secretaria de la Junta Directiva ( Septiembre de 1988 a septiembre de 1989)</li><li>Invercr\u00e9dito S.A., Secretaria General. Directora Departamento  Jur\u00eddico ( Agosto de 1987 a septiembre de 1988)</li><li>Invercr\u00e9dito S.A., Abogada Departamento Jur\u00eddico ( Abril de 1984 a  junio de 1987)</li></ul><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>Membres\u00edas</strong></p><ul><li>Academia Internacional del Derecho Comparado Asociaci\u00f3n Henri Capitant</li><li>International Bar Association \u2013IBA-</li><li>Presidenta Subcomisi\u00f3n Colombiana de la CCI en Pr\u00e1cticas Mercantiles</li><li>Miembro de la Comisi\u00f3n Redactora de la Nueva Ley de Arbitraje 1563 de 2012</li><li>Miembro de la Comisi\u00f3n de Reglamentaci\u00f3n de la Ley de Garant\u00edas Mobiliarias L. 1676 de 2013</li></ul>", "formacion_frances": "<ul><li>Docteur en droit; Universit\u00e9 \u00ab Externado de Colombia \u00bb, Bogot\u00e1 2010</li><li>Magister en droit international; Universit\u00e9 de Paris II Sorbonne, Paris 1991</li><li>Sp\u00e9cialiste en Droit International Priv\u00e9, Dipl\u00f4me Sup\u00e9rieur de I\u2019 Universit\u00e9, Paris II ( de septembre 1989 \u00e0 mars 1990)</li><li>Sp\u00e9cialisation en droit financier; Universit\u00e9 de \u00ab Los Andes \u00bb, Bogot\u00e1 1985</li><li>Avocate dipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019Universit\u00e9 \u00ab Externado de Colombia \u00bb, Bogot\u00e1 1983</li></ul><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>AUTRES FORMATIONS</strong></p><ul><li>Universidad de Barcelona, Investigatrice invit\u00e9e (de septembre \u00e0 d\u00e9cembre 2007)</li><li>Universidad de Granada \u2013 Espa\u00f1a, Congr\u00e8s Mondial sur le Droit et la Mondialisation (Mai 2005)</li><li>Kellogg, Northwestern University  Strat\u00e9gies de N\u00e9gociations pour Administrateurs (Mars 1995)</li><li>University of California, Berkeley, Gestion Strat\u00e9gique des Ressources Humaines  (D\u00e9cembre 1994)</li></ul><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>EXP\u00c9RIENCE ACAD\u00c9MIQUE</strong></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>Chaire Universitaire</strong></p><ul><li>Universidad Externado de Colombie. Facult\u00e9 des Finances, Gouvernement et Relations Internationales : Chaire de N\u00e9gociation et Passation de March\u00e9 Internationale, 1996, 1999-2000, premier cycle</li><li>Facult\u00e9 de Droit: Sources de Passation de March\u00e9 Internationale et Droit International Priv\u00e9, deuxi\u00e8me cycle depuis 1998 \u00e0 ce jour; S\u00e9minaire de Droit \u00c9conomique II, 1992</li></ul>", "telefono_directo": " (57-1) 3190228", "Publicaciones_ingles": "<ul><li>European Encyclopedia of Private International Law. Various authors. Colombian Chapter, 2014</li><li>Coauthor \u201cComments to the new arbitration law\u201d, Ed. LEGIS, Bogot\u00e1, 2013</li><li>Author \u201cInternational Monetary and Financial Governance\u201d, Dissertation, Ed. UEC, Bogota, 2012</li><li>Co-Director, Coauthor \u201cDomestic and international arbitration in Latin America\u201d, Ed. UEC, Bogota, 2010</li><li>Questionnaire on International inheritance. Asociaci\u00f3n Henri Capitant de los Amigos de la Cultura Jur\u00eddica Francesa, 2010</li><li>Editor-Coauthor Alcances Volume III (Legal status of international contracts in Colombia), Ed. UEC, Bogota, 2009</li><li>Editor-Coauthor Alcances Volume II (Internationalization of law and the international legal system), Ed. UEC, Bogota, 2005</li></ul><ul><li>Editor- Coauthor \u201cInternational Business Law-Alcances\u201d. Volume I (Validity of clauses conferring jurisdiction in international procurement), Ed. UEC, Bogota, 2003</li><li>Author \u201cComments to the consultation paper of the Basel Committee on the \u201cCompliance function of the banks\u201d: legal risk mitigation \u201c. Revista Contexto de Derecho y Econom\u00eda, Ed. UEC, No 20</li><li>Author \u201cApplicable law and jurisdiction in disputes arising in hiring eProcurement\u201d, in Electronic Commerce Law, Colegio de Abogados 2002, Biblioteca Jur\u00eddica Dik\u00e9, 2002</li><li>Auhtor \u201cBilateral agreements for promoting and protecting international investments. The Colombian experience\u201d, in the Economic Law Collection, Homage to Enrique Low Murtra. Ed. UEC, 2000</li><li>Auhtor \u201cEuropean perspective of ecommerce\u201d, in Comercio Electr\u00f3nico, Ed UEC, 2000</li><li>Author \u201cLaw applicable to substance of dispute and the international arbitration\u201d, Revista de Derecho Privado No. 4, June 1998, December 1999, Ed. UEC.</li><li>Author \u201cConvention on prescriptionon the International Sale of Goods\u201d in Acuerdos Internacionales de Facilitaci\u00f3n del Comercio Internacional. Ministry of Law and Justice, Bogota 1997</li><li>Author \u201cInternational Sale\u201d, Commercial distribution law. Biblioteca Millennio, el Navegante Editores, Bogota. 1995</li></ul><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>Public Speaker</strong></p><ul><li>In several forums, seminars and congresses, in the areas of commercial, international, economic and financial law</li></ul>", "experiencia_ingles": "<ul><li>Partner \u2013 Director, CAVELIER ABOGADOS (2010- Present)</li><li>Arbitrator, Bogot\u00e1 and Medellin Chambers of Commerce (From September, 2008 \u2013 Present)</li><li>Head of the Business Law Department, Universidad Externado de Colombia (From May 1997 \u2013 Present)</li><li>Legal Vice-president and General Secretary, Banco Av Villas (1998-2007)</li><li>Partner, Consultores Internacionales (February 1997 \u2013 November 1998)</li><li>Partner, Zapata & Asociados, (January 1996 \u2013 January 1997)</li><li>Administrative Vicepresident, Avianca S.A., Sam S.A., Helicol S.A., (September 1994 \u2013 December 1995)</li><li>Administrative Vice-president, Avianca, SAM y Helicolativa (1992-1994)</li><li>Subsidiaries Division Director and Secretary of the Board of Directors, Bavaria (1988-1989)</li><li>General Secretary, Head of the Legal Department, Invercr\u00e9dito S.A., (August 1987 \u2013 September 1988)</li><li>Attorney for the Legal Department, Invercr\u00e9dito S.A. (April 1984 \u2013 1987)</li></ul><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>Memberships</strong></p><ul><li>International Academy of Comparative Law, Henri Capitant Association</li><li>International Bar Association \u2013IBA-</li><li>President of the Colombian Subcommittee of the CCI in Trade Practices</li><li>Member of the Drafting Committee of the New Arbitration Law 1563, 2012</li><li>Member of the Regulatory Committee of the Security interest Act. 1676, 2013</li></ul>", "experiencia_frances": "<ul><li> Associ\u00e9e \u2013 Directrice, CAVELIER ABOGADOS (de 2010 \u00e0 ce jour)</li><li>Arbitre, Chambre de Commerce de Bogota et de Medell\u00edn para Antioquia (De septembre 2008 \u00e0 ce jour</li><li>Universidad Externado de Colombie, Directrice du D\u00e9partement de Droit Commercial (de mai 1997 \u00e0 ce jour)</li><li>Vice-pr\u00e9sidente juridique et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale, banque \u00ab Banco Av Villas \u00bb (de 1998 \u00e0 2007)</li><li>Consultores Internacionales, Associ\u00e9e (de f\u00e9vrier 1997 \u00e0 novembre 1998)</li><li>Zapata & Asociados, Associ\u00e9e (de janvier  1996\u00e0 janvier 1997)</li><li>Avianca S.A., Sam S.A., Helicol S.A., Vice-pr\u00e9sidente Administrative (de septembre 1994 \u00e0 d\u00e9cembre 1995)</li><li>Vice-pr\u00e9sidente administrative, Avianca, SAM et Helicolativa (de 1992 \u00e0 1994)</li><li>Directrice de la division des filiales et secr\u00e9taire du Conseil d\u2019Administration, Bavaria (de 1988 \u00e0 1989)</li><li>Invercr\u00e9dito S.A., Secr\u00e9tariat General. Directrice du  D\u00e9partement  Juridique (d\u2019Ao\u00fbt 1987 \u00e0 septembre 1988)</li><li>Invercr\u00e9dito S.A., Avocate du D\u00e9partement Juridique (d\u2019avril 1984 \u00e0 juin 1987)</li></ul><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>MEMBRES DE</strong></p><ul><li>Acad\u00e9mie Internationale du Droit Compar\u00e9 Association Henri Capitant</li><li>International Bar Association \u2013IBA-</li><li>Pr\u00e9sidente de la Sous-commission colombienne de la CCI en Pratiques Marchandes</li><li>Membre de la Commission R\u00e9dactrice de la Nouvelle Loi d\u2019Arbitrage 1563 de 2012</li><li>Membre de la Commission de R\u00e9glementation de la Loi de Garanties Mobili\u00e8res L. 1676 de 2013</li></ul>", "areas_practica_frances": [6, 11, 12, 13, 18, 22, 36], "telefonos": " 57134736 Ext 2225", "Publicaciones": "<ul><li>Enciclopedia Europea de Derecho Internacional Privado. Varios Autores. Cap\u00edtulo Colombia, 2014</li><li>Coautora \u201cCometarios a la nueva ley de arbitraje\u201d, editorial LEGIS, Bogot\u00e1, 2013</li><li>Autora \u201cGobernabilidad Monetaria y Financiera Internacional\u201d, tesis doctoral, editorial UEC, Bogot\u00e1, 2012</li><li>Codirectora-coautora \u201cEl arbitraje interno e internacional en Latinoam\u00e9rica, editorial UEC, Bogot\u00e1, 2010</li><li>Cuestionario sobre Sucesiones Internacionales. Asociaci\u00f3n Henri Capitant de los Amigos de la Cultura Jur\u00eddica Francesa, 2010</li><li>Editora-coautora Alcances Tomo III (El r\u00e9gimen jur\u00eddico de los contratos internacionales en Colombia), editorial UEC, Bogot\u00e1, 2009</li><li>Editora-coautora Alcances Tomo II (La internacionalizaci\u00f3n del derecho y el orden jur\u00eddico internacional), editorial UEC, Bogot\u00e1, 2005</li><li>Editora-coautora \u201cDerecho lnternacional de los Negocios -Alcances\u201d. Tomo I (Validez de las cl\u00e1usulas atributivas de jurisdicci\u00f3n en la contrataci\u00f3n internacional), editorial UEC, Bogot\u00e1, 2003</li><li>Autora \u201cComentarios al documento de consulta del Comit\u00e9 de Basilea sobre la \u201cFunci\u00f3n de cumplimiento de los bancos\u201d: mitigaci\u00f3n del riesgo legal\u201d. Revista Contexto de Derecho y Econom\u00eda, editorial UEC, No 20</li><li>Autora \u201cLey aplicable y jurisdicci\u00f3n competente en conflictos surgidos en la contrataci\u00f3n electr\u00f3nica\u201d, en: Derecho del Comercio Electr\u00f3nico, Colegio de Abogados 2002, Biblioteca Jur\u00eddica Dik\u00e9, 2002</li><li>Autora \u201cAcuerdos bilaterales para la promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de inversiones internacionales. La experiencia colombiana\u201d, en: colecci\u00f3n de Derecho Econ\u00f3mico. Homenaje a Enrique Low Murtra. Editorial UEC, 2000</li><li>Autora \u201cPerspectiva europea del comercio electr\u00f3nico\u201d, en: Comercio Electr\u00f3nico, editorial UEC, 2000</li><li>Autora \u201cLey aplicable al fondo del litigio y al procedimiento arbitral internacional\u201d. Revista de Derecho Privado No. 4, junio 1998, diciembre 1999, editorial UEC</li><li>Autora \u201cConvenci\u00f3n sobre prescripci\u00f3n en materia de compraventa internacional de mercader\u00edas, en: Acuerdos Internacionales de Facilitaci\u00f3n del Comercio Internacional\u201d. Ministerio de Justicia y del Derecho, Bogot\u00e1, 1997</li><li>Autora \u201cCompraventa Internacional\u201d, en: Derecho de la Distribuci\u00f3n Comercial. Biblioteca Millennio, el Navegante Editores, Bogot\u00e1, 1995</li></ul><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>Conferencista</strong></p><ul><li>En m\u00faltiples foros, seminarios y congresos, en las \u00e1reas derecho comercial, internacional, econ\u00f3mico y financiero</li></ul>", "areas_practica_ingles": [7, 12, 13, 14, 19, 23, 37], "cargo_en": [1], "areas_practica": [8, 13, 14, 15, 21, 25, 39]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 35}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": "Excelencia legal en un mundo sin fronteras. ", "apellidos": "Useche", "formacion_ingles": "null", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T17:18:12.474Z", "formacion": "<ul><li>Curso Aspectos B\u00e1sicos del Derecho de Autor y Derechos Conexos. DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE DERECHO DE AUTOR (2015).</li><li>Abogada \u2013 Universidad Externado de Colombia (2015</li></ul>", "Publicaciones_frances": "null", "mail": " danielauseche@cavelier.com", "nombre": "Daniela", "idiomas": [1, 2, 3], "experiencia": "<ul><li>Abogada Asociada.  CAVELIER ABOGADOS (2015).</li><li>Abogada Asesora. SYNTHOMED INTERNATIONAL S.A. (2014-2015).</li><li>Auxiliar Jur\u00eddico. PROCURADUR\u00cdA GENERAL DE LA NACI\u00d3N (2013-2014).</li><li>Contratista. SUPERINTENDENCIA NACIONAL DE SALUD (2013).</li><li>Consultora jur\u00eddica. UNIVERSIDAD EXTERNADO DE COLOMBIA (2012-2013).</li><li>Practicante. WOLF M\u00c9NDEZ ABOGADOS ASOCIADOS LTDA (2012).</li></ul>", "formacion_frances": "null", "telefono_directo": "(57-1) 3190244 ", "Publicaciones_ingles": "null", "experiencia_ingles": "null", "experiencia_frances": "null", "areas_practica_frances": [], "telefonos": "(57-1) 3473611 Ext. 2260 ", "Publicaciones": "<p>null</p>", "areas_practica_ingles": [], "cargo_en": [2], "areas_practica": [7, 9, 12, 16, 23, 27, 33, 36, 42]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 36}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": "Excelencia legal en un mundo sin fronteras. ", "apellidos": "Vanin", "formacion_ingles": "null", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T17:20:06.505Z", "formacion": "<ul><li>Maestr\u00eda (LL.M.) con M\u00e9rito en Propiedad Intelectual de Queen Mary University, Londres, Reino Unido (Septiembre 2013 \u2013 Septiembre 2014)</li><li>Especializaci\u00f3n en Derecho Comercial, Universidad de los Andes (Agosto 2008 \u2013 Julio 2009)</li><li>Universidad de los Andes (Derecho) (2003 \u2013 2008)</li></ul>", "Publicaciones_frances": "null", "mail": "Marthavanin@cavelier.com ", "nombre": "Martha ", "idiomas": [1, 2, 3], "experiencia": "<ul><li>Abogada Asociada, CAVELIER ABOGADOS, Bogot\u00e1, Colombia (2014-Actual)</li><li>JPC Law, Londres, Reino Unido (Noviembre 2014)</li><li>Lloreda & Cia S.A., Bogot\u00e1, Colombia (Marzo 2010 \u2013 Mayo 2013)</li><li>Tampa Cargo S.A., Bogot\u00e1, Colombia (Julio 2009 \u2013 Febrero 2010)</li></ul>", "formacion_frances": "null", "telefono_directo": " (57-1) 3190244", "Publicaciones_ingles": "null", "experiencia_ingles": "null", "experiencia_frances": "null", "areas_practica_frances": [], "telefonos": "  (57-1) 3473611 Ext. 2610", "Publicaciones": "<p>null</p>", "areas_practica_ingles": [], "cargo_en": [2], "areas_practica": [8, 9, 10, 15, 20, 27, 36, 40]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 37}, {"fields": {"imagen": "imagen/default.png", "cargo_fr": [2], "lema": "Se especializa en entender a sus clientes y ayudarlos en el d\u00eda a d\u00eda, para el buen desarrollo de sus negocios.", "apellidos": "VIQUERAT", "formacion_ingles": "null", "cargo": [2], "fecha": "2015-10-28T17:21:46.754Z", "formacion": "<ul><li>Especializaci\u00f3n en Derecho M\u00e9dico, Pontifica Universidad Javeriana, Bogot\u00e1, 2012</li><li>Abogada, Pontificia Universidad Javeriana, Bogot\u00e1, 2011</li></ul>", "Publicaciones_frances": "null", "mail": " valerieviquerat@cavelier.com", "nombre": "VAL\u00c9RIE ", "idiomas": [1, 2, 3], "experiencia": "<ul><li>Abogada Asociada CAVELIER ABOGADOS</li><li>Abogada Asociada FIQH Abogados (2012-2013)</li><li>Abogada Asociada VAV Consultores (2011-2013)</li><li>Asistente jur\u00eddica ECOM Colombia (2009-2011)</li></ul>", "formacion_frances": "null", "telefono_directo": "  (57-1) 319 0243", "Publicaciones_ingles": "null", "experiencia_ingles": "null", "experiencia_frances": "null", "areas_practica_frances": [], "telefonos": " (57-1) 347 3611 ext. 2415", "Publicaciones": "<p>null</p>", "areas_practica_ingles": [], "cargo_en": [2], "areas_practica": [8, 21, 22]}, "model": "abogados.abogado_individual", "pk": 38}]