[{"fields": {"contenido": "<p>2015-11-03</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Juan Miguel Cifuentes.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Abogado Departamento de Marcas</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">CAVELIER ABOGADOS</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><a href=\"mailto:juancifuentes@cavelier.com\">juancifuentes@cavelier.com</a></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Los artistas pl\u00e1sticos le imprimen caracter\u00edsticas personales a cada una de sus obras, lo que las constituye en \u00fanicas e irrepetibles. El gran sentido de las obras art\u00edsticas, en especial las que emanan de las artes pl\u00e1sticas, como pinturas, esculturas, dibujos, grabados e inclusive arquitect\u00f3nicas, es que no son susceptibles de reproducci\u00f3n en serie. Es el resultado de la idea del artista sobre su percepci\u00f3n o manera de ver la realidad. Es por ello que el valor de una obra de arte es grande comercialmente hablando.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Mir\u00f3, Picasso, Da Vinci, Miguel \u00c1ngel, Dal\u00ed, Donatello, Botero, entre otros muchos artistas, han obtenido \u00e9xito por el sello personal que imprimen a cada una de sus obras. Por lo tanto, los artistas deben estar atentos sobre los derechos que les corresponden al momento de generar negocios con sus creaciones.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 son las obras de artes pl\u00e1sticas?</strong></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">La Organizaci\u00f3n Mundial de la Propiedad Intelectual (OMPI) define a la obra de arte como la creaci\u00f3n que tiene por finalidad revindicar el sentido est\u00e9tico de quien la contempla. Asimismo bajo la Ley 23 de 1982 las obras art\u00edsticas son <em>\u201ccreaciones del esp\u00edritu\u2026 cualquiera que sea el modo o forma de expresi\u00f3n y cualquiera que sea su destinaci\u00f3n\u201d</em>, por lo tanto la misma est\u00e1 sujeta a derechos y precauciones especiales respecto de los negocios jur\u00eddicos en los que est\u00e9 involucrada.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>Vendo la obra literaria: \u00bfQu\u00e9 derechos debe respetar el comprador de mi creaci\u00f3n?</strong></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Cuando un artista realiza cualquier tipo de negocio con su obra (sea una licencia, cesi\u00f3n, autorizaci\u00f3n, venta, donaci\u00f3n, etc.), quien adquiere dicha obra debe respetar los derechos morales que el autor tiene sobre su obra, porque sobre los patrimoniales ya ha habido un negocio.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Esto quiere decir que el autor recibe una contraprestaci\u00f3n (o no en el caso de las donaciones) por la obra realizada, pero en la mayor\u00eda de los casos desconoce que a\u00fan habi\u00e9ndola transferido a un tercero, el autor conserva los derechos de <em>divulgaci\u00f3n</em> -acceso restringido del p\u00fablico a la obra-, <em>paternidad</em> \u2013el derecho a ser reconocido como autor de su obra, con su nombre o seud\u00f3nimo-, <em>integridad</em> \u2013derecho a oponerse a cualquier mutilaci\u00f3n, deformaci\u00f3n o modificaci\u00f3n de la obra-, y<em>retracto</em> \u2013com\u00fanmente conocido como arrepentimiento, es la facultad que tiene el autor para retirar su obra del comercio o de deshacer el negocio realizado, obviamente acarreando las consecuencias contractuales que ello implicar\u00eda y recordando que los derechos mencionados son irrenunciables-.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Al adquirente de la obra le est\u00e1 permitido mostrar o exponer la obra pero no la puede reproducir ni comunicar p\u00fablicamente a trav\u00e9s de medios diferentes a los pactados<a href=\"http://cavelier.com.co/artesplasticas/#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">[1]</a>.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 ocurre cuando se extinguen los derechos patrimoniales de las obras?</strong></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Cuando se extingue un derecho patrimonial sobre una obra (80 a\u00f1os entre personas naturales y 50 a\u00f1os si se transfiere a una persona jur\u00eddica), est\u00e1 en cabeza del estado velar por la protecci\u00f3n de sus derechos morales. Si bien la obra cae en dominio p\u00fablico, el estado tiene el deber de velar por que la obra no sea mutilada, ni modificada, ni que se omita incluir el nombre del autor, es decir cuenta con todas las facultades para impedir los \u201cmalos usos\u201d o \u201cusos deshonestos\u201d de la obra para que \u00e9sta sea conservada como patrimonio cultural.</p><p><a href=\"http://cavelier.com.co/artesplasticas/#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">[1]</a> Estudios de derecho Industrial y derecho de Autor, Ricardo Antequera Parilli, Universidad Javeriana, 2009.</p>", "nombre": "LAS ARTES PL\u00c1STICAS, EL PODER DE LOS ART\u00cdSTAS", "fecha": "2015-11-24T12:29:19.653Z", "imagen": "photos/2292579833_a777009e1d_o.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 2}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-10-29</p><ul><li><strong>DECRETO 472 DE 2015. Por el cual se reglamentan los criterios de graduaci\u00f3n de las multas por infracci\u00f3n a las normas de Seguridad y Salud en el Trabajo y Riesgos Laborales, se se\u00f1alan normas para la aplicaci\u00f3n de la orden de clausura del lugar de trabajo o cierre definitivo de la empresa y paralizaci\u00f3n o prohibici\u00f3n inmediata de trabajos o tareas y se dictan otras disposiciones.</strong> Este decreto tiene como campo de aplicaci\u00f3n las actuaciones administrativas que adelanten los Inspectores del Trabajo, las Direcciones Territoriales, Oficinas del Ministerio de, la Unidad de Investigaciones y la Direcci\u00f3n de Riesgos Laborales. De igual forma se establece de manera general, unos principios a observar en las actuaciones y procedimientos, siendo estos los del debido proceso, no reformatio in pejus, non bis in idem, igualdad, imparcialidad, moralidad, publicidad, celeridad, proporcionalidad y razonabilidad.<strong> </strong></li></ul><ul><li><strong>DECRETO 1905 DEL 22 DE SEPTIEMBRE DE 2015. Por el cual se integra el Consejo Nacional de Riesgos Laborales para el per\u00edodo 2015 \u2013 2017 </strong>Este se conforma por el Ministro del Trabajo o Viceministro de Relaciones Laborales; el Ministro de Salud y Protecci\u00f3n Social o el Viceministro de Salud P\u00fablica y Prestaci\u00f3n de Servicios o el Viceministro de Protecci\u00f3n Social (conforme los temas de la agenda); un delegado del Presidente de la Rep\u00fablica; el representante de la ARL Positiva Compa\u00f1\u00eda de Seguros; se designan representantes para las dem\u00e1s ARLs, empleadores, trabajadores y asociaciones cient\u00edficas de salud ocupacional.</li></ul><ul><li><strong>APROBACI\u00d3N EN PRIMER DEBATE DEL PROYECTO DE LEY 03 DEL 2015: Por medio del cual se garantiza el trabajo decente y en condiciones de igualdad para las personas que prestan servicios dom\u00e9sticos.</strong> Este Proyecto de Ley lo que busca es la unversalizaci\u00f3n de la prima de servicios para las personas que prestan servicios dom\u00e9sticos.</li></ul><ul><li><strong>CONGRESO PRESENT\u00d3 EL PROYECTO DE LEY 103/15S. Por medio del cual se adiciona un art\u00edculo al C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, se establece el fuero del c\u00f3nyuge, compa\u00f1ero o compa\u00f1era permanente en condici\u00f3n de desempleado y se dictan otras disposiciones.</strong> Se busca prohibir el despido injustificado de trabajador o trabajadora padre de familia, cuyo c\u00f3nyuge, compa\u00f1ero o compa\u00f1era permanente se encuentre en desempleo, y dentro del n\u00facleo familiar haya un menor de edad; y se buscan establecer ciertos requisitos para la procedencia de dicho fuero.</li></ul><ul><li><strong>DECRETO 1774 DEL 2015. Por el cual se adoptan medidas para permitir el ejercicio de actividades sin cumplir con la obligaci\u00f3n de definir la situaci\u00f3n militar y se hace una exenci\u00f3n al pago de la cuota de compensaci\u00f3n militar.</strong> Busca proteger y otorgar oportunidades a los deportados o los que hayan retornado a Colombia a ra\u00edz de la crisis con Venezuela; y se elimina el requisito de definir la situaci\u00f3n militar durante el estado de emergencia.</li></ul><ul><li><strong>SENTENCIA C-613 DE 2015. Demanda de inconstitucionalidad contra el art\u00edculo 15 numeral 2 (parcial) de la Ley 986 de 2005. </strong>El art\u00edculo en cuesti\u00f3n regula el pago de salarios, honorarios y prestaciones sociales de un secuestrado, las cuales debe seguir pagando el empleador hasta el momento en que se cumpla lo establecido en la ley en cuesti\u00f3n. El numeral demandado hace referencia a la causal para finalizar el pago de lo mencionado, cuando el trabajador se encuentre vinculado bajo la modalidad de contrato a t\u00e9rmino fijo, y este llegue a su vencimiento. La Corte hace un recuento de la l\u00ednea jurisprudencial que ha desarrollado durante varios a\u00f1os, en donde hace menci\u00f3n al deber de solidaridad con el n\u00facleo familiar dependiente de un secuestrado, lo que da sustento a la continuidad del pago de salarios y honorarios. Pero no puede imponerse una carga excesiva, no prevista al empleador, ya que no todo empleador puede encontrarse en la posibilidad de responder por la continuidad en el pago de salarios y prestaciones sociales cuando el t\u00e9rmino del contrato finalice. Por otra parte la Corte expone los fundamentos para la diferenciaci\u00f3n entre el contrato a t\u00e9rmino fijo y t\u00e9rmino indefinido desde el derecho laboral, y las diferencias entre ambos tipos de contratos.</li></ul><ul><li><strong>SENTENCIA SL \u2013 11632 DEL 2015, SALA DE CASACI\u00d3N LABORAL DE LA CORTE SUPREMA DE JUSTICIA.</strong> En esta sentencia, la Corte Suprema rectifica que para el C\u00f3digo Procesal de Trabajo y de la Seguridad Social no puede predicarse una tarifa legal. El caso en concreto es respecto la prueba del estado de embriaguez de unos trabajadores, en donde estos se niegan a practicarse las pruebas t\u00e9cnicas para probar su estado de alicoramiento durante horas laborales. La Corte Suprema establece que si no es posible realizar la prueba por medios t\u00e9cnicos, el empleador puede valerse de cualquier otro medio de prueba que consagre la ley; como para el caso resulto como prueba el comportamiento de los trabajadores al ser sorprendidos en dicho estado.</li></ul><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Contacto Julieth Rold\u00e1n, Carlos Silva<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"></p><p>CAVELIER NEGOCIOS</p>", "nombre": "CAVELIER NEGOCIOS: BOLET\u00cdN DE ACTUALIDAD LABORAL", "fecha": "2015-11-24T12:34:56.557Z", "imagen": "photos/logo.png"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 3}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-10-01</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>SE ESTABLECEN OBLIGACIONES PARA LOS ORGANISMOS AUTORIZADOS DE VERIFICACI\u00d3N METROL\u00d3GICA (O.A.V.M.)</strong></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">El pasado 16 de septiembre de 2015, la Superintendencia de Industria y Comercio (SIC) expidi\u00f3 la Resoluci\u00f3n No. 64189 en la cual se establecen obligaciones para los Organismos Autorizados de Verificaci\u00f3n Metrol\u00f3gica (O.A.V.M.)  durante la vigencia de su designaci\u00f3n.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 es metrolog\u00eda legal?</strong></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">La metrolog\u00eda legal es aquel control metrol\u00f3gico que ejerce la autoridad competente (SIC, Gobernaciones y Alcald\u00edas) sobre los instrumentos y m\u00e9todos de medida para propender por su exactitud  contribuyendo a la protecci\u00f3n de los consumidores.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 son los </strong><strong>O.A.V.M.?</strong></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Son entidades designadas por la Superintendencia de Industria y Comercio para efectos de desarrollar funciones de verificaci\u00f3n en los instrumentos de medici\u00f3n  sujetos a control metrol\u00f3gico respecto de los cuales esta Entidad haya  expedido el reglamento t\u00e9cnico metrol\u00f3gico correspondiente.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>\u00bfQui\u00e9nes pueden ser designados como </strong><strong>O.A.V.M.?</strong></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Podr\u00e1n ser designados por un periodo de 10 a\u00f1os como Organismos Autorizados de Verificaci\u00f3n Metrol\u00f3gica, las personas jur\u00eddicas de derecho p\u00fablico o privado, consorcios y uniones temporales que cumplan con lo siguiente: a) tener como objeto social exclusivo la verificaci\u00f3n metrol\u00f3gica de instrumentos de medici\u00f3n b) no estar incurso en causales de inhabilidad e incompatibilidad  se\u00f1aladas en la Ley c)presentar compromiso de acreditaci\u00f3n ante el Organismo de Acreditaci\u00f3n de Colombia ONAC d) poseer recursos disponibles para cumplir los requisitos financieros que establezca la SIC necesarios para desempe\u00f1ar las funciones a su cargo.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 exigencias debe cumplir quien sean designado  como </strong><strong>O.A.V.M.?</strong></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">El O.A.V.M. deber\u00e1 estar acreditado durante su designaci\u00f3n ante el  Organismo de Acreditaci\u00f3n de Colombia de conformidad con lo dispuesto en la norma internacional ISO/IEC 17020; deber\u00e1  contar con personal permanente para realizar las verificaciones, instrumentos de medida adecuados y con experiencia comprobada en metrolog\u00eda; tener competencia en la verificaci\u00f3n metrol\u00f3gica;  garantizar su imparcialidad inclusive la comercial y financiera; deber\u00e1 constituir las garant\u00edas que sean necesarias para cubrir los riesgos de las actividades que desarrolla; est\u00e1 obligado a  conservar de manera segura la informaci\u00f3n confidencial que obtenga como resultado de su ejercicio; debe operar bajo un sistema de gesti\u00f3n de calidad; debe documentar y conservar los soportes de todas las actuaciones relacionadas con la ejecuci\u00f3n de la verificaci\u00f3n metrol\u00f3gica.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>\u00bfCu\u00e1l es el r\u00e9gimen sancionatorio que se aplica a los Organismos Autorizados de Verificaci\u00f3n Metrol\u00f3gica?</strong></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">La inobservancia de lo establecido en la Resoluci\u00f3n No. 64189 de 2015 dar\u00e1 lugar a las sanciones previstas en el art\u00edculo 61 de Estatuto de Protecci\u00f3n al Consumidor (Ley 1480 de 2011)  entre las que se encuentran: multas hasta por 2.000  S.M.M.L.V.  hoy  COP 1.288.700.000  y  cierre temporal o definitivo de establecimientos.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">OSCAR GONZ\u00c1LEZ</p><p>CAVELIER ABOGADOS</p>", "nombre": "SE ESTABLECEN OBLIGACIONES PARA LOS ORGANISMOS AUTORIZADOS DE VERIFICACI\u00d3N METROL\u00d3GICA (O.A.V.M.)", "fecha": "2015-11-24T12:36:02.155Z", "imagen": "photos/consumidores.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 4}, {"fields": {"contenido": "2015-08-27<p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Martha Bonett <a href=\"mailto:marthabonett@cavelier.com\">marthabonett@cavelier.com</a></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Carlos Silva <a href=\"mailto:carlossilva2@cavelier.com\">carlossilva2@cavelier.com</a></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>Cavelier NEGOCIOS</strong></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">La Ley 1755 de 2015 modifica los cap\u00edtulos I, II y III del T\u00edtulo II de la Ley 1437 de 2011 los cuales hab\u00edan sido declarados inexequibles mediante Sentencia C-818 de 2011. Por tal motivo m\u00e1s que una modificaci\u00f3n es una nueva normatividad. Los aspectos m\u00e1s importantes de la norma est\u00e1n los siguientes:</p><ul><li>La posibilidad de los menores de edad de presentar derechos de petici\u00f3n ante las entidades dedicadas a su protecci\u00f3n o formaci\u00f3n, sin la intervenci\u00f3n de una persona mayor de edad.</li><li>Las autoridades podr\u00e1n exigir que ciertas peticiones se presenten por escrito, y pondr\u00e1n a disposici\u00f3n de los interesados, sin costo, a menos que una ley expresamente se\u00f1ale lo contrario, formularios y otros instrumentos estandarizados para facilitar su diligenciamiento.</li><li>Ninguna autoridad podr\u00e1 negarse a la recepci\u00f3n y radicaci\u00f3n de solicitudes y peticiones respetuosas.</li><li>Toda petici\u00f3n deber\u00e1 contener, por lo menos:<ol><li>La designaci\u00f3n de la autoridad a la que se dirige.</li><li>Los nombres y apellidos completos del solicitante.</li><li>El objeto de la petici\u00f3n.</li><li>Las razones en las que fundamenta su petici\u00f3n.</li><li>La relaci\u00f3n de los documentos que desee presentar para iniciar el tr\u00e1mite.</li></ol></li><li>La autoridad administrativa a quien va dirigido el Derecho de Petici\u00f3n tiene la obligaci\u00f3n de examinar integralmente la petici\u00f3n, y en ning\u00fan caso la estimar\u00e1 incompleta por falta de requisitos o documentos que no sean necesarios para resolverla o que se encuentren dentro de sus archivos.  Si la solicitud est\u00e1 incompleta la entidad requerir\u00e1 al peticionario dentro de los diez (10) d\u00edas siguientes a la fecha de radicaci\u00f3n para que la complete en el t\u00e9rmino m\u00e1ximo de un (1) mes.</li></ul><ul><li>Si m\u00e1s de diez (10) personas formulen peticiones an\u00e1logas, de informaci\u00f3n, de inter\u00e9s general o de consulta, la Administraci\u00f3n podr\u00e1 dar una \u00fanica respuesta que publicar\u00e1 en un diario de amplia circulaci\u00f3n, la pondr\u00e1 en su p\u00e1gina Web y entregar\u00e1 copias de la misma a quienes las soliciten.</li></ul><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><span id=\"more-7569\"></span><strong>DECRETO 1443 DE 2014</strong> <strong> </strong>Define las directrices de obligatorio cumplimiento para implementar el Sistema de Gesti\u00f3n de la Seguridad y Salud en el Trabajo (SG-SST), el cual debe ser aplicado por todos los empleadores p\u00fablicos como privados y tiene como objetivo prevenir lesiones  y enfermedades causadas por las condiciones del trabajo, proteger y promocionar la salud de los trabajadores.  Para ello establece la realizaci\u00f3n de  auditorias y planes de mejora que contribuyan a mejorar la salud en el trabajo. A continuaci\u00f3n algunos aspectos importantes:</p><ul><li>Modifica el Comit\u00e9 Paritario de Seguridad Social por el Comit\u00e9 Paritario en Seguridad y Salud en el Trabajo. Conserva caracter\u00edsticas similares y amplias algunas de sus funciones.</li><li>Establece la necesidad de crear una pol\u00edtica de Seguridad y salud en el trabajo (SST) que deber\u00e1 cobijar a trabajadores, contratistas y sub.-contratistas. Esta pol\u00edtica deber\u00e1 tener:</li></ul><ul><li>Espec\u00edfica para la empresa (de acuerdo a sus riesgos y tama\u00f1o).</li><li>Concisa, clara y firmada por el Representante Legal.</li><li>Difundida y accesible a todos los trabajadores, contratistas y subcontratistas.</li><li>Revisada anualmente y actualizada</li></ul><ul><li>Establece como obligaciones de la empresa frente al SG-SST las siguientes:</li></ul><ul><li>Definir y difundir la pol\u00edtica.</li><li>Asignar responsabilidades.</li><li>Asignar y disponer recursos.</li><li>Implementar y desarrollar actividades de prevenci\u00f3n de accidentes y enfermedades laborales.</li><li>Asegurar participaci\u00f3n de trabajadores, contratistas y subcontratistas.</li><li>Designar un representante e de la empresa que dirija esta pol\u00edtica e informe, promueva e integre a las partes.</li><li>Realizar capacitaciones que permitan identificar riesgos.</li><li>Comunicaci\u00f3n adecuada: Debe proporcionar mecanismos eficaces para recibir y responder comunicaciones frente a seguridad y salud en el trabajo.</li><li>Garantizar que se d\u00e9 a conocer el SST.</li></ul><ul><li>Creas la obligaci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda de realizar una Auto-evaluaci\u00f3n de su Sistema de Seguridad y Salud en el Trabajo en el que revise:</li></ul><ul><li>Identificaci\u00f3n de la normatividad vigente.</li><li>Identificaci\u00f3n de las amenazas y evaluaci\u00f3n de la vulnerabilidad de la empresa.</li><li>El cumplimiento del programa de capacitaci\u00f3n anual, establecido por la empresa.</li><li>Evaluaci\u00f3n de los puestos de trabajo.</li><li>Caracterizaci\u00f3n de las condiciones de salud de los trabajadores, as\u00ed como la evaluaci\u00f3n y an\u00e1lisis de las estad\u00edsticas sobre la enfermedad y la accidentalidad.</li></ul><ul><li>Establece que los responsables de la ejecuci\u00f3n de los Sistema de Gesti\u00f3n de la Seguridad y Salud en el Trabajo SG-SST, deber\u00e1n realizar el curso de capacitaci\u00f3n virtual de cincuenta (50) horas sobre el Sistema de Gesti\u00f3n de la Seguridad y Salud en el Trabajo SG-SST que defina el Ministerio del Trabajo.</li><li>Los plazos para realizar dichos cursos con el fin de evitar sanciones son los siguientes:</li><li>Empresas de menos de diez (10) trabajadores hasta diciembre de 2015.</li><li>Empresas de diez (10) a doscientos (200) trabajadores hasta julio de 2016.</li></ul><ul><li>Empresas de doscientos uno (201) o m\u00e1s trabajadores hasta diciembre de 2016.</li></ul>", "nombre": "MODIFICACIONES AL DERECHO DE PETICI\u00d3N", "fecha": "2015-11-24T12:37:01.163Z", "imagen": "photos/derechopeticion.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 5}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-08-18</p><header class=\"entry-header\" style=\"color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><h1 class=\"entry-title\" style=\"margin-top: 20px; margin-bottom: 0.4em; line-height: 1.4em; font-size: 2em; color: rgb(3, 29, 64);\">Biotechnology Patents in Colombia: A Quick Guide on How to Make It Happen</h1><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px;\"></div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px;\"><span class=\"posted-on\">Posted on <a href=\"https://patenthinking.wordpress.com/2015/08/18/biotechnology-patents-in-colombia-a-quick-guide-to-how-to-make-it-happen/\" rel=\"bookmark\"><time class=\"entry-date published\" datetime=\"2015-08-18T15:18:24+00:00\">18 August, 2015</time></a></span><span class=\"byline\"> by <span class=\"author vcard\"><a class=\"url fn n\" href=\"https://patenthinking.wordpress.com/author/patenthinking/\">patenthinking</a></span></span></div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px;\"></div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px;\"></div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px;\"></div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px;\">Over time biotechnology has gained importance due to the growth of the sector and its impact in the economic development of countries. In addition, biotechnology covers several technologies and different lines of research, influencing different fields of application. This process has also occurred in Colombia and as such, it is currently a relevant industrial sector in our country.</div></header><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"></div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">As biotechnology is a wide area of significant economic importance, it is essential to be aware of the conditions under which the developments achieved in biotechnology may be subject to privilege patent in Colombia.</div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"></div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">In this regard, a researcher who wants to obtain a patent on a biotechnological invention in Colombia, must understand Domestic Regulations, namely, Decision 486 of the Andean Community of Nations and the Guideline for Examination of Patent Applications for Invention and Utility Model of the Colombian Patent Office, which establishes the following basic guidelines:</div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"></div><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><span id=\"more-7554\"></span></p><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">First, in the field of biotechnology, it is essential to make clear the meaning of patentable subject matter. In this regard, Article 15, in its literal b) of Decision 486 states that: \u201c<em>The following shall not be considered inventions: \u2026 the entirety or part of living beings as encountered in nature, natural biological processes, biological material existing in nature or which may be isolated, including the genome or germ plasm of any natural living being</em>\u201c. Likewise, Article 20, in its literal c) of Decision 486 states that: \u201c<em>The following shall not be patentable: \u2026</em> <em>plants, animals and essentially biological processes for the production of plants or animals that are not non-biological or microbiological processes</em>\u201c.</div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"></div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">This means that no animal or plant will be patentable. In other words, proteins, genes that comprise the human body or human DNA sequences are, initially, not subject to patent protection. Likewise, the genetic material of animals, transgenic plants, seeds, plant cells or any part of a plant is not recognized as an invention. Within this group of patentability exceptions, it is necessary to keep in mind that unlike the laws of the United States of America, in Colombia, the cDNA is not patentable.</div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"></div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Based on the above, patent applications that include in their claims the term \u201cisolated\u201d to refer to genetic material, are always objected in Colombia.</div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"></div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Notwithstanding, it is important to note that the mutated or recombinant DNA sequences, recombinant polypeptides or proteins, and monoclonal or modified antibodies, <strong>are </strong>patentable in Colombia.</div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"></div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Also, unlike animals and plants, microorganisms are patentable in Colombia, under the condition to be genetically transformed, which excludes isolated microorganisms, as found in the nature.</div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"></div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Based on the above, it should be taken into consideration that the metabolites and toxins produced by living organisms, which are of great commercial interest due to their useful properties in the pharmaceutical, food, and agricultural industries, among others, may be patentable only if they are protected under a composition. It is also essential to understand that synthetic extracts are patentable, while the isolated or natural extracts are not patentable under the current Colombian law.</div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"></div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">In addition, according to the Colombian Patent Office, products obtained by using human DNA sequences can be patented only they do not affect the public order, the morality or the decency. In this regard, methods using DNA are subject to patent protection in Colombia and thus, when any applicant tries to protect, for instance, a transgenic plant in Colombia, it is advisable to address the invention to the method or process of genetic transformation of said plant or living organism, only if such method is supported in the description. In addition, patent applicants should also be aware that diagnostic methods in biotechnology patent applications are patentable in Colombia under the condition that these are performed <em>in vitro</em>.</div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"></div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Second, applicants of biotechnology patents should consider the formal requirements and the clarity requirements that must be complied.</div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"></div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Any biological material to be patented must be deposited in an institution or international authority recognized under the Budapest Treaty and such deposit must be made not later than the date of filing or the date of filing in which the priority is claimed.</div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"></div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">When it is related to a recombinant nucleic acid, it must be defined from the specific nucleotide sequence, indicating the number of sequence (SEQ ID NO: XXX), but it cannot be defined by indicating percentages of homology or identity, since this definition does not allow to establish the exact nucleotide sequence to which it refers.</div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"></div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">With regard to recombinant polypeptides or proteins, the definition is acceptable based on the amino acid sequence. It will not be accepted under any circumstance, the definition of recombinant polypeptides or proteins from the nucleotide sequence due to the redundant nature of the genetic code. As the recombinant nucleic acid, the recombinant polypeptides or proteins cannot be defined indicating percentages of homology or identity, as this definition does not allow for the exact amino acid sequence to which it refers.</div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"></div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Nevertheless, in some cases, we have seen that the Patent Office in Colombia has granted patent for inventions referring, for example, to recombinant nucleic acid and, recombinant polypeptides or proteins, which are not defined by their exact nucleotide or amino acid sequence. In view of this situation, it is advisable to argue about it at the moment of responding to an Office Action, since in the event that this argument is not successful, the applicant may amend once again the claims of the application in the later stage corresponding to filing a reconsideration petition against a denial decision.</div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"></div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">In relation to the recombinant vectors, which are patentable in Colombia, they must be defined by specifying at least the type of vector and the recombinant sequence it contains.</div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"></div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Also, a modified microorganism must be characterized indicating the type of microorganism, the specific modification it contains (introduced sequence or performed mutation) and the deposit number of it.</div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"></div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Finally, monoclonal antibodies must be characterized based on their structure and function. In addition, they may be defined specifying the hybridoma which produces said antibodies. Likewise, the antibody structure must indicate the amino acid sequence of the heavy and light chain variable regions or instead, the structure can also be defined by the sequences of the 6 CDRs of the heavy and light chains.</div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"></div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Considering that the biotechnology companies rely on intellectual property rights, especially in patents, a researcher could have an idea on how biotechnology patents operate in Colombia based on the above-mentioned facts. As a result, the researcher can be confident that inventions related with biotechnology are patentable in Colombia but we recommend looking for advice to select the best strategy to follow in order to obtain a patent.</div><div class=\"entry-meta\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"></div><div class=\"entry-content\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"></div><div class=\"entry-content\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"></div><div class=\"entry-content\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"></div><div class=\"entry-content\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"></div><div class=\"entry-content\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"></div><div class=\"entry-content\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>CAVELIER PATENTS.</strong></div><div class=\"entry-content\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"></div><div class=\"entry-content\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Sara Gacharn\u00e1</div><div class=\"entry-content\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">saragacharna@cavelier.com</div><p><em>Patent Specialist, Microbiologist, </em><em>Master of Environmental Engineering.</em></p>", "nombre": "Patentes Biotecnol\u00f3gicas en Colombia.", "fecha": "2015-11-24T12:37:51.677Z", "imagen": "photos/laboratory-385349_640.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 6}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-08-18</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">El proyecto de ley busca flexibilizar  lo relativo a la formaci\u00f3n y funcionamiento de las sociedades en Colombia, elevar las facultades sancionatorias de la Superintendencia de Sociedades, incrementar las multas que la Superintendencia puede imponer por violaci\u00f3n de las disposiciones societarias, derogar las disposiciones contenidas en la Ley 222 de 1995 para sustituirlas por un nuevo r\u00e9gimen, la creaci\u00f3n de seguros de responsabilidad a cargo de la sociedad e incluir un cap\u00edtulo de acciones legales para proteger a los accionistas minoritarios.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><span id=\"more-7549\"></span></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Los cambios propuestos buscan incorporar las \u00faltimas tendencias existentes sobre sociedades en el derecho norteamericano y europeo.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Teniendo en cuenta que han transcurrido seis a\u00f1os desde la expedici\u00f3n de la Ley 1358 de 2008, se proponen reformas de aspectos concretos de las SAS.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Sugiere la modificaci\u00f3n de aspectos del registro mercantil con el fin de que la constituci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas, los nombramientos de funcionarios y las reformas estatutarias puedan registrarse en l\u00ednea.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Se propone reformar facultades de la Superintendencia de Sociedades con el fin de fortalecer las funciones de inspecci\u00f3n, vigilancia y control.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>CAVELIER NEGOCIOS</strong></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Martha Bonett</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><a href=\"mailto:marthabonett@cavelier.com\">marthabonett@cavelier.com</a></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Val\u00e9rie Viquerat</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><a href=\"mailto:valerieviquerat@cavelier.com\">valerieviquerat@cavelier.com</a></p>", "nombre": "Proyecto de Ley que modifica R\u00e9gimen de Sociedades", "fecha": "2015-11-24T12:40:07.233Z", "imagen": "photos/document-428331_1280.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 7}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-07-15</p><p class=\"wp-caption-text\" style=\"margin-top: 6px; margin-bottom: 6px; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; font-style: italic; font-size: 12.35px; line-height: 14.82px;\"><a href=\"http://www.pixabay.com\">www.pixabay.com</a></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u00bfC\u00f3mo se encuentra la legistalci\u00f3n nacional en esta materia?</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Una mirada a la legislaci\u00f3n colombiana en los \u00faltimos 2 a\u00f1os permite entender la necesidad de explorar y explotar el valor agregado de los activos intangibles.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Estos son representados en bienes de las empresas como lo son las marcas, lemas comerciales, patentes, modelos de utilidad, dise\u00f1os industriales, el know how, entre otros; no en vano tenemos regulaci\u00f3n vigente, por ejemplo: legislaci\u00f3n que determina la tasaci\u00f3n de perjuicios producto de infracciones marcarias (Ley 1648 de 2013 y Decreto 2264 de 2014), legislaci\u00f3n que permite gravarlos (Garant\u00edas mobiliarias-Ley 1676 de 2013), normas internacionales que establecen la forma de cargarlos en el registro contable; lo cual denota su trascendencia econ\u00f3mica.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u00bfCu\u00e1les factores influyen en la negociaci\u00f3n?</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Encontramos algunos an\u00e1lisis que parten de un licenciamiento, o de cualquier otro modelo de comercializaci\u00f3n, pero no necesariamente es este el punto de partida, pues si bien es hacia donde debe ir dirigida la valoraci\u00f3n de todo activo, tambi\u00e9n puede encontrarse otra necesidad de valoraci\u00f3n diferente, como por ejemplo para medir niveles de retorno de la inversi\u00f3n, m\u00e1s all\u00e1 de concluir su \u00e9xito en la comercializaci\u00f3n.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Es innegable la influencia directa del mercado, por ello, es fundamental analizar la participaci\u00f3n de competidores, analizar el estado de la t\u00e9cnica y tecnolog\u00edas sustitutas, dado que no se trata de tener simplemente datos de costos de producci\u00f3n sumados a volumen de ventas y estimativos o proyecciones, sino de dar una lectura adecuada e interpretar el mercado relevante de cada activo.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u00bfTiene que estar consolidado el derecho de propiedad intelectual para su comercializaci\u00f3n?</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">No necesariamente cada activo intangible tiene que contar con un t\u00edtulo o certificado que acredite su derecho, sin embargo, s\u00ed es lo ideal cuando de signos distintivos se habla.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Pero cuando incursionamos en el mundo de los activos de propiedad industrial, como por ejemplo una patente, estamos ah\u00ed ante la inminente divulgaci\u00f3n del know how y revelar todo el detalle de la invenci\u00f3n oculta hasta entonces; situaci\u00f3n que puede llevar a considerar otros modelos de protecci\u00f3n del activo intangible diferentes a la v\u00eda registral, de modo que se contemple el secreto industrial, siempre que exista un estricto manejo de la confidencialidad.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u00bfC\u00f3mo logro determinar la cifra para comercializar los activos intangibles?</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Seg\u00fan el tipo de actividad que desarrolle cada empresa, independiente de su tama\u00f1o o composici\u00f3n accionaria, vamos a encontrar informaci\u00f3n contable \u00fatil para la toma de decisiones administrativas, esa misma que permite el control y la administraci\u00f3n de cada compa\u00f1\u00eda ser\u00e1 la que sirva en igual medida como insumo para este objetivo de la valoraci\u00f3n. Sin embargo, no va a ser tarea f\u00e1cil encontrar una informaci\u00f3n contable acorde con las exigencias legales y que en detalle pueda arrojar resultados claros y concretos, m\u00e1s a\u00fan informaci\u00f3n financiera depurada.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Por esto, la certeza de esa informaci\u00f3n se logra a trav\u00e9s de recolectar de fuentes m\u00e1s exactas como los estados financieros o de otras fuentes que permitan confrontarla.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><a href=\"http://cavelier.com.co/ramirez-mauricio/\">Mauricio Ram\u00edrez</a><br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Abogado Asociado Oficina Medell\u00edn.</p><p><a href=\"http://www.larepublica.co/la-valoraci%C3%B3n-de-activos-intangibles_276906\">Recuperado de: La Rep\u00fablica</a><br></p>", "nombre": "La valoraci\u00f3n de activos intangibles", "fecha": "2015-11-24T12:41:04.642Z", "imagen": "photos/euro-447214_1280.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 8}, {"fields": {"contenido": "<p>Ronzoni, la marca que est\u00e1 bajo la titularidad de la estadounidense New World Pasta Company, fue aprobada por la Superintendencia de Industria y Comercio (SIC), pese a que Harinera del Valle se interpuso al registro.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Consazoni fue el motivo por el que la empresa nacional quiso dar la pelea ante los escenarios jur\u00eddicos, ya que a su juicio, aceptar el signo solicitado a registro significaba ir en contra de la protecci\u00f3n del derecho obtenido previamente.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En ese sentido para Harinera del Valle permitir la existencia de Ronzoni implicaba la disminuci\u00f3n de su clientela, puesto que comprar\u00edan las pastas creyendo que eran un producto de su compa\u00f1\u00eda.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Sumado a esto, la opositora aleg\u00f3 que Ronzoni no ten\u00eda identidad propia y podr\u00eda confundir al consumidor f\u00e1cilmente, si se ten\u00eda en cuenta que las dos marcas distingu\u00edan el mismo alimento. Hecho que para el Despacho deb\u00eda ser suficiente raz\u00f3n para no acceder a la solicitud de la internacional.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Luego de conocer y analizar los argumentos expuestos por Harinera del Valle, la SIC determin\u00f3 que compart\u00eda la decisi\u00f3n dada por la Direcci\u00f3n de Signos Distintivos y se\u00f1al\u00f3 que las marcas en conflicto no presentaban semejanzas ortogr\u00e1ficas considerables que representaran una amenaza en el mercado.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Para el ente regulador los dos t\u00e9rminos eran independientes y distintos porque fueron creados por el ingenio de sus titulares, no se asociaban y no se evidenciaba alg\u00fan tipo de imitaci\u00f3n en el campo visual, fon\u00e9tico o conceptual.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Eduardo Varela, socio de Cavelier Abogados explic\u00f3 que la SIC siempre realiza el an\u00e1lisis como si se tratara de un consumidor medio e informado sobre el producto a los cuales se refieren las marcas.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u201cEn este caso el mensaje de la entidad es que nadie confundir\u00e1 los productos Ronzoni y Consazoni al encontrarlos en el supermercado. Adem\u00e1s estos signos ni se escriben igual ni significan lo mismo\u201d, apunt\u00f3 el experto.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">La Superindustria agreg\u00f3 que los ex\u00e1menes deb\u00edan hacerse en conjunto y aunque en este caso se presentaba una coincidencia en la terminaci\u00f3n de las palabras, respecto a la part\u00edcula Zoni, el consumidor estaba en capacidad de reconocer que no eran productos fabricados por las misma empresa.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Frente a los sustentos de la oposici\u00f3n, la SIC estipul\u00f3 que la disposici\u00f3n conson\u00e1ntica y voc\u00e1lica de los dos nombres eran dis\u00edmiles, lo que produc\u00eda que al ser mencionados se escuchar\u00e1n diferente.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">As\u00ed la nacional que tiene en su portafolio otras marcas como La Mu\u00f1eca, Haz de Oros, Canola Life y Bucatti no obtuvo buenos resultados en el recurso de apelaci\u00f3n y la victoria se la llev\u00f3 New World Pasta.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Antecedentes La compa\u00f1\u00eda New World Pasta fue creada en 1999 , su sede principal se encuentra en Harrisburg, Pennsylvania.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En 2006 se convirti\u00f3 en una subsidiaria de Ebro Puleva, SA, conocida actualmente como Ebro Foods, cuya empresa tambi\u00e9n fabrica y distribuye pastas y vegetales.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En 2012 adquiri\u00f3 las marcas No Yolks\u00ae y Wacky Mac\u00ae en EE.UU. y Canad\u00e1. Hoy cuenta con plantas de producci\u00f3n en Winchester, Virginia; Fresno, California; Louis, Missouri y tiene alrededor de 1.300 empleados.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>Las opiniones:</strong></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><a href=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2014/04/128a90c-1.jpg\" rel=\"lightbox[7508]\" title=\"Harinera del Valle tuvo que aceptar el registro de Ronzoni\" class=\"cboxElement\"><img class=\"wp-image-7324 alignleft\" src=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2014/04/128a90c-1-150x150.jpg\" alt=\"128a90c (1)\" width=\"119\" height=\"119\"></a></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>Eduardo Varela</strong><br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><strong>Socio de Cavelier Abogados</strong><br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">\u201cEl an\u00e1lisis de la SIC se enfoc\u00f3 en el plano ortogr\u00e1fico y conceptual, y para el examinador de turno entre las marcas Ronzoni y Consazoni no exist\u00edan semejanzas suficientes que generaran confusi\u00f3n\u201d.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><code style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"></code><br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Recuperado de:<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><a href=\"http://www.larepublica.co/harinera-del-valle-tuvo-que-aceptar-el-registro-de-ronzoni_275246\">La Rep\u00fablica: <em>\u201cHarinera del Valle tuvo que aceptar el registro de Ronzoni\u201d</em></a><br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Geraldine Romero<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">@geraldinerv<br></p>", "nombre": "Harinera del Valle tuvo que aceptar el registro de Ronzoni", "fecha": "2015-11-24T12:42:01.437Z", "imagen": "photos/logo_bXAFb8D.png"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 9}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-07-09</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u00bfCu\u00e1l es el prop\u00f3sito del sistema de patentes?</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">El sistema de patentes tiene por objeto, por encima del otorgamiento de patentes de invenci\u00f3n, el acceso de la sociedad a diferentes tecnolog\u00edas que permitan solucionar problemas t\u00e9cnicos. Se puede hacer uso del sistema de manera activa, divulgando secretos empresariales con la expectativa de obtener patentes de invenci\u00f3n, pero tambi\u00e9n se puede hacer uso del sistema de manera pasiva, accediendo a informaci\u00f3n p\u00fablica e implementando tecnolog\u00edas disponibles, bien sea porque no se encuentran patentadas en territorios donde se tiene inter\u00e9s comercial, o porque pese a haberlo estado, dicha protecci\u00f3n ya no se encuentra vigente o caduc\u00f3.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u00bfC\u00f3mo beneficiarse del sistema?</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Resulta imperativo que las empresas colombianas, en cualquier industria en la que pretendan competir en un mercado globalizado, entiendan la forma en la que funciona el sistema de patentes para explotarlo como plataforma para implantar tecnolog\u00edas de punta, las que por no estar protegidas en Colombia y en los pa\u00edses de influencia de la regi\u00f3n, pueden ser de libre implementaci\u00f3n y explotaci\u00f3n o servir de punto de arranque en procesos de innovaci\u00f3n activos. Este esfuerzo de uso activo o pasivo del sistema de patentes debe hacerse de manera met\u00f3dica, realizando constantemente \u201cvigilancias tecnol\u00f3gicas\u201d, e identificando riesgos de infracci\u00f3n de derechos de terceros familiariz\u00e1ndose con conceptos como \u201cb\u00fasquedas de patentabilidad\u201d o \u201clibertades de operaci\u00f3n\u201d.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u00bfQu\u00e9 es una vigilancia tecnol\u00f3gica?</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Es un monitoreo del uso activo del sistema de patentes por parte de otros actores de un mercado determinado, que permite ver tendencias en l\u00edneas de investigaci\u00f3n de competidores o mercados potenciales.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u00bfQu\u00e9 es una b\u00fasqueda de patentabilidad?</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Las b\u00fasquedas de patentabilidad son revisiones del sistema de patentes para detectar divulgaciones que puedan afectar la novedad o el nivel inventivo de desarrollos potencialmente patentables en caso de que el resultado de la b\u00fasqueda sea favorable. Si dicha b\u00fasqueda no resulta favorable porque se detectan riesgos de falta de novedad o de nivel inventivo altos, quiz\u00e1s lo m\u00e1s aconsejable sea mantener el desarrollo como secreto empresarial e implantar medias de protecci\u00f3n para poder explotarlo.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u00bfQu\u00e9 es una libertad de operaci\u00f3n?</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Las libertades de operaci\u00f3n no son nada distinto de un \u201cdue diligence\u201d que debe realizarse antes de lanzar un producto al mercado, instalar maquinaria o procedimientos para producirlo. En este caso, lo que se busca son patentes vigentes que reivindiquen todo o parte del producto o procedimiento que se desea lanzar al mercado. En caso de encontrar documentos relevantes que se encuentren vigentes o en tr\u00e1mite en las jurisdicciones de inter\u00e9s, se hace una comparaci\u00f3n del producto o procedimiento, con las reivindicaciones de patente identificadas como relevantes y se establece un riesgo de infracci\u00f3n con respecto a la patente analizada.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">El sistema de patentes es una realidad que lleg\u00f3 para quedarse como motor de innovaci\u00f3n en todos los pa\u00edses miembros de la OMC, y por ello es mejor conocerlo y aprenderlo a utilizar. Rechazarlo puede traer consecuencias devastadoras en industrias econ\u00f3micamente exitosas.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Recuperado de: <a href=\"http://www.larepublica.co/sistema-de-patentes-como-herramienta-de-innovaci%C3%B3n-nacional_274346\">La Rep\u00fablica.</a></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><a href=\"http://cavelier.com.co/orden-alfabetico/andres-rincon/\"><img class=\"alignleft wp-image-7444\" src=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/06/ANDRES-RINC%C3%93N21-150x150.jpg\" alt=\"ANDRES RINC\u00d3N2\" width=\"100\" height=\"100\"></a>   </p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><a href=\"http://cavelier.com.co/orden-alfabetico/andres-rincon/\">Andr\u00e9s Rinc\u00f3n</a><br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"></p><p><a href=\"http://cavelier.com.co/orden-alfabetico/andres-rincon/\">Director del Departamento de Patentes</a><br></p>", "nombre": "Sistema de patentes como herramienta de innovaci\u00f3n nacional", "fecha": "2015-11-24T12:43:02.751Z", "imagen": "photos/microscope-275984_1280.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 10}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-07-07</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">La compa\u00f1\u00eda global de informaci\u00f3n profesional Walters Kluwer ha publicado el cap\u00edtulo Colombia en su manual de propiedad industrial. El manual de autor\u00eda de Cavelier Abogados fue revisado bajo la coordinaci\u00f3n de nuestro socio Eduardo Varela Pezzano.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">El manual incluye informaci\u00f3n detallada sobre obtenci\u00f3n de patentes, Registros de marca, modelos de utilidad y modelos industriales. La informaci\u00f3n presente en el manual ayudar\u00e1 a diferentes empresas extranjeras a tener conocimiento de la reglamentaci\u00f3n, costos y tiempos necesarios para la protecci\u00f3n de sus portafolios de propiedad intelectual.</p><p>Eduardo Varela es un abogado enfocado en el derecho de autor, marcas y otros signos distintivos. Ha sido reconocido por publicaciones como Managing Intellectual Property y la revista Marcasur gracias a su trabajo en el \u00e1rea de la Propiedad Intelectual.</p>", "nombre": "Publicado el cap\u00edtulo Colombia en el manual de Propiedad Industrial de Kluwer.", "fecha": "2015-11-24T12:43:26.377Z", "imagen": "photos/logo_inJhNVv.png"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 11}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-06-02</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Patricia Hern\u00e1ndez<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">CAVELIER ABOGADOS<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">patricahernandez@cavelier.com</p><div id=\"attachment_7341\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"margin-right: auto; margin-left: auto; padding: 0px; text-align: center; max-width: 100%; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal; width: 310px;\"><a href=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/06/FIFA1.jpg\" rel=\"lightbox[7336]\" title=\"DE LA FIFA A LA INTEGRIDAD MARCARIA\" class=\"cboxElement\"><img src=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/06/FIFA1-300x163.jpg\" alt=\"www.wikipedia.org\" width=\"300\" height=\"163\" class=\"size-medium wp-image-7341\"></a><p class=\"wp-caption-text\" style=\"margin-top: 6px; margin-bottom: 6px; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; font-style: italic; font-size: 12.35px; line-height: 14.82px;\"><a href=\"http://www.wikipedia.org\">www.wikipedia.org</a></p></div><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Con todo este revuelo que se ha generado a nivel internacional sobre la captura de 7 altos mandos de la FIFA por supuestos delitos de corrupci\u00f3n, entre otros, hemos visto como no solo esta Federaci\u00f3n, que constantemente se mueve entre amores y odios de millones alrededor del mundo, se ha visto afectada por los incidentes de la semana pasada, sino que tambi\u00e9n el esc\u00e1ndalo ha tocado a sus patrocinadores y como no, a sus preciadas marcas, al punto de que VISA, SCOTIABANK y COCA-COLA han pedido cambios sustanciales en la administraci\u00f3n de la FIFA, o de lo contrario evaluar\u00e1n la continuidad de sus patrocinios.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Y es que en efecto la FIFA vive sustancialmente de estos patrocinios, \u00bfpero c\u00f3mo no hacerlo cuando, por lo menos en lo que a VISA y COCA-COLA respecta, cada una invirti\u00f3 por lo menos cuarenta millones de d\u00f3lares en patrocinios en el 2014? Por eso, no resulta nada descabellado ver c\u00f3mo estas grandes empresas exigen cambios y soluciones al interior de esta Federaci\u00f3n, que indirectamente les afectan su prestigio y reputaci\u00f3n marcaria, pues, \u00bfQu\u00e9 imagen pueden tener los consumidores de una marca que apoya a una supuestamente entidad corrupta?</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En efecto, las cr\u00edticas de los consumidores no se han hecho esperar, tales como aquellas que encontramos en redes sociales de m\u00faltiples im\u00e1genes sat\u00edricas sobre c\u00f3mo empresas como COCA-COLA, MCDONALS, HYUNDAI y BUDWEISER supuestamente apoyan la esclavitud, con el fin de presionar a estas empresas para que retiren sus patrocinios al Mundial en Qatar 2022.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Vemos entonces como la integridad y reputaci\u00f3n marcaria que las empresas tanto se esmeran por conformar, robustecer y mantener puede verse afectada no solamente por aquellos infractores inescrupulosos que utilizan de manera directa las tan preciadas marcas de distintos jugadores en el mercado, sino que tambi\u00e9n puede verse negativamente afectada por perjudiciales patrocinios y exposiciones; pudiendo entonces afirmar que empresas como los grandes patrocinadores de la FIFA tienen m\u00e1s que perder que ganar con estos desafortunados esc\u00e1ndalos de corrupci\u00f3n.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Ahora bien, podr\u00eda pensarse que unos patrocinadores se ver\u00edan afectados en mayor medida que otros, en especial aquellos que detentan marcas de consumo tales como MCDONALDS, pues resultar\u00eda menos probable que la clientela de GAZPROM \u2013tambi\u00e9n patrocinador- cambie de marca de proveedor de gas natural en un arrebato de moralidad.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">A pesar de lo anterior, a\u00fan permanece la duda sobre si este esc\u00e1ndalo de talla mundialista realmente mancillar\u00e1 las marcas patrocinadoras al punto de que las mismas se retiren del escenario futbol\u00edstico de manera tan tajante. No podemos negarlo, eventos como el mundial de f\u00fatbol contribuyen enormemente al good-will de una marca, que probablemente ni siquiera la misma FIFA puede destruir esta ganancia. Igualmente, es evidente que los grandes torneos de f\u00fatbol proveen un gran nivel de cobertura que dif\u00edcilmente podr\u00e1 ser obtenido en otro lugar; adem\u00e1s, \u00bfqui\u00e9n garantizar\u00e1 que una vez un patrocinador se retire no habr\u00e1 otros 10 en fila esperando reemplazarlo?</p><p>No obstante la reflexi\u00f3n permanece, las grandes y peque\u00f1as marcas no solo ganan y pierden reputaci\u00f3n con buenos productos o servicios y atenci\u00f3n al cliente. Es necesario cuidar y estar atento a las formar indirectas de crear (o destruir) ese good-will que tanto importa al construir y mantener una marca, pues un mal patrocinio puede generar grandes dificultades a una marca, dif\u00edciles de superar.</p>", "nombre": "DE LA FIFA A LA INTEGRIDAD MARCARIA", "fecha": "2015-11-24T12:44:55.941Z", "imagen": "photos/FIFA.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 12}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-05-29</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Oscar Gonz\u00e1lez<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Abogado especialista en Derecho de los Mercados<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><a href=\"mailto:oscargonzalez@cavelier.com\">oscargonzalez@cavelier.com</a></p><div id=\"attachment_7329\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"margin-right: auto; margin-left: auto; padding: 0px; text-align: center; max-width: 100%; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal; width: 310px;\"><a href=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/05/Aeropuerto_Internacional_ElDorado_Bogot%C3%A1_D.C_Colombia.-e1432933527222.jpg\" rel=\"lightbox[7326]\" title=\"TERMINA DIFERENCIA ENTRE LA AEROCIVIL Y LA SIC POR APLICACI\u00d3N  DEL DERECHO DE RETRACTO EN VENTAS DE TIQUETES A\u00c9REOS\" class=\"cboxElement\"><img src=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/05/Aeropuerto_Internacional_ElDorado_Bogot%C3%A1_D.C_Colombia.-300x225.jpg\" alt=\"commons.wikimedia.org\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"size-medium wp-image-7329\"></a><p class=\"wp-caption-text\" style=\"margin-top: 6px; margin-bottom: 6px; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; font-style: italic; font-size: 12.35px; line-height: 14.82px;\">commons.wikimedia.org</p></div><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Con la expedici\u00f3n de la Resoluci\u00f3n 1209 de mayo de 2015 por parte del ministerio de trasporte a trav\u00e9s de  la Aeron\u00e1utica Civil, se termina la diferencia entre \u00e9sta Autoridad y la Superintendencia de Industria y Comercio (SIC) frente a la aplicaci\u00f3n del derecho de retracto. En efecto,  al no existir una norma especial que fijara reglas claras para la protecci\u00f3n  de usuarios  de servicios de transporte a\u00e9reo, en virtud del art\u00edculo 2  del Estatuto del Consumidor,  la Superintendencia de Industria y Comercio  ten\u00eda competencia para proteger  los derechos de los consumidores  del sector a\u00e9reo  que pretend\u00edan hacer uso de la figura del derecho de retracto, establecido en el art\u00edculo 47 del Estatuto del Consumidor,  Ley 1480 de 2011.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Las nuevas disposiciones adoptadas por  la Aeron\u00e1utica  civil,  dejan sin aplicaci\u00f3n el art\u00edculo 47  del Estatuto de Protecci\u00f3n al Consumidor,  en consecuencia, la SIC perdi\u00f3 la competencia para conocer de las reclamaciones o quejas presentadas por los usuarios de servicios a\u00e9reos, por ser norma especial frente al Estatuto de Consumidor.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>\u00bfC\u00f3mo se debe ejercer el derecho de retracto ante agencias o aerol\u00edneas?</strong></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">La Resoluci\u00f3n 1209 de mayo de 2015,  establece  reglas especiales para ejercer el derecho de retracto en las compras de tiquetes a\u00e9reos. En primer lugar,  el pasajero  puede retractarse dentro de las 48 horas siguientes a la compra de su tiquete, en este caso, las aerol\u00edneas est\u00e1n autorizadas para  retener hasta el 5 % del valor del tiquete y, cuando se trate de tarifas promocionales, el monto m\u00e1ximo a retener ser\u00e1 hasta del 15 % del respectivo valor.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">As\u00ed mismo, se dispone que el  pasajero pueda desistir de su viaje hasta 8 d\u00edas calendario antes de su vuelo en vuelos nacionales y hasta quince 15 d\u00edas calendario en  vuelos internacionales. En estos casos, las aerol\u00edneas deben devolver el dinero al comprador en un plazo de 5 d\u00edas h\u00e1biles. Si la venta se hizo a distancia (internet), el plazo para la devoluci\u00f3n del dinero ser\u00e1  de 15 d\u00edas calendario.</p>", "nombre": "TERMINA DIFERENCIA ENTRE LA AEROCIVIL Y LA SIC POR APLICACI\u00d3N DEL DERECHO DE RETRACTO EN VENTAS DE TIQUETES A\u00c9REOS", "fecha": "2015-11-24T12:45:50.266Z", "imagen": "photos/Aeropuerto_Internacional_ElDorado_Bogot\u00e1_D.C_Colombia..jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 13}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-05-20</p><div id=\"attachment_7308\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"margin-right: auto; margin-left: auto; padding: 0px; text-align: center; max-width: 100%; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal; width: 310px;\"><a href=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/05/times-square-336508_1280.jpg\" rel=\"lightbox[7305]\" title=\"LAS REGLAS CLARAS DE LA PUBLICIDAD\" class=\"cboxElement\"><img src=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/05/times-square-336508_1280-300x198.jpg\" alt=\"www.pixabay.com\" width=\"300\" height=\"198\" class=\"size-medium wp-image-7308\"></a><p class=\"wp-caption-text\" style=\"margin-top: 6px; margin-bottom: 6px; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; font-style: italic; font-size: 12.35px; line-height: 14.82px;\"><a href=\"http://www.pixabay.com\">www.pixabay.com</a></p></div><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Un mercado sin publicidad m\u00e1s que impensable resulta inviable. Aparte de cualquier definici\u00f3n t\u00e9cnica, se trata de la herramienta m\u00e1s efectiva que existe para disuadir las decisiones de compra de los consumidores. Adicionalmente, la publicidad refleja estilos de vida, tendencias, crea necesidades y permite generar sentimientos de afinidad frente a marcas que ofrecen productos o servicios que per se carecen de esa aptitud.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Considerando que todo lo que se ofrece en el mercado debe ser publicitado, es v\u00e1lido concluir que la cantidad de piezas a las cuales se encuentra expuesta una persona por d\u00eda resulta considerable. Esa din\u00e1mica involucra m\u00faltiples partes: anunciantes, agencias, medios de difusi\u00f3n, consumidores y usuarios. Adicionalmente, por su contenido las piezas publicitarias deben cumplir con una multiplicidad de normas tales como: normas de propiedad intelectual, de competencia desleal, normas sanitarias, de protecci\u00f3n al consumidor y normas de autorregulaci\u00f3n publicitaria entre otras.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Desconocer alguna de las legislaciones mencionadas puede generar sanciones y afectar tanto a los anunciantes como tambi\u00e9n a las agencias de publicidad. Por ello, y teniendo en consideraci\u00f3n que su actividad comercial es la creaci\u00f3n de contenidos, es aconsejable que tenga en cuenta varios aspectos en el ejercicio de su trabajo:</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\uf0d8\tGeneralmente, las agencias de publicidad son empresas que agrupan a varias personas naturales quienes finalmente son las que realizan las piezas publicitarias. Desde el punto de vista jur\u00eddico, el trabajo de los creativos se materializa en obras protegidas por el derecho de autor sobre las cuales los creativos tendr\u00edan, en un principio, derechos. Por lo tanto, aquellas obras que son creadas por el personal que hace parte de las agencias, sin importar el v\u00ednculo que las una, debe estar precedido por una cesi\u00f3n de derechos patrimoniales de autor la cual generalmente se contiene en los contratos de trabajo. Al respecto, es importante tener en cuenta que dichas cesiones en los contratos de trabajo no pueden simplemente ser cl\u00e1usulas amplias y abstractas donde el empleado se compromete a ceder \u201ctoda producci\u00f3n futura\u201d, raz\u00f3n por la cual es importante que las mismas sean diligentemente redactadas con el fin de salvaguardar los intereses de la agencia, quien luego deber\u00e1 ceder estos contenidos en favor de sus clientes.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\uf0d8\tLa relaci\u00f3n que existe entre las agencias y sus creativos genera una consecuencia: lo que hagan estos \u00faltimos compromete a las primeras. Por ello, es necesario verificar que todo el contenido de terceros que sea utilizado en las piezas publicitarias (im\u00e1genes, fotograf\u00edas, m\u00fasica, etc.) cuente con la respectiva autorizaci\u00f3n de dicho tercero. Lo anterior resulta de gran importancia pues cualquier reclamaci\u00f3n por infracciones al derecho de autor afectar\u00e1 en \u00faltimas a la agencia que ha preparado la pieza publicitaria para su cliente.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En este punto resulta de gran importancia tener en cuenta los documentos que los clientes de la agencia preparan para efectos de formalizar la cesi\u00f3n de derechos de la agencia en favor del contratante. Lo anterior, teniendo en cuenta que muchas veces estos documentos contienen cl\u00e1usulas muy fuertes que hacen responsable a la agencia por cualquier reclamaci\u00f3n que puedan surgir de un tercero en relaci\u00f3n con la creaci\u00f3n y uso de la pieza publicitaria y en algunas ocasiones yendo m\u00e1s all\u00e1 de lo que la ley permite, perjudicando los intereses de la agencia.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\uf0d8\tConsiderando que la agencia es contratada para producir contenidos, las piezas publicitarias son, en principio y apreciadas como obras protegidas por el derecho de autor, de propiedad de los anunciantes y no de la agencia de publicidad como tampoco de sus creativos. Es por ello que la cesi\u00f3n de derechos que mencionamos p\u00e1rrafos arriba adquiere especial importancia, pues es obligaci\u00f3n de la empresa ceder los derechos patrimoniales de autor a favor del anunciante, salvo que entre las partes acuerden lo contrario. Si bien esta obligaci\u00f3n es impl\u00edcita de la relaci\u00f3n contractual entre agencia y anunciante por mandato de la ley, existen ciertos requisitos que se deben cumplir para que la misma tenga efecto.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\uf0d8\tLa publicidad no debe ser enga\u00f1osa. Aun cuando para definir el concepto de enga\u00f1o resultar\u00eda necesario hacer una evaluaci\u00f3n de cada caso en particular, lo que es importante se\u00f1alar es que los mensajes que se transmiten en una pieza publicitaria no pueden discrepar de la realidad. Un anuncio publicitario no debe conducir a un consumidor racional a generar representaciones distorsionadas de la realidad. Finalmente, debe tenerse en cuenta que para generar enga\u00f1o no necesariamente el anuncio publicitario debe corresponder a una falsedad. Una pieza publicitaria puede enga\u00f1ar aun cuando su contenido sea real y hacerlo, de igual forma, cuando en ella se omita informaci\u00f3n relevante.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\uf0d8\tLos mensajes en algunos casos deben ser comprobables. Este es un aspecto directamente relacionado con la exigencia seg\u00fan la cual la publicidad no debe ser enga\u00f1osa. Cualquier pieza que contenga informaci\u00f3n sobre estudios, estos deben ser comprobables por los intervinientes en su creaci\u00f3n: anunciante y agencia. As\u00ed mismo, cualquier menci\u00f3n que se haga indicando superioridad frente a la competencia debe ser comprobable. Es por ello que todas las frases laudatorias, que est\u00e1n permitidas, tienen que ser cuidadosas en las referencias que hacen sobre las caracter\u00edsticas y cualidades de los productos y servicios ofrecidos por otros participantes en el mercado.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\uf0d8\tLa publicidad comparativa es permitida siempre y cuando exista un enfrentamiento de caracter\u00edsticas verdaderas, comprobables y comparables. En caso contrario se pueden enfrentar controversias que involucran directamente el r\u00e9gimen de competencia desleal.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\uf0d8\tSe deben tener en cuenta las regulaciones especiales para aquellos productos que pueden tener incidencia en la salud y que tienen regulaci\u00f3n especial tal como es el caso de los farmac\u00e9uticos y de ciertos productos alimenticios. Una pieza publicitaria que circule sin considerar el visto bueno de ciertas autoridades, especialmente del INVIMA en Colombia, puede enfrentar sanciones desde la perspectiva del derecho regulatorio.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Es de anotar que la publicidad tiene fuerza vinculante y por tanto es fuente de obligaciones. Lo que un anunciante publicita lo obliga frente al mercado. De ah\u00ed la importancia en el cumplimiento de ciertos par\u00e1metros y, especialmente, de aquellos que contienen informaci\u00f3n tanto para el anunciante como para las agencias quienes son responsables frente a los medios. Tenga en cuenta que en caso de cualquier controversia quien tendr\u00e1 que responder de forma solidaria con el anunciante ser\u00e1 la agencia misma.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><a href=\"http://cavelier.com.co/romero-john/\">John Jairo Romero</a><br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Abogado Asociado Senior<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Coordinador Oficina Medell\u00edn</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><a href=\"http://cavelier.com.co/hernandez-patricia/\">Patricia Hern\u00e1ndez</a><br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Abogada Asociada Senior<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"></p><p>Departamento Internacional</p>", "nombre": "LAS REGLAS CLARAS DE LA PUBLICIDAD", "fecha": "2015-11-24T12:46:43.930Z", "imagen": "photos/times-square-336508_1280.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 14}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-05-13</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Mauricio Ram\u00edrez Acosta<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Abogado Asociado \u2013 Oficina en Medell\u00edn<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">CAVELIER ABOGADOS</p><div id=\"attachment_7236\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"margin-right: auto; margin-left: auto; padding: 0px; text-align: center; max-width: 100%; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal; width: 310px;\"><a href=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/05/construction-759298_1280.jpg\" rel=\"lightbox[7233]\" title=\"EL CAPITAL HUMANO Y SUS FORMAS DE VINCULACI\u00d3N\" class=\"cboxElement\"><img src=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/05/construction-759298_1280-300x199.jpg\" alt=\"www.pixabay.com\" width=\"300\" height=\"199\" class=\"size-medium wp-image-7236\"></a><p class=\"wp-caption-text\" style=\"margin-top: 6px; margin-bottom: 6px; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; font-style: italic; font-size: 12.35px; line-height: 14.82px;\"><a href=\"http://www.pixabay.com\">www.pixabay.com</a></p></div>La fuerza de trabajo es el motor de las empresas. Como tal conlleva unas necesidades y responsabilidades al momento de ser administrado; por ello, la vinculaci\u00f3n inicial del recurso humano se debe analizar desde varios puntos de vista, advirtiendo que en su manejo habr\u00e1 un menor o mayor grado de complejidad seg\u00fan la importancia del cargo, y en cada caso considerando el tama\u00f1o de la empresa. Adicionalmente, se debe evidenciar si estamos frente a necesidades de vinculaci\u00f3n de personal para el trabajo com\u00fan, propio del giro ordinario de cada compa\u00f1\u00eda, y si se trata de alguna empresa en periodo de creaci\u00f3n, o por el contrario de una ya consolidada. As\u00ed mismo, se encuentran las contrataciones que se requieren para un negocio o proyecto en particular, las cuales surgen de necesidades espec\u00edficas y determinadas en gran medida por un periodo de tiempo delimitado.<p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">De esta manera, tanto la MIPYME como la gran empresa podr\u00e1n disponer de un recurso humano acorde con cada momento de madurez de la compa\u00f1\u00eda.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">La legislaci\u00f3n laboral colombiana permite la contrataci\u00f3n de empleados de varias maneras, siempre bajo el estricto control de la relaci\u00f3n laboral, la cual exige la concordancia entre 3 elementos esenciales:</p><ul><li>La actividad personal del trabajador.</li><li>Un salario como retribuci\u00f3n del servicio.</li><li>La continuada subordinaci\u00f3n o dependencia del trabajador.</li></ul><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Para garantizar dicha concordancia, el C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo dispone de los postulados del contrato de trabajo en su art\u00edculo 22 as\u00ed:</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u201c1. Contrato de trabajo es aquel por el cual una persona natural se obliga a prestar un servicio personal a otra persona, natural o jur\u00eddica, bajo la continuada dependencia o subordinaci\u00f3n de la segunda y mediante remuneraci\u00f3n.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">2. Quien presta el servicio se denomina trabajador, quien lo recibe y remunera, {empleador}, y la remuneraci\u00f3n, cualquiera que sea su forma, salario.\u201d<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Estos postulados nos permiten evidenciar ente otros, el car\u00e1cter bilateral del contrato de trabajo, es decir, que se trata de un acuerdo en doble v\u00eda, el cual trae consigo deberes y obligaciones para ambos sujetos de la relaci\u00f3n laboral. Por ello, tanto la empresa o el empresario, que en adelante llamaremos El Empleador, as\u00ed como El Trabajador, tendr\u00e1n que conocer las obligaciones principales que hoy en d\u00eda surgen de esos contratos, en cualquiera de sus modalidades (contrato a t\u00e9rmino fijo o indefinido, contrato por duraci\u00f3n de la obra o labor determinada o el contrato de trabajo accidental, ocasional o transitorio). Tenemos por un lado las obligaciones para la existencia del vinculo laboral o relaci\u00f3n laboral a que hicimos referencia, como lo son la prestaci\u00f3n del servicio de manera personal e indelegable, el pago de un salario como contraprestaci\u00f3n directa del servicio, y la atenci\u00f3n de \u00f3rdenes y el direccionamiento por parte del empleador al trabajador, propios de la subordinaci\u00f3n y dependencia. Por otro lado, existen las obligaciones prestacionales, las cuales corren a cargo de El Empleador y consisten en una retribuci\u00f3n econ\u00f3mica adicional al salario.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Las prestaciones sociales son consideradas como el reconociendo al aporte del trabajador en la generaci\u00f3n de ingresos y utilidad para la empresa como unidad econ\u00f3mica generadora de empleo; as\u00ed mismo, se destinan para atender necesidades o cubrir riesgos originados en el desarrollo de la actividad laboral, entre las principales prestaciones y aportes y pagos indirectos se encuentran: Las cesant\u00edas, los intereses a las cesant\u00edas, la prima de servicios, las vacaciones, los aportes parafiscales, el auxilio de transporte y la dotaci\u00f3n de calzado y vestido que en resumen se traducen de la siguiente manera:</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>1. El auxilio de cesant\u00eda:</strong> Existen dos reg\u00edmenes para la liquidaci\u00f3n y pago de las cesant\u00edas, en ambos casos consiste en el pago de un (1) mes de salario por cada a\u00f1o de servicios prestados y proporcionalmente por fracci\u00f3n de a\u00f1o y tienen como finalidad brindar al trabajador un medio de subsistencia econ\u00f3mica a la terminaci\u00f3n del contrato de trabajo.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">La Ley 50 de 1990, en su art\u00edculo 98, crea el r\u00e9gimen especial de cesant\u00edas, tambi\u00e9n conocido como r\u00e9gimen anual, en el que a m\u00e1s tardar del 14 de febrero de cada a\u00f1o El Empleador debe consignar en la cuenta individual de la sociedad administradora de fondos de cesant\u00edas que haya elegido el trabajador, el valor correspondiente al a\u00f1o inmediatamente anterior.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Quienes hayan sido vinculados con anterioridad al primero de enero de 1991 se regir\u00e1n por el r\u00e9gimen de liquidaci\u00f3n retroactiva de las cesant\u00edas, para que se liquiden en su totalidad a la terminaci\u00f3n del contrato de trabajo; y los trabajadores vinculados con posterioridad al primero de enero de 1991, y aquellos que, habi\u00e9ndose vinculado con anterioridad a esta fecha, se hayan acogido al r\u00e9gimen de esta ley, est\u00e1n sujetos a la liquidaci\u00f3n anual de las cesant\u00edas.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>2. Los intereses a las cesant\u00edas:</strong> Durante el mes de enero de cada a\u00f1o, El Empleador debe pagar directamente al trabajador intereses sobre las cesant\u00edas, los cuales se liquidan a una tasa del doce por ciento (12%) anual, o de manera proporcional a la terminaci\u00f3n del contrato de trabajo.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>3. La prima de servicios:</strong> Equivalente a quince (15) d\u00edas de salario por los servicios prestados en cada semestre con pagos en fechas delimitadas: el 30 de junio y el 20 de diciembre, o al momento de terminar el contrato de trabajo en proporci\u00f3n al tiempo laborado.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>4. Las vacaciones:</strong> Este derecho consistente en quince (15) d\u00edas h\u00e1biles de descanso remunerado al que tiene derecho todo trabajador por cada a\u00f1o de servicios, o proporcional, el art\u00edculo 189 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, permite compensar en dinero las vacaciones hasta la mitad de las vacaciones, cuando el empleador y el trabajador acuerden por escrito, previa solicitud del trabajador.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">A los trabajadores que devenguen hasta dos salarios m\u00ednimos mensuales legales vigentes (2 SMMLV), les son aplicables adicionalmente las siguientes prestaciones legales:</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>5. Subsidio de transporte:</strong> Consiste en un subsidio para ayudar a los trabajadores a desplazarse desde su lugar de residencia hasta el lugar de trabajo, el cual no se incluye como base para el c\u00e1lculo de los aportes parafiscales ni de seguridad social. Por reglar general no se entender\u00eda computado al factor salarial, no se tiene en cuanta como salario para ning\u00fan efecto legal, pero por expresa deposici\u00f3n legal, el auxilio de transporte se debe tener en la base para calcular las prestaciones sociales.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>6. Dotaci\u00f3n de calzado y vestido: </strong>El art\u00edculo 230 del C\u00f3digo Laboral Colombiano, modificado por la Ley 11 de 1984 art. 7\u00b0 contiene la obligaci\u00f3n a cargo del patrono de suministrar calzado y vestido de labor al trabajador cuya remuneraci\u00f3n mensual sea hasta dos (2) veces el salario m\u00ednimo m\u00e1s alto vigente. La dotaci\u00f3n est\u00e1 compuesta de un par de zapatos y un vestido, ambos elementos deber\u00e1n ser apropiados para el trabajo y acorde a las labores desarrolladas con entrega en fechas determinadas: 30 de abril, 31 de agosto y 20 de diciembre y tiene derecho a recibir la dotaci\u00f3n el trabajador que a la fecha de entrega de la misma haya cumplido m\u00e1s de tres (3) meses al servicio del empleador.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>7. Los aportes parafiscales:</strong> Los empleadores deben inscribirse en una caja de compensaci\u00f3n familiar, lo cual otorga a sus trabajadores el derecho a subsidios en efectivo para sus hijos menores de edad, servicios de recreaci\u00f3n, capacitaci\u00f3n y apoyo para la financiaci\u00f3n en la adquisici\u00f3n de vivienda.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Los aportes econ\u00f3micos se destinan a las cajas de compensaci\u00f3n familiar, al I.C.B.F. (Ley 89 de 1988) y al SENA (Ley 21 de 1982) en la siguiente proporci\u00f3n: Corresponden a un cuatro por ciento (4%) de la n\u00f3mina de empleados para la caja de compensaci\u00f3n familiar respectiva, tres por ciento (3%) con destino al ICBF, y otro dos por ciento (2%) con destino al SENA. Exceptuando los citados aportes al SENA e ICBF, es decir, el cinco por ciento (5%) a las sociedades y personas jur\u00eddicas y asimiladas contribuyentes declarantes del impuesto sobre la renta y complementarios, correspondientes a los trabajadores que devenguen, individualmente considerados, hasta diez (10) salarios m\u00ednimos mensuales legales vigentes y las personas naturales empleadoras m\u00ednimo con dos trabajadores de conformidad con el art\u00edculo 25 de la Ley 1607 de 2012, los cuales de manera excepcional se exoneran de estos aportes.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">De los aportes a las cajas de compensaci\u00f3n familiar se desprende el subsidio familiar, el cual se paga en dinero por las cajas de compensaci\u00f3n familiar, por lo tanto no es un costo adicional que se genera para El Empleador, sino que se paga a aquellos trabajadores que devenguen hasta cuatro salarios m\u00ednimos mensuales legales vigentes (4 SMMLV).</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Entre tanto, el marco de la vinculaci\u00f3n laboral exige la afiliaci\u00f3n al Sistema General de Seguridad Social \u2013 SGSS, como una responsabilidad compartida entre El Empleador y El Trabajador, la cual es de gran importancia, pues de ella se desprende la cobertura a los servicios de salud del trabajador en el territorio Nacional y su asistencia en caso de enfermedad general o accidente de origen com\u00fan. Dentro del SGSS se exige tambi\u00e9n la vinculaci\u00f3n a un fondo de pensiones, el cual garantiza que una vez El Trabajador afiliado cumpla con los requisitos de edad y tiempo de cotizaci\u00f3n al sistema, pueda acceder a su pensi\u00f3n. Por otro lado, la vinculaci\u00f3n de una empresa a una administradora de riesgos laborales (A.R.L.) cubre cualquier tipo de infortunio producto o con ocasi\u00f3n del trabajo, bien sea por un accidente o enfermedad laborales.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En t\u00e9rminos generales la afiliaci\u00f3n al sistema general de seguridad social consiste en realizar mes a mes el pago de los aportes a cada sistema de seguridad social, el cual comprende como se dijo la afiliaci\u00f3n a salud, pensiones y riesgos laborales, los cuales se resumen:</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>8. Pago de aportes al r\u00e9gimen contributivo en salud: </strong>El valor total de aportes al R\u00e9gimen Contributivo de Salud es del 12,5% del Ingreso Base de Cotizaci\u00f3n \u2013IBC, del trabajador; el cual se divide en un ocho punto cinco por ciento (8,5%) que deber\u00e1 ser aportado por el empleador y un cuatro por ciento (4%) que est\u00e1 a cargo del trabajador pero ser\u00e1 descontado por el empleador antes de realizar el pago del salario.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">La Ley 1607 de 2012 en su art\u00edculo 25 de manera excepcional exonera del pago de los aportes a salud a aquellas sociedades comerciales o personas jur\u00eddicas y asimiladas contribuyentes del impuesto de renta y complementarios (entes jur\u00eddicos sujetos al CREE) y a las personas naturales empleadoras que tengan dos o m\u00e1s empleados, que como requisito no superen los pagos mensuales salariales a cada empleado por encima de diez salarios m\u00ednimos mensuales (10 SMMLV).</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>9. Pago de aportes al fondo de pensiones: </strong>Para los aportes al Sistema de seguridad social en Pensiones la cotizaci\u00f3n corresponde al 16%, de los cuales el Empleador corre con el doce por ciento (12%) y el trabajador con el restante cuatro por ciento (4%), suma que debe ser consignada en el respectivo fondo de pensi\u00f3n previo a haber sido descontada al trabajador de su salario.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Cuando el trabajador devengue un salario mayor a cuatro salarios m\u00ednimos mensuales legales vigente (4 S.M.M.L.V.) se deber\u00e1 hacer un aporte adicional con destino a la cuenta de solidaridad pensional. Aquel trabajador que devengue un salario integral y cotice a un fondo privado de pensiones, al igual que quienes devengan un salario ordinario mayor a cuatro (4) salarios m\u00ednimos mensuales legales, tendr\u00e1n que realizar el aporte adicional al fondo de solidaridad pensional de manera escalonada seg\u00fan el ingreso a partir de un 1%. Cuando este ingreso sea superior a diecis\u00e9is (16) salarios m\u00ednimos mensuales, tendr\u00e1n un incremento del 0,2%, hasta llegar a un total de 2% cuando supera los 20 salarios m\u00ednimos mensuales.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>10. Pagos a la Administradora de Riesgos Laborales \u2013</strong>ARL: La ley 1562 de 2011 define el sistema de riesgos laborales como el conjunto de normas y procedimientos, destinados a prevenir, proteger y atender a los trabajadores de los efectos de las enfermedades y los accidentes que puedan ocurrirles con ocasi\u00f3n o como consecuencia del trabajo que desarrollan. Las disposiciones vigentes de salud ocupacional relacionadas con la prevenci\u00f3n de los accidentes de trabajo y enfermedades laborales y el mejoramiento de las condiciones de trabajo, hacen parte integrante del Sistema General de Riesgos Laborales.</p><table width=\"532\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><tbody style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><tr style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><td width=\"132\" style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><strong>Clase de riesgo</strong></td><td width=\"132\" style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><strong>Valor m\u00ednimo</strong></td><td width=\"134\" style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><strong>Valor inicial</strong></td><td width=\"133\" style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><strong>Valor m\u00e1ximo</strong></td></tr><tr style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><td width=\"132\" style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><strong>I</strong></td><td width=\"132\" style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">0.34</td><td width=\"134\" style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">0.52</td><td width=\"133\" style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">0.69</td></tr><tr style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><td width=\"132\" style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><strong>II</strong></td><td width=\"132\" style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">0.43</td><td width=\"134\" style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">1.04</td><td width=\"133\" style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">1.65</td></tr><tr style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><td width=\"132\" style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><strong>III</strong></td><td width=\"132\" style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">0.78</td><td width=\"134\" style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">2.43</td><td width=\"133\" style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">4.08</td></tr><tr style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><td width=\"132\" style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><strong>IV</strong></td><td width=\"132\" style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">1.74</td><td width=\"134\" style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">4.35</td><td width=\"133\" style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">6.96</td></tr><tr style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><td width=\"132\" style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><strong>V</strong></td><td width=\"132\" style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">3.21</td><td width=\"134\" style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">6.96</td><td width=\"133\" style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">8.70</td></tr></tbody></table><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En resumen, podemos hoy contar con una figura contractual que se ajuste a cada necesidad empresarial seg\u00fan el t\u00e9rmino de duraci\u00f3n del contrato y la labor a desempe\u00f1ar. Desde la administraci\u00f3n de cada empresa pueden presupuestarse los costos relacionados con la prestaci\u00f3n del servicio de cada empleado, dependiendo no solo del factor salarial, sino tambi\u00e9n de la proyecci\u00f3n del valor de las prestaciones sociales y aportes o pagos indirectos.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Como resultado, se puede concluir que la vinculaci\u00f3n laboral en Colombia est\u00e1 sujeta a por lo menos unos 10 requisitos totalmente vinculantes para le empresa empleadora, de manera que una vez advertidos pueden ser presupuestados y considerados para lograr as\u00ed una eficiente administraci\u00f3n del capital humano y los recursos financieros, ajust\u00e1ndose siempre a los t\u00e9rminos de la ley laboral y tributaria.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"></p><p>As\u00ed entonces tenemos, que las figuras m\u00e1s tradicionales de contrataci\u00f3n laboral, no son solo las que determinan la duraci\u00f3n del contrato seg\u00fan su t\u00e9rmino en fijo o indefinido, sino que adicionalmente existen otras figuras de contrataci\u00f3n que permiten la vinculaci\u00f3n de manera meramente accidental, es decir, que ocasionalmente o de manera transitoria sean empleados para el cumplimiento de una labor que no es propiamente la que realicen los empleados de la empresa, y por \u00faltimo la contrataci\u00f3n que sin determinar el tiempo, puede ser determinable, como lo es la contrataci\u00f3n por duraci\u00f3n de la obra.</p>", "nombre": "EL CAPITAL HUMANO Y SUS FORMAS DE VINCULACI\u00d3N", "fecha": "2015-11-24T12:47:34.434Z", "imagen": "photos/construction-759298_1280.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 15}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-04-29</p><div id=\"attachment_7050\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"margin-right: auto; margin-left: auto; padding: 0px; text-align: center; max-width: 100%; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal; width: 310px;\"><a href=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/04/hammer-620008_1280.jpg\" rel=\"lightbox[7023]\" title=\"NUEVAMENTE SE MODIFICA EL JURAMENTO ESTIMATORIO\" class=\"cboxElement\"><img src=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/04/hammer-620008_1280-300x225.jpg\" alt=\"www.pixabay.com\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"size-medium wp-image-7050\"></a><p class=\"wp-caption-text\" style=\"margin-top: 6px; margin-bottom: 6px; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; font-style: italic; font-size: 12.35px; line-height: 14.82px;\"><a href=\"http://www.pixabay.com\">www.pixabay.com</a></p></div>La Ley 1743 del 26 de diciembre del 2014 tiene por objeto regular nuevos recursos que contribuyan a mejorar el funcionamiento de la administraci\u00f3n de justicia.<p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Se estableci\u00f3 que estos recursos saldr\u00e1n de: (i.) Derechos, aranceles, emolumentos y costos que se causen con ocasi\u00f3n de las actuaciones judiciales y sus rendimientos; (ii.) Recursos provenientes del pago del Arancel Judicial; (iii) Recursos provenientes del pago de la Contribuci\u00f3n Especial Arbitral; (iv) El dinero recaudado por la aplicaci\u00f3n del art\u00edculo 206 del C\u00f3digo General del Proceso, Juramento Estimatorio o norma que lo sustituya, adicione y/o complemente; (v) Los recursos provenientes de los dep\u00f3sitos judiciales en condici\u00f3n especial de que trata el art\u00edculo 192 A de la ley 270 de 1996; (vi) Los recursos provenientes de los dep\u00f3sitos judiciales no reclamados de que trata el art\u00edculo 192B de la Ley 270 de 1996; (vii) El dinero recaudado por concepto de las multas impuestas por los jueces a las partes y a terceros, en el marco de los procesos judiciales y arbitrales de todas las jurisdicciones; (viii) Los recursos provenientes del impuesto de remate establecido en el art\u00edculo 7\u00ba de la Ley 11 de 1987 o norma que haga sus veces; (ix) Los recursos provenientes de los acuerdos de compartici\u00f3n de bienes con otros Estados; (x) Los recursos provenientes de donaciones; (xi) Los rendimientos generados sobre todos los recursos enunciados en los puntos ya citados, sin perjuicio de la destinaci\u00f3n del 30% para el Sistema Carcelario y Penitenciario establecida en el art\u00edculo 6 de la Ley 66 de 1993; (xii) Los dem\u00e1s que establezca la ley.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u00bfQu\u00e9 es el juramento estimatorio?</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">El juramento estimatorio es una prueba de car\u00e1cter obligatorio para quien pretenda el reconocimiento, dentro de una demanda, del pago de una indemnizaci\u00f3n, compensaci\u00f3n, mejora o fruto, at\u00e1ndolo al pago de una sanci\u00f3n, en dos eventos: (i) si la cantidad estimada excediere en el cincuenta (50%) a la que resulte probada, o (ii) que se nieguen las pretensiones de la demanda.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En el \u00faltimo evento solo se aplicar\u00e1 la sanci\u00f3n cuando la falta de demostraci\u00f3n de los perjuicios sea imputable al actuar negligente o temerario de la parte.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u00bfEn qu\u00e9 porcentaje se debe pagar el juramento estimatorio?</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Si la cantidad de perjuicios excediere del cincuenta (50%) a la que resultar\u00e9 probada, el demandante deber\u00e1 pagar el diez (10%) de la diferencia que resulte.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Si son negadas las pretensiones, el demandante deber\u00e1 pagar el cinco (5%) por ciento del valor pretendido en la demanda cuyas pretensiones fueron desestimadas.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u00bfCu\u00e1l es la norma que consagrada el juramento estimatorio actualmente?</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">El juramento estimatorio se encuentra consagrado en el art\u00edculo 206 del C\u00f3digo General del Proceso, vigente desde el 12 de julio del 2012, que recogi\u00f3 el art\u00edculo 211 del C\u00f3digo de Procedimiento Civil, modificado por la Ley 1395 del 2010.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u00bfEn qu\u00e9 consiste la modificaci\u00f3n efectuada al juramento estimatorio?</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">El art\u00edculo 13 de la Ley 1743 modific\u00f3 el inciso cuarto del art\u00edculo 206 del CGP, en el sentido de que la condena de quien hizo el juramento estimatorio de manera desproporcionada, ya no deber\u00e1 pagarla a la otra parte, si no al Consejo Superior de la Judicatura, Direcci\u00f3n Administrativa Ejecutiva de Administraci\u00f3n Judicial, o a quien haga sus veces.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Henry Javier Rodr\u00edguez<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Abogado de Litigios</p><p>Recuperado de: <a href=\"http://www.larepublica.co/nuevamente-se-modifica-el-juramento-estimatorio_211101\">La Rep\u00fablica</a></p>", "nombre": "NUEVAMENTE SE MODIFICA EL JURAMENTO ESTIMATORIO", "fecha": "2015-11-24T12:48:24.544Z", "imagen": "photos/hammer-620008_1280.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 16}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-04-22</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">DE LAS L\u00cdNEAS BORROSAS EN LOS LITIGIOS MUSICALES<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Patricia Hern\u00e1ndez<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Abogado Senior \u2013 Depto. Internacional<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">CAVELIER INTERNACIONAL<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">patriciahernandez@cavelier.com</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Hace tan solo un par de semanas se profiri\u00f3 la tan esperada decisi\u00f3n en una Corte del Distrito de California que pondr\u00eda fin \u2013 aunque parecer\u00eda ser que tan solo en una primera instancia- al litigio iniciado por los herederos de Marvin Gaye contra el artista Robin Thicke y el todo-lo-que-toca-es-oro Pharell Williams, por la supuesta infracci\u00f3n al copyright sobre la canci\u00f3n \u201cGot To Give It Up\u201d del difunto Gaye mediante la creaci\u00f3n del \u00e9xito del 2013 Blurred Lines, compuesta por uno de los demandados.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">El litigio empez\u00f3 poco despu\u00e9s del lanzamiento de Blurred Lines en Estados Unidos, pues los herederos de Gaye aduc\u00edan la existencia de similitudes entre las dos canciones, que seg\u00fan ellos, lindaban en el espectro de lo ilegal; argumento que ser\u00eda finalmente acogido por el jurado del caso. Y es que vale advertir desde un principio que el litigio de musicalizaci\u00f3n, en cualquier lugar del mundo en donde tenga lugar, siempre navegar\u00e1 en una gran \u00e1rea gris del copyright o del derecho de autor, seg\u00fan sea el caso, pues solo quien logre determinar y convencer mediante criterios -ampliamente subjetivos- la existencia de una ilegal similitud musical entre dos composiciones, saldr\u00e1 victorioso en disputas que pueden llegar a involucrar miles de millones de d\u00f3lares.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u00bfQu\u00e9 debemos tener en cuenta en un litigio musical?</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Los argumentos centrales en este tipo de litigios en muchas ocasiones giran, principalmente, en torno a dos aspectos: la titularidad de los derechos supuestamente infringidos; y las similitudes y diferencias entre las obras enfrentadas (posteriormente cotejadas).</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Respecto del primer argumento, resulta de gran importancia delimitar su alcance, pues tal y como sucedi\u00f3 en el caso de Blurred Lines, la infracci\u00f3n reclamada se limit\u00f3 exclusivamente a los elementos de la composici\u00f3n en la partitura que se encontraba registrada ante la Oficina de Copyright competente.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En este punto, me detengo a hacer una peque\u00f1a aclaraci\u00f3n: para efectos de iniciar un litigio ante las Cortes del Distrito de California, es necesario que el demandante tenga depositada la obra que reclama como infringida ante la autoridad competente. Caso contrario es el de nuestra legislaci\u00f3n colombiana, en donde si bien el registro de obras ante la Direcci\u00f3n Nacional de Derecho de Autor \u2013 DNDA es \u00fatil a efectos de constituir material probatorio, no es obligatorio, ni para el nacimiento de derechos en cabeza del autor de una obra, ni para iniciar acciones por infracciones a tales derechos (ni mucho menos para reclamar cierto tipo de indemnizaciones frente a infracciones).</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Cerrando entonces nuestro par\u00e9ntesis, la infracci\u00f3n de Got to Give it Up debi\u00f3 limitarse a la obra efectivamente registrada, la cual consist\u00eda en la parte musical de la misma, debiendo los demandantes eliminar todo aquello que no hac\u00eda parte del registro, que en este caso era: la voz de Marvin Gaye, las voces de fondo que lo acompa\u00f1aban y los elementos de percusi\u00f3n. Como consecuencia, el litigio musical no pudo basarse en la \u201cobra musical finalizada\u201d Got to Give it Up, sino en elementos parciales de la misma, los cuales requieren ser protegibles.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En este aspecto en particular, la situaci\u00f3n ser\u00eda distinta si un caso como este hubiera sido llevado ante la justicia en Colombia, pues de entrada al demandante no podr\u00eda hab\u00e9rsele exigido el registro de su obra ante la DNDA. Como consecuencia de esto, la infracci\u00f3n s\u00ed hubiera podido se alegada respecto de la obra musical \u201ccomo un todo\u201d es decir, del producto final que eventualmente es puesto en el mercado. Este escenario podr\u00eda entonces denotar tanto beneficios como dificultades para un demandante, cabiendo preguntarse entre otras cosas: \u00bfQu\u00e9 hubiese pasado si los elementos de la obra musical que tuvieron que ser removidos en el litigio hubiesen contribuido a determinar m\u00e1s diferencias que similitudes? Si bien tambi\u00e9n pudieron inclinar la balanza hacia el lado contrario, en el caso de Blurred Lines estos elementos pudieron haber sido determinantes para ayudar a los demandados a evitar esta condena que parece a\u00fan no tener fin.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">De otro lado, y como segundo argumento principal, tenemos las similitudes y diferencias entre las obras confrontadas; y he aqu\u00ed en donde entra a jugar un rol importante el elemento netamente subjetivo de tema.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En este caso, el music\u00f3logo experto de los demandantes estudi\u00f3 la partitura de la obra Got to Give it Up registrada y las grabaciones de ambas canciones, identificando ocho caracter\u00edsticas de las obras con similitudes sustanciales las cuales \u201csobrepasan el \u00e1mbito de la coincidencia gen\u00e9rica\u201d. En este sentido, los demandantes advert\u00edan que era altamente improbable que la obra de un tercero tuviese todas estas caracter\u00edsticas en una constelaci\u00f3n similar, y que todas aquellas similitudes en la obra Blurred Lines indicaban por lo tanto que exist\u00eda una infracci\u00f3n al copyright de Got to Give it Up.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u00bfQu\u00e9 implicaciones puede tener este tipo de decisiones en la industria musical?</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Sin duda alguna esta decisi\u00f3n de un jurado en el Distrito de California ha creado grandes incomodidades y preocupaciones en la industria musical, no solo en Estados Unidos sino tambi\u00e9n por fuera de las fronteras este gigante del entretenimiento.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En primera instancia, constituye un peque\u00f1o recordatorio a todos los compositores de los riesgos subyacentes de inspirarse o utilizar como influencia canciones de terceros. Y es que precisamente este caso nos ayuda a ejemplificar esa l\u00ednea borrosa que existe entre la inspiraci\u00f3n creativa en el \u00e1mbito de lo legal y el uso indebido o no autorizado de elementos protegidos en obras musicales prexistentes de propiedad de otros artistas. Este elemento resulta de gran importancia para una industria en donde esa inspiraci\u00f3n creativa muchas veces viene de obras anteriores de terceros, encontr\u00e1ndose inclusive en niveles subconscientes del autor inspirado.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Adicionalmente, vale la pena resaltar el hecho de que en la industria musical existe un alto riesgo de que dos obras suenen de manera similar a pesar de que las mismas hayan sido creadas de manera independiente, cada autor sin saber de la existencia de la otra. Al respecto, existe un estudio reciente de Noah Askin y Michael Mauskapf mediante el cual se concluy\u00f3 que la clave para tener un hit en la industria musical es crear una canci\u00f3n que se diferencia, pero solo un poco, de la forma convencional de las canciones de la misma era. Este estudio igualmente sugiri\u00f3 que la mayor\u00eda de las canciones que logran entrar en los listados de las m\u00e1s escuchadas son todas generalmente similares no solo en aspectos como el tempo, la clave, el modo y la firma de la era, sino tambi\u00e9n en aspectos tales como la danzabilidad (siendo esta un an\u00e1lisis de ritmo); el \u201cvalence\u201d de la canci\u00f3n (an\u00e1lisis de la positividad de la obra); y la discursividad (presencia de la palabra hablada).</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Ahora, casos como este no son poco comunes en esta industria que mueve masas y millones; lo que s\u00ed es poco com\u00fan es que los litigios lleguen a los medios y m\u00e1s a\u00fan, a las cortes. Muchas de estas diputas son tranzadas antes de llegar a estas instancias, y es que en efecto esto fue lo que sucedi\u00f3 con Sony/ATV, matriz de EMI, disquera de la obra cuestionada, quien lleg\u00f3 a un acuerdo con los herederos de Gayes respeto de los aspectos contractuales del litigio.</p><p>Cabe entonces cuestionarse si este tipo de decisiones como la del caso de Blurred Lines podr\u00e1n llegar a afectar negativamente la creatividad de futuros artistas que anhelan pararse en los hombros de gigantes que estuvieron antes que ellos en el mercado; pues sin duda alguna la fina l\u00ednea entre el uso de obras prexistentes como fuente de inspiraci\u00f3n y el uso no autorizado de dichas obras resulta ahora m\u00e1s borrosa que nunca.</p>", "nombre": "DE LAS L\u00cdNEAS BORROSAS EN LOS LITIGIOS MUSICALES", "fecha": "2015-11-24T12:48:51.359Z", "imagen": "photos/logo_v8D5K1X.png"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 17}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-04-01</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><a href=\"http://cavelier.com.co/guzman-patricia/\">Patricia Guzm\u00e1n</a><br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Asociada oficina en Medell\u00edn<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">patriciaguzman@cavelier.com</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">A trav\u00e9s de la historia de la humanidad, la movilidad de las personas de un Estado a otro se ha motivado por diferentes causas, a saber, recreativas, pol\u00edticas, econ\u00f3micas, culturales y, humanitarias, entre otras. Por ello, se hace necesario la protecci\u00f3n de las fronteras estableciendo pol\u00edticas migratorias en virtud de las cuales se permita o deniegue la entrada de extranjeros al territorio de los pa\u00edses; lo anterior materializa el ejercicio de la soberan\u00eda nacional y de la seguridad nacional y constituye la piedra angular para la promulgaci\u00f3n de leyes que conforman los diferentes reg\u00edmenes migratorios alrededor del mundo. Colombia no ha sido ajena a tal situaci\u00f3n.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En principio, la migraci\u00f3n masiva desde Europa hacia Am\u00e9rica Latina, como resultado del proceso de independencia de Espa\u00f1a, gener\u00f3 la entrada de inmigrantes, sin que se impusieran mayores controles y restricciones, tal fen\u00f3meno se le\u00eda como una contribuci\u00f3n positiva al desarrollo. En efecto, como consecuencia de las transformaciones econ\u00f3micas, sociales y pol\u00edticas, Colombia ha desarrollado controles migratorios y servicios de extranjer\u00eda desde finales del siglo XIX. Puesto que en 1892 se promulgaron por primera vez Leyes para asuntos fronterizos.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">A trav\u00e9s de los a\u00f1os, con el objetivo de prestar el servicio migratorio y de extranjer\u00eda, Colombia ha encargado a diferentes entes de pronto como aclarar bien que es lo que se le ha encargado a estos entes, los cuales tuvieron en com\u00fan depender de la rama ejecutiva del poder, y que no necesariamente han tenido la ejecuci\u00f3n de la pol\u00edtica migratoria como su \u00fanica funci\u00f3n. Las entidades que a trav\u00e9s de la historia les han delegado esta funci\u00f3n son:</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u2022\t1921 Polic\u00eda Nacional<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">\u2022\t1953 Servicio de Inteligencia Colombiano<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">\u2022\t1963 Departamento Administrativo de Seguridad (DAS)<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">\u2022\t2011 Migraci\u00f3n Colombia</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">A partir del a\u00f1o 2011, estas ocupaciones se delegaron a Migraci\u00f3n Colombia, entidad que se encuentra adscrita al Ministerio de Relaciones Exteriores, que es el ente t\u00e9cnico y especializado de la vigilancia y control migratorio de nacionales y extranjeros, y que tiene como funciones vigilar y controlar los par\u00e1metros de seguridad, defensa nacional, derechos humanos, seguridad aeroportuaria, turismo, pol\u00edtica migratoria laboral, y pol\u00edtica integral migratoria.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Entre tanto, el Ministerio de Relaciones Exteriores de Colombia, es el organismo rector del sector administrativo y le corresponde, bajo la direcci\u00f3n del Presidente de la Rep\u00fablica, formular, planear, coordinar, ejecutar y evaluar la pol\u00edtica exterior de Colombia, de pronto poner un conector las relaciones internacionales y administrar el servicio exterior de la Rep\u00fablica.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En ese sentido, \u00e9ste ente es el encargado de expedir visas como competencia discrecional del gobierno nacional, con el objetivo de autorizar el ingreso, permanencia y salida de los extranjeros del territorio nacional, sin perjuicio de los tratados internacionales.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En la actualidad, el pa\u00eds ha sufrido un cambio positivo en la percepci\u00f3n internacional, lo cual trae como consecuencia la migraci\u00f3n de extranjeros, para el 2013 las nacionalidades con mayor flujo migratorio fueron Estados unidos, Venezuela, Ecuador, Argentina, Espa\u00f1a, Per\u00fa y M\u00e9xico, como se puede apreciar en el siguiente gr\u00e1fico:</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><a href=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/04/mde-articulo.jpg\" rel=\"lightbox[6967]\" title=\"MIGRACI\u00d3N EN COLOMBIA\" class=\"cboxElement\"><img src=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/04/mde-articulo.jpg\" alt=\"mde articulo\" width=\"384\" height=\"286\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6968\"></a><br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"><em>Tomado del Bolet\u00edn Semestral de estad\u00edstica, Enero-Junio 2014, Elaborado por Migraci\u00f3n Colombia.</em></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">De acuerdo a la nacionalidad a la actividad, o al tiempo de permanencia, entre otros factores, Colombia exige una visa, entendida esta como la autorizaci\u00f3n concedida a un extranjero para el ingreso y tr\u00e1nsito a trav\u00e9s del territorio nacional.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Alrededor de 92 pa\u00edses tales como, Argentina, Bolivia, Brasil, Alemania, Canad\u00e1, Chile, Ecuador, Espa\u00f1a, Francia, M\u00e9xico, Panam\u00e1, Rusia, Suiza, Venezuela, se les permite a sus nacionales entrar al pa\u00eds a realizar actividades de descanso y esparcimiento, participaci\u00f3n de eventos acad\u00e9micos y cient\u00edficos, incluso para la asistencia t\u00e9cnica especializada, y no requieren visa para ello, sino simplemente un permiso de ingreso y permanencia el cual es dado al momento de ingresar al pa\u00eds; por el contrario, aproximadamente de 74 pa\u00edses, entre esos, Egipto. Hait\u00ed, India, Nicaragua, Tailandia, Vietnam, entre otros, requieren visa para los fines anteriormente expuestos.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>UN EXTRANJERO REQUIERE VISA CUANDO</strong><br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Independientemente de la nacionalidad, en todos los casos en que los extranjeros quieran desarrollar alguna actividad econ\u00f3mica dentro de Colombia, sea como inversionistas, gestores comerciales y empresariales, a t\u00edtulo propio o de alguna empresa, as\u00ed mismo, quienes quieran desarrollar actividades como estudiar, trabajar, presentar obras como grupo art\u00edstico, participar como grupo deportivo, realizar tr\u00e1mites de adopci\u00f3n, entre otras circunstancias, requieren de una visa colombiana, la cual se solicita ante el Ministerio de Relaciones Exteriores de Colombia, y seg\u00fan las caracter\u00edsticas particulares de cada caso se adaptar\u00e1 a un tipo de las 21 clases de visas contempladas en Colombia para los extranjeros.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">De esta manera, las visas pueden ser solicitadas desde el exterior en los consulados colombianos, o desde el interior de Colombia en la oficina de coordinaci\u00f3n de visas de inmigraci\u00f3n ubicada en la ciudad de Bogot\u00e1, a la cual se debe asistir personalmente; o tambi\u00e9n, puede ser solicitada de manera electr\u00f3nica en la p\u00e1gina <a href=\"http://www.cancilleria.gov.co\">www.cancilleria.gov.co</a> caso en el cual al final del proceso en el momento requerido, se debe autorizar un apoderado o ir personalmente a que le sea impresa la visa en el pasaporte.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>PROCESO DE SOLICITUD DE VISA</strong><br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">El Ministerio de Relaciones Exteriores de Colombia solicitar\u00e1 al for\u00e1neo para la expedici\u00f3n de visas, unos requisitos comunes a todas las visas:</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">1.\tDiligenciamiento de la solicitud de visa sea por medio electr\u00f3nico o personalmente en la oficina expedidora.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">2.\tFotocopia de los datos biogr\u00e1ficos del pasaporte donde aparecen los datos personales del titular.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">3.\tFotocopia del \u00faltimo sello estampado de ingreso o de salida del pa\u00eds, en el caso de haber ingresado con anterioridad.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">4.\tPasaporte con vigencia mayor a 180 d\u00edas y m\u00ednimo 2 p\u00e1ginas en blanco.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">5.\tAnexar las exigencias que acrediten el cumplimiento de los requisitos espec\u00edficos para cada tipo de visa.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Los documentos que est\u00e9n en idioma diferente al castellano, deber\u00e1n ser traducidos por traductor oficial, adicional a lo anterior deber\u00e1n ser legalizados o apostillados seg\u00fan el caso, con el objetivo que tengan validez en Colombia.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Se apostillan o legalizan documentos p\u00fablicos y privados cuando el pa\u00eds en el cual surtir\u00e1 efectos el documento es parte de la Convenci\u00f3n sobre la Abolici\u00f3n del Requisito de Legalizaci\u00f3n para Documentos P\u00fablicos Extranjeros de la Haya de 1961; en cambio se legaliza, cuando el pa\u00eds en el cual surtir\u00e1 efectos no hace parte de la convenci\u00f3n anteriormente mencionada. Aunque ambos tr\u00e1mites tengan el mismo efecto, se advierte que el tr\u00e1mite de Legalizaci\u00f3n resulta ser un proceso m\u00e1s extenso que el de la Apostilla y ello incide directamente en los tiempos en los cuales se puede incurrir al momento de solicitar una visa. En efecto, la Legalizaci\u00f3n requiere un reconocimiento del pa\u00eds de origen del documento que luego debe ser validado por el Ministerio de Relaciones Exteriores de Colombia, en cambio, en el caso de la Apostilla, no habr\u00e1 necesidad de validaci\u00f3n posterior, sino que tendr\u00e1 validez inmediatamente en los pa\u00edses que hagan parte de la Convenci\u00f3n de la Haya.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Ingresados los documentos generales y particulares de cada tipo de visa, sea personalmente, mediante apoderado o de manera electr\u00f3nica, se pagar\u00e1 generalmente $50 USD, tarifas al a\u00f1o 2015, para que en el Ministerio se estudien los documentos, y con base en eso obtener alguna de las siguientes decisiones: Otorgamiento, Inadmisi\u00f3n o Negaci\u00f3n.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Cuando el estudio de la documentaci\u00f3n se Inadmita, ser\u00e1 por falta de informaci\u00f3n; a continuaci\u00f3n se le indicar\u00e1n los requisitos faltantes, para que cuando presente otra vez la solicitud y realice nuevamente el pago correspondiente, supla la documentaci\u00f3n que le hac\u00eda falta. En caso de que la visa sea Negada, el interesado solo podr\u00e1 presentar una nueva solicitud transcurridos 6 meses, contados a partir de la fecha en que se comunic\u00f3 la negativa.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En el caso que la visa sea Otorgada o Aprobada, el interesado proceder\u00e1 a realizar el pago de la misma, seg\u00fan los precios establecidos por el Ministerio de Relaciones Exteriores, los cuales para el 2015 oscilan entre los $105 USD para la visa de estudiante, pasando por un promedio de $ 270 UDS para visas de negocios y trabajo, y finalmente hasta $ 385 USD para la visa m\u00e1s costosa que es la de residente.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Finalmente, se emite la publicaci\u00f3n de la visa la cual se debe imprimir en el pasaporte en caso de que la vigencia de la misma sea superior a 3 meses, por el contrario puede el interesado entrar al pa\u00eds con o permanecer de manera regular en el mismo, con la visa electr\u00f3nica, la cual se obtiene cuando se realiza la solicitud en l\u00ednea y por ese mismo medio la otorgan y publican; sin embargo, el extranjero la debe imprimir en hoja com\u00fan para poder verificar su otorgamiento, y pasar los controles fronterizos sin dificultad alguna.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>VISA PARA BENEFICIARIOS</strong><br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Entre tanto, 11 de las 21 clases de visas colombianas, permiten acceder a una visa en calidad de beneficiario, la cual en ning\u00fan caso exceder\u00e1 el t\u00e9rmino de vigencia de la visa otorgada al titular, y expirar\u00e1 al mismo tiempo en que expira la del titular. Para obtener una visa en calidad de beneficiario, se deber\u00e1 acreditar la calidad de c\u00f3nyuge, compa\u00f1ero (a) permanente, hijo menor de 25 a\u00f1os, y en todos los casos, que dependan econ\u00f3micamente del titular, tambi\u00e9n podr\u00e1 ser beneficiario el hijo mayor de 25 a\u00f1os que tenga alguna discapacidad y no se pueda valer por s\u00ed mismo. La actividad del beneficiario deber\u00e1 ser dedicado al hogar o estudiante; si el beneficiario deja de depender econ\u00f3micamente del titular, o pierde la calidad de c\u00f3nyuge o compa\u00f1ero (a) permanente, o cambia de actividad, deber\u00e1 solicitar la visa que le corresponda como titular.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>C\u00c9DULA DE EXTRANJERIA</strong><br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Las personas que tengan visa superior a 3 meses, con excepci\u00f3n de las visas de visitantes y preferenciales (diplom\u00e1ticas, oficiales y de servicio), deber\u00e1n realizar el tr\u00e1mite de registro de visa ante Migraci\u00f3n Colombia, y posteriormente tramitar la c\u00e9dula de extranjer\u00eda, que es el documento de identificaci\u00f3n de los extranjeros en el territorio nacional. Para ello requieren los siguientes requisitos:</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">1.\tPasaporte vigente<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">2.\tFotocopia de la visa<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">3.\tSi la visa ha sido expedida en un consulado en el exterior, fotocopia del sello de entrada al pa\u00eds<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">4.\tFotocopia de los datos biogr\u00e1ficos del pasaporte<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">5.\tRh y grupo sangu\u00edneo<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">6.\tFormulario \u00fanico de tr\u00e1mites<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">7.\tFoto 3\u00d74 reciente<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">8.\tEl pago para el 2015 de $162.000 pesos, directamente en los centros facilitadores, con tarjeta d\u00e9bito o cr\u00e9dito, o en efectivo en el Banco de occidente.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En el caso de los menores de edad, \u00e9stos deben realizar el tr\u00e1mite de registro de visa y si son mayores de 7 a\u00f1os, tramitar la c\u00e9dula de extranjer\u00eda para menor de edad; en el momento en que cumpla los 18 a\u00f1os deber\u00e1 tramitar la cedula de extranjer\u00eda para mayor de edad.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En todos los casos, la c\u00e9dula de extranjer\u00eda tiene la misma vigencia que la visa otorgada; una vez se acerque el vencimiento, el extranjero debe dirigirse con la nueva visa para renovar la c\u00e9dula. Los extranjeros que no tramiten la c\u00e9dula de extranjer\u00eda o no lo hagan dentro del t\u00e9rmino establecido, ser\u00e1n sancionados econ\u00f3micamente con una multa que fluct\u00faa entre \u00bd y 7 salarios m\u00ednimo legales mensuales vigente.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Para que los extranjeros gocen dentro del territorio colombiano de todas las prerrogativas dadas a los nacionales y puedan llevar una vida cotidiana en el pa\u00eds, debe cumplir con las pol\u00edticas migratorias, y as\u00ed podr\u00e1n hacer tr\u00e1mites como tener una cuenta bancaria, licencia de conducci\u00f3n, afiliarse al sistema de seguridad social, trabajar como empleado en una empresa, entre otros.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En suma, la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de Colombia contempla para los extranjeros el mismo trato y derechos civiles que para los nacionales; en vista de lo anterior, tambi\u00e9n contempla que es deber de todos acatar la Constituci\u00f3n, las leyes, y respetar y obedecer a las autoridades.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>DEBERES DE LA EMPRESA Y EL EXTRANJERO</strong><br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"></p><p>Finalmente, es importante que tanto la empresa como el extranjero tengan claridad de sus obligaciones migratorias m\u00e1s relevantes, por lo tanto, es responsabilidad de la empresa exigir visa acorde a la actividad, y reportar la vinculaci\u00f3n, desvinculaci\u00f3n, cambio de ocupaci\u00f3n, labor o cargo del inmigrante. A su vez, es responsabilidad del extranjero permanecer de manera regular en el pa\u00eds y dar aviso del cambio de domicilio, residencia, empleador o contratante, profesi\u00f3n, ocupaci\u00f3n u oficio. Si se pasan por alto los anteriores deberes, tanto la compa\u00f1\u00eda como el for\u00e1neo se pueden ver inmersos en infracciones que generan actuaciones administrativas sancionatorias, las cuales oscilan entre \u00bd SMLMV hasta 15 SMLMV.</p>", "nombre": "MIGRACI\u00d3N EN COLOMBIA", "fecha": "2015-11-24T12:49:58.928Z", "imagen": "photos/visas.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 18}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-03-16</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><a href=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/03/airbag-579732_1280.jpg\" rel=\"lightbox[6808]\" title=\"Metrokia impidi\u00f3 uso exclusivo de la expresi\u00f3n \u2018Srs Airbag\u2019 en carros\" class=\"cboxElement\"><img class=\"wp-image-6827 alignleft\" src=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/03/airbag-579732_1280.jpg\" alt=\"airbag-579732_1280\" width=\"251\" height=\"377\"></a> Bogot\u00e1_ La compa\u00f1\u00eda Metrokia,  reconocida por ser uno de los  concesionarios m\u00e1s importantes  de Kia Motors, se vio envuelta  en una disputa jur\u00eddica, cuando  Diego Mauricio Mart\u00ednez, pele\u00f3  por segunda vez el registro de  su marca \u2018Srs Airbag\u2019 ante el  ente regulador. El  Superintendente Delegado de la  Propiedad Industrial de la  Superintendencia de Industria y  Comercio (SIC) , Jos\u00e9 Lu\u00eds  Londo\u00f1o, concedi\u00f3 el registro de  la marca, pero decidi\u00f3 no  otorgar derechos de exclusividad de la expresi\u00f3n Srs Airbag. En agosto de 2013, la Direcci\u00f3n de Signos Distintivos declar\u00f3 fundada la oposici\u00f3n presentada por Metrokia en primera instancia y neg\u00f3 el registro total de la marca solicitada por Mart\u00ednez para identificar dispositivos de seguridad para veh\u00edculos, aparatos de locomoci\u00f3n terrestre, a\u00e9rea o acu\u00e1tica. Por este motivo, el solicitante acudi\u00f3 a un recurso de apelaci\u00f3n para revocar la decisi\u00f3n tomada por la entidad. Mauricio Mart\u00ednez argument\u00f3 a su favor que el Despacho no tuvo en cuenta en cuenta que la expresi\u00f3n \u201cSrs\u201d, era un vocablo que no ten\u00eda un significado etimol\u00f3gico que pudiera dar cuenta del origen de la palabra y por lo tanto, al analizar todo el nombre de la marca \u2018Srs Airbag\u2019, se observaba que conten\u00eda elementos que gozaban de suficiente distinci\u00f3n para otorgar as\u00ed el registro del signo distintivo. Al respecto, la Superintendencia de Industria y Comercio encontr\u00f3 que dentro del mercado de las autopartes y de sistemas de seguridad, la expresi\u00f3n \u201cSrs\u201d correspond\u00eda a la sigla \u201cSupplementary/Secondary Restraint System\u201d (Sistema Secundario de Retenci\u00f3n) \u201clo cual se refiere a cualquier aparato que busque limitar los movimientos de un pasajero a fin de prevenir lesiones o accidentes, por ejemplo, los cinturones de seguridad\u201d. Y por su parte, la palabra anglosajona \u201cAirbag\u201d, significaba en espa\u00f1ol \u201cbolsa de aire\u201d, por lo que, nadie pod\u00eda apropiarse de dicha expresi\u00f3n. Sin embargo, la SIC explic\u00f3 que: aunque el signo solicitado utilizaba las palabras comunes \u2018Srs\u2019 y \u2018Airbag\u2019, la marca se compon\u00eda de calificativos usuales en el mercado y ten\u00eda una forma gr\u00e1fica que le permit\u00eda distinguirse para obtener su registro como marca. Eduardo Varela, socio de Cavelier Abogados, se\u00f1al\u00f3 que es muy importante que la SIC haya eliminado las intenciones del solicitante de apropiarse de las palabras \u201cSrs\u201d y \u201cAirbag\u201d, ya que son expresiones comunes que aparecen en todos los veh\u00edculos que se venden en todo el mundo. \u201cNadie puede apropiarse de las palabras de manera exclusiva\u201d, apunt\u00f3 Varela. Por otro lado, Emiliano Garc\u00eda, Investigador del Grupo Derecho Privado de la Universidad Sergio Arboleda, afirm\u00f3 que la SIC acertadamente revoc\u00f3 la decisi\u00f3n de la Direcci\u00f3n de Signos Distintivos, al considerar que el signo cuyo registro constitu\u00eda una marca mixta que ten\u00eda identidad propia al estar configurada por elementos verbales y gr\u00e1ficos que la dotaban de identidad y pod\u00eda ser identificada por el consumidor com\u00fan. Finalmente, la Superindustria estableci\u00f3 que \u201cno se predicaba el monopolio sobre la expresi\u00f3n individualmente considerada \u201cSrs Airbag\u201d en cabeza del solicitante\u201d, sino que solamente el titular podr\u00eda ejercer derechos sobre el signo considerado en su conjunto. Es decir, que Diego Mauricio Mart\u00ednez, Metrokia y los dem\u00e1s productores o distribuidores de tecnolog\u00eda \u201cSrs Airbag\u201d pod\u00edan seguir usando la expresi\u00f3n libremente. Antecedentes El pleito jur\u00eddico entre Metrokia y Diego Mauricio Mart\u00ednez empez\u00f3 en abril de 2013, cuando Mart\u00ednez solicit\u00f3 el registro de la marca \u2018Srs Airbag\u2019. Desde el primer momento Metrokia se opuso al registro, argumentando que si se conced\u00eda, se estar\u00eda privando a los competidores de usar una expresi\u00f3n indispensable en el mercado de dispositivos de seguridad para autom\u00f3viles y que el solicitante pretend\u00eda adquirir un derecho exclusivo de las palabras \u2018Srs Airbag\u2019, cuando no era de \u00fanica propiedad. Frente a este argument\u00f3 Mart\u00ednez, respondi\u00f3 que su signo no se encontraba dentro de la causal de irregistrabilidad, ya que el elemento visual predominaba en su marca. Las opiniones Emiliano Garc\u00eda Investigador del Grupo Derecho Privado de la Universidad Sergio Arboleda \u201cLa SIC revoc\u00f3 acertadamente la decisi\u00f3n de la Direcci\u00f3n de Signos Distintivos. La entidad consider\u00f3 que el signo cuyo registro se solicit\u00f3 constituye una marca mixta que tiene identidad propia al estar configurada por elementos verbales y gr\u00e1ficos\u201d. Eduardo Varela Socio de Cavelier Abogados \u201cEn el caso en que un empresario utilice el logo tal cual como fue registrado, podr\u00eda su titular hacer valer un derecho de marca. Cualquier otra combinaci\u00f3n de las palabras \u2018Srs-Airbag\u2019, o la utilizaci\u00f3n de \u00e9stas en forma individual, seguir\u00e1n siendo de libre uso\u201d.  <br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Romero G. ( 14 de Marzo de 2015 ) <strong>Metrokia impidi\u00f3 uso exclusivo de la expresi\u00f3n \u2018Srs Airbag\u2019 en carros</strong>    <br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"></p><p>LA REP\u00daBLICA: <a href=\"http://www.larepublica.co/metrokia-impidi%C3%B3-uso-exclusivo-de-la-expresi%C3%B3n-%E2%80%98srs-airbag%E2%80%99-en-carros_231691\">http://www.larepublica.co/metrokia-impidi\u00f3-us...</a></p>", "nombre": "Metrokia impidi\u00f3 uso exclusivo de la expresi\u00f3n \u2018Srs Airbag\u2019 en carros", "fecha": "2015-11-24T12:50:49.622Z", "imagen": "photos/airbag-579732_1280.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 19}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-03-11</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><a href=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/03/coffee-beans-618858_1280.jpg\" rel=\"lightbox[6794]\" title=\"Quala se enfrent\u00f3 con Casa Luker ante la SIC para cancelar la marca \u2018Don Sabroso\u2019\" class=\"cboxElement\"><img class=\"wp-image-6839 alignleft\" src=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/03/coffee-beans-618858_1280.jpg\" alt=\"coffee-beans-618858_1280\" width=\"399\" height=\"208\"></a></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">2015-03-10 Bogot\u00e1_ La Sociedad Quala, conocida en el pa\u00eds por su amplio portafolio de productos como Bon Ice y Fruti\u00f1o, solicit\u00f3 a la Superintendencia de Industria y Comercio (SIC) la cancelaci\u00f3n de la marca llamada \u2018Caf\u00e9 Don Sabroso\u2019, de propiedad de Sucesores de Jos\u00e9 Jes\u00fas Restrepo- Casa Luker S.A. Frente a la solicitud, la SIC resolvi\u00f3 que la marca que comprend\u00eda productos en la clase 30 de la Clasificaci\u00f3n Internacional de Niza se deber\u00eda cancelar por un tiempo parcial. Fue as\u00ed como: Casa Luker dio respuesta a la resoluci\u00f3n de la SIC en julio de 2013, argumentando a su favor que Quala habr\u00eda violado el principio de buena fe, pues estaba desconociendo el reconocimiento de la misma en el mercado. Casa Luker agreg\u00f3 que Quala tendr\u00eda conocimiento de la existencia de la marca registrada y su presencia en el mercado. Tambi\u00e9n, Luker argument\u00f3 que la empresa solicitante de cancelar la marca ten\u00eda inter\u00e9s en legitimar una solicitud de registro id\u00e9ntica o similar para productos que guardar\u00e1n la misma relaci\u00f3n. Los ingresos de venta estaban dentro de las pruebas presentadas por Luker, sustentados con las copias de las facturas de venta de \u2018Don Sabroso\u2019 junto con testimonios de personas que hicieron en su momento trabajos y publicidad para la marca. En el documento muestra c\u00f3mo Luker realiz\u00f3 cambios de escritura en su marca, pues hab\u00eda eliminado la palabra \u2018caf\u00e9\u2019 y estaba operando solo como \u2018Don Sabroso\u2019. Sin embargo, la SIC expres\u00f3 que dichos cambios no alteraban el signo distintivo del nombre y que la empresa hab\u00eda demostrado el uso de la marca pero no en su totalidad. Para la SIC, todos los productos comprendidos en la clase 30, s\u00f3lo lo estaba utilizando el signo para \u201cChocolate en pastillas de cacao\u201d. Eduardo Varela, Socio de Cavelier Abogados, afirma que: \u201cEn este caso es una victoria p\u00edrrica para la empresa que solicit\u00f3 la cancelaci\u00f3n, porque aunque se haya anulado parcialmente el registro de la marca \u201cCaf\u00e9 Don Sabroso\u201d, la SIC tiene una tesis seg\u00fan la cual marcas id\u00e9nticas o similares que identifican alimentos no pueden coexistir, sin importar que se trate de distintos alimentos. El abogado agrega que por ejemplo, si alguien intenta en el futuro solicitar otra marca \u2018Don Sabroso\u2019 para caf\u00e9, arroz o salsas, la SIC rechazar\u00eda esa solicitud porque sigue existiendo \u2019Don Sabroso\u2019 para pastillas de chocolate. \u201cEsto hace que las cancelaciones parciales de marcas de alimentos sean infructuosas para quienes las solicitan. Si no se obtiene una cancelaci\u00f3n total es como si se hubiese perdido el caso\u201d. La Superindustria declar\u00f3 que las pruebas presentadas por Luker no demostraban la notoriedad de la marca pese a que se observ\u00f3 la utilizaci\u00f3n de la misma en el mercado, pues su uso se concentraba s\u00f3lo en la ciudad de Bogot\u00e1. La entidad reguladora finalmente neg\u00f3 la cancelaci\u00f3n total de la marca solicitada por Quala, por lo que pidi\u00f3 excluir productos como: caf\u00e9, t\u00e9, az\u00facar, arroz, pan y otros alimentos que no estaban usando la marca \u2018Don Sabroso\u2019. Es decir, la marca podr\u00e1 seguir existiendo en el mercado colombiano pero solo para distinguir Chocolate y no otros productos. Las opiniones Eduardo Varela Socio de Cavelier Abogados \u201cSi alguien intenta en el futuro solicitar otra marca \u2018Don Sabroso\u2019 para caf\u00e9, arroz o salsas, la SIC rechazar\u00eda esa solicitud porque la marca sigue existiendo. Esto hace que las cancelaciones parciales de marcas sean infructuosas\u201d</p><p>Romero G. ( 10 de febrero de 2015 ) <em><strong>Quala se enfrent\u00f3 con Casa Luker ante la SIC para cancelar la marca \u2018Don Sabroso\u2019</strong></em> LA REP\u00daBLICA Recuperado de: <a href=\"http://www.larepublica.co/quala-se-enfrent%C3%B3-con-casa-luker-ante-la-sic-para-cancelar-la-marca-%E2%80%98don-sabroso%E2%80%99_229296\">http://www.larepublica.co/quala-se-enfrent\u00f3-c...</a></p>", "nombre": "Quala se enfrent\u00f3 con Casa Luker ante la SIC para cancelar la marca \u2018Don Sabroso\u2019", "fecha": "2015-11-24T12:51:33.597Z", "imagen": "photos/coffee-beans-618858_1280.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 20}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-03-11</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><a href=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/03/medic-563423_1280.jpg\" rel=\"lightbox[6792]\" title=\"Firma Com\u00e9dica logr\u00f3 impedir el registro de Ecom\u00e9dica ante la SIC\" class=\"cboxElement\"><img class=\"alignleft wp-image-6841\" src=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/03/medic-563423_1280.jpg\" alt=\"medic-563423_1280\" width=\"404\" height=\"269\"></a></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">2015-03-10 Bogot\u00e1 La Sociedad Com\u00e9dica, que es reconocida en el departamento de Antioquia por trabajar con laboratorios como Bayer y Pfizer, logr\u00f3 impedir el registro de la marca Ecom\u00e9dica, la cual fue solicitada por la empresa Ciencia Salud y Bienestar. La marca Ecom\u00e9dica, que gener\u00f3 discusi\u00f3n entre las dos compa\u00f1\u00edas, pretend\u00eda identificar servicios m\u00e9dicos, medicina homeop\u00e1tica y natural junto con tratamientos de higiene y belleza para el cuidado personal, asistencia m\u00e9dica entre otros productos comprendidos en la clase 44 de la Clasificaci\u00f3n Internacional de Niza. El pleito, entre estas dos sociedades, empez\u00f3 cuando la Superintendencia de Industria y Comercio (SIC) neg\u00f3 en agosto de 2014 el registro de la marca al encontrar fuertes similitudes entre Ecom\u00e9dica y Com\u00e9dica. Frente a la decisi\u00f3n tomada por la entidad, la empresa Ciencia Salud present\u00f3 algunos argumentos en su defensa, entre estos, que la composici\u00f3n gr\u00e1fica de su marca le daba la distinci\u00f3n necesaria para no confundirse con el registro existente, pues la part\u00edcula Eco evocaba a la medicina homeop\u00e1tica y ecol\u00f3gica. La empresa solicitante estableci\u00f3 que el elemento predominante en su signo era la imagen de una flor que alud\u00eda a lo natural y a\u00f1adi\u00f3 que el Despacho no pod\u00eda desconocer esta diferencia junto con el prefijo Eco el consumidor no se confundir\u00eda, pues tendr\u00eda identificado el servicio prestado. Ciencia Salud agreg\u00f3 que la Sociedad Com\u00e9dica no se identificaban en el mercado con alguna imagen que representara o evocara a la naturaleza, raz\u00f3n suficiente para descartar riesgo de asociaci\u00f3n o confusi\u00f3n. La empresa solicitante dijo que si, por alguna raz\u00f3n, el Despacho desestimaba el argumento, otra explicaci\u00f3n v\u00e1lida era que no hab\u00eda conexi\u00f3n competitiva al encontrarse en diferentes segmentos del mercado y que no estaban destinados para suplir las mismas necesidades de los consumidores. Eduardo Varela, socio de Cavelier Abogados explic\u00f3 que las marcas siempre tienen que analizarse en conjunto pero con especial \u00e9nfasis en sus elementos distintivos. \u201cEs evidente que \u2018M\u00e9dica\u2019 es la parte com\u00fan en los signos cotejados, y que la diferencia pod\u00eda estar en los prefijos \u2018Eco\u2019 y \u2018Co\u2019. Varela agreg\u00f3 que desde hace muchos a\u00f1os la SIC ha tenido la opini\u00f3n de que los servicios de comercializaci\u00f3n de medicamentos de la Clase 35 guardan relaci\u00f3n con los servicios m\u00e9dicos de la Clase 44. \u201cLa raz\u00f3n de esto es que las entidades prestadoras de salud tambi\u00e9n entregan medicamentos a sus usuarios. Esto resulta ser un error de confusi\u00f3n por causa del nombre de un servicio o producto m\u00e9dico que podr\u00eda ser incluso fatal para la salud de un paciente\u201d, concluy\u00f3. Respecto a los sustentos dados por Ciencia y Salud, la SIC expres\u00f3 que con base a las reglas jurisprudenciales expuestas, la direcci\u00f3n considero que el signo solicitado para registrar era similar y por lo tanto, confuso con las marca opositoras del signo Com\u00e9dica. Por otro lado, la entidad advirti\u00f3 que las marcas en conflicto compart\u00edan el t\u00e9rmino evocativo M\u00e9dica y por lo tanto, se podr\u00edan confundir en el mercado, por generar un impacto sonoro muy similar. La Superintendencia finaliz\u00f3 argumentando que los servicios ofrecidos por los signos confrontados se complementaban de forma directa y que el consumidor no estar\u00eda en condiciones de diferenciar las marcas y asociarlas con un origen empresarial determinado en caso de coexistencia. Las opiniones Eduardo Varela Socio de Cavelier Abogados \u201cEs evidente que \u201cM\u00e9dica\u201d es la parte com\u00fan en los signos cotejados y que la diferencia pod\u00eda estar en los prefijos \u2018Eco\u2019 y \u2018Co\u2019, pero \u00e9stos solamente tienen una letra de diferencia y es dif\u00edcil tomar una decisi\u00f3n distinta a la adoptada por la SIC.\u201d</p><p>Romero G. (10 de febrero de 2015) <em>Firma Com\u00e9dica logr\u00f3 impedir el registro de Ecom\u00e9dica ante la SIC</em> LA REP\u00daBLICA Recuperado de <a href=\"http://www.larepublica.co/firma-com%C3%A9dica-logr%C3%B3-impedir-el-registro-de-ecom%C3%A9dica-ante-la-sic_228161\">http://www.larepublica.co/firma-com\u00e9dica-logr...</a></p>", "nombre": "Firma Com\u00e9dica logr\u00f3 impedir el registro de Ecom\u00e9dica ante la SIC", "fecha": "2015-11-24T12:52:26.586Z", "imagen": "photos/medic-563423_1280.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 21}, {"fields": {"contenido": "2015-09-02<p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Carlos Sanz</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><a href=\"mailto:carlossanz@cavelier.com\">carlossanz@cavelier.com</a></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">CAVELIER ABOGADOS</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Tenemos el agrado de informarles que, a partir de ahora, es posible presentar en Jap\u00f3n solicitudes para el registro de marcas no convencionales, tales como marcas a color, sonoras, hologr\u00e1ficas, de posici\u00f3n o en movimiento.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Con la intenci\u00f3n de modernizar el sistema de Propiedad Intelectual, el gobierno japon\u00e9s ha desarrollado un nuevo marco legislativo, adaptando su ley de Marcas de acuerdo con las necesidades actuales. Esta nueva ley expande as\u00ed la protecci\u00f3n legal para las marcas no convencionales, habilitando a empresas y particulares para que diligencien solicitudes de registro, especificando el tipo de marca y adicionando elementos probatorios en caso de ser necesario.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><span id=\"more-7598\"></span></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Para la solicitud de marcas sonoras, se deber\u00e1 proporcionar una explicaci\u00f3n del sonido, as\u00ed como el pentagrama o archivo que refleje el sonido a registrar.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En relaci\u00f3n con la solicitud de marcas en movimiento, se deber\u00e1 reflejar una descripci\u00f3n detallada y clara de la imagen, las letras y los fragmentos visuales; todo lo anterior constituir\u00e1 la composici\u00f3n de elementos de la marca en movimiento, su apariencia, secuencia, tiempo y dise\u00f1o.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Respecto a las marcas hologr\u00e1ficas, ser\u00e1 necesario aportar una descripci\u00f3n de los cambios de la marca, teniendo en cuenta los distintos efectos visuales derivados de los hologramas en s\u00ed, u otros m\u00e9todos, como por ejemplo las im\u00e1genes con efectos tridimensionales.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Todas estas marcas no convencionales estar\u00e1n sujetas a un examen de distintividad, donde se analizar\u00e1 la conexi\u00f3n con los productos y servicios que se pretenden proteger.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">La publicaci\u00f3n de las marcas no convencionales en Jap\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo en la biblioteca digital de la propiedad industrial, con explicaciones detalladas de las marcas y los materiales prescritos (archivos digitales, colores, pentagramas, entre otros).</p><p>Esta reforma de la Ley de Marcas en Jap\u00f3n supondr\u00e1, sin lugar a dudas, un claro avance legislativo en materia de propiedad intelectual y permitir\u00e1 a este pa\u00eds tener un marco legal adaptado a las nuevas necesidades industriales y econ\u00f3micas del siglo XXI.</p>", "nombre": "MARCAS NO CONVENCIONALES EN JAP\u00d3N", "fecha": "2015-11-24T12:53:24.325Z", "imagen": "photos/Sasuke_Inari_Shrine_stairs.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 22}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-07-24</p><p style=\"margin: 6pt 0cm 0.0001pt; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 6.5px;\">Carlos Sanz</p><p style=\"margin: 6pt 0cm 0.0001pt; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 6.5px;\">Asesor.</p><p style=\"margin: 6pt 0cm 0.0001pt; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 6.5px;\">Cavelier Internacional.</p><p style=\"margin: 6pt 0cm 0.0001pt; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 6.5px;\"><a href=\"mailto:carlossanz@cavelier.com\">carlossanz@cavelier.com</a></p><hr style=\"color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Esta nueva ley, en armon\u00eda con los acuerdos internacionales en la materia, modifica y complementa la ley anterior de propiedad industrial, en temas como dise\u00f1os industriales y patentes.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En cuanto a dise\u00f1os industriales, se consagra el per\u00edodo de protecci\u00f3n por 5 a\u00f1os, renovables por per\u00edodos consecutivos hasta llegar a un m\u00e1ximo de 25 a\u00f1os, cuando en la ley anterior se establec\u00edan 15 a\u00f1os \u00fanicamente.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><span id=\"more-7532\"></span></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En lo relativo a patentes de invenci\u00f3n, y como elemento principal de esta reforma, hay que destacar el reconocimiento de la patente europea como patente nacional. De ahora en adelante, es posible presentar una solicitud de patente europea, y luego solicitar su validaci\u00f3n en Marruecos. Por consiguiente, las solicitudes europeas y las patentes validadas por Marruecos, tendr\u00e1n los mismos efectos legales que las patentes nacionales, adem\u00e1s de estar sujetas a la ley de patentes de este pa\u00eds.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Otro de los principales beneficios de esta ley es que para la validaci\u00f3n de la patente europea en Marruecos no es necesario aportar la traducci\u00f3n de la patente al lenguaje \u00e1rabe, lo que ya presum\u00eda un costo econ\u00f3mico y de tiempo. Sin embargo, las tramitaciones podr\u00e1n ser ejecutadas en franc\u00e9s, uno de los tres idiomas oficiales de la Oficina Europea de Patentes.</p><p>Esta ley supone un claro avance ya que, sin ser parte del territorio europeo, Marruecos reconocer\u00e1 la validez de las patentes europeas en su propio territorio, fomentando la inversi\u00f3n tecnol\u00f3gica y cient\u00edfica. Por \u00faltimo, esta ley reforzar\u00e1 el sistema nacional de Propiedad Industrial e implementar\u00e1 estrictas medidas para combatir la vulneraci\u00f3n de estos derechos, beneficiando tanto a los mismos nacionales como a los extranjeros e inversores.</p>", "nombre": "Una nueva ley de Propiedad Industrial ha entrado recientemente en vigor en Marruecos.", "fecha": "2015-11-24T12:54:19.076Z", "imagen": "photos/flag-357297_1280.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 23}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-06-02</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Patricia Hern\u00e1ndez<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">CAVELIER ABOGADOS<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">patricahernandez@cavelier.com</p><div id=\"attachment_7341\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"margin-right: auto; margin-left: auto; padding: 0px; text-align: center; max-width: 100%; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal; width: 310px;\"><a href=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/06/FIFA1.jpg\" rel=\"lightbox[7336]\" title=\"DE LA FIFA A LA INTEGRIDAD MARCARIA\" class=\"cboxElement\"><img src=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/06/FIFA1-300x163.jpg\" alt=\"www.wikipedia.org\" width=\"300\" height=\"163\" class=\"size-medium wp-image-7341\"></a><p class=\"wp-caption-text\" style=\"margin-top: 6px; margin-bottom: 6px; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; font-style: italic; font-size: 12.35px; line-height: 14.82px;\"><a href=\"http://www.wikipedia.org\">www.wikipedia.org</a></p></div><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Con todo este revuelo que se ha generado a nivel internacional sobre la captura de 7 altos mandos de la FIFA por supuestos delitos de corrupci\u00f3n, entre otros, hemos visto como no solo esta Federaci\u00f3n, que constantemente se mueve entre amores y odios de millones alrededor del mundo, se ha visto afectada por los incidentes de la semana pasada, sino que tambi\u00e9n el esc\u00e1ndalo ha tocado a sus patrocinadores y como no, a sus preciadas marcas, al punto de que VISA, SCOTIABANK y COCA-COLA han pedido cambios sustanciales en la administraci\u00f3n de la FIFA, o de lo contrario evaluar\u00e1n la continuidad de sus patrocinios.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Y es que en efecto la FIFA vive sustancialmente de estos patrocinios, \u00bfpero c\u00f3mo no hacerlo cuando, por lo menos en lo que a VISA y COCA-COLA respecta, cada una invirti\u00f3 por lo menos cuarenta millones de d\u00f3lares en patrocinios en el 2014? Por eso, no resulta nada descabellado ver c\u00f3mo estas grandes empresas exigen cambios y soluciones al interior de esta Federaci\u00f3n, que indirectamente les afectan su prestigio y reputaci\u00f3n marcaria, pues, \u00bfQu\u00e9 imagen pueden tener los consumidores de una marca que apoya a una supuestamente entidad corrupta?</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En efecto, las cr\u00edticas de los consumidores no se han hecho esperar, tales como aquellas que encontramos en redes sociales de m\u00faltiples im\u00e1genes sat\u00edricas sobre c\u00f3mo empresas como COCA-COLA, MCDONALS, HYUNDAI y BUDWEISER supuestamente apoyan la esclavitud, con el fin de presionar a estas empresas para que retiren sus patrocinios al Mundial en Qatar 2022.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Vemos entonces como la integridad y reputaci\u00f3n marcaria que las empresas tanto se esmeran por conformar, robustecer y mantener puede verse afectada no solamente por aquellos infractores inescrupulosos que utilizan de manera directa las tan preciadas marcas de distintos jugadores en el mercado, sino que tambi\u00e9n puede verse negativamente afectada por perjudiciales patrocinios y exposiciones; pudiendo entonces afirmar que empresas como los grandes patrocinadores de la FIFA tienen m\u00e1s que perder que ganar con estos desafortunados esc\u00e1ndalos de corrupci\u00f3n.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Ahora bien, podr\u00eda pensarse que unos patrocinadores se ver\u00edan afectados en mayor medida que otros, en especial aquellos que detentan marcas de consumo tales como MCDONALDS, pues resultar\u00eda menos probable que la clientela de GAZPROM \u2013tambi\u00e9n patrocinador- cambie de marca de proveedor de gas natural en un arrebato de moralidad.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">A pesar de lo anterior, a\u00fan permanece la duda sobre si este esc\u00e1ndalo de talla mundialista realmente mancillar\u00e1 las marcas patrocinadoras al punto de que las mismas se retiren del escenario futbol\u00edstico de manera tan tajante. No podemos negarlo, eventos como el mundial de f\u00fatbol contribuyen enormemente al good-will de una marca, que probablemente ni siquiera la misma FIFA puede destruir esta ganancia. Igualmente, es evidente que los grandes torneos de f\u00fatbol proveen un gran nivel de cobertura que dif\u00edcilmente podr\u00e1 ser obtenido en otro lugar; adem\u00e1s, \u00bfqui\u00e9n garantizar\u00e1 que una vez un patrocinador se retire no habr\u00e1 otros 10 en fila esperando reemplazarlo?</p><p>No obstante la reflexi\u00f3n permanece, las grandes y peque\u00f1as marcas no solo ganan y pierden reputaci\u00f3n con buenos productos o servicios y atenci\u00f3n al cliente. Es necesario cuidar y estar atento a las formar indirectas de crear (o destruir) ese good-will que tanto importa al construir y mantener una marca, pues un mal patrocinio puede generar grandes dificultades a una marca, dif\u00edciles de superar.</p>", "nombre": "DE LA FIFA A LA INTEGRIDAD MARCARIA", "fecha": "2015-11-24T12:55:18.782Z", "imagen": "photos/FIFA_1.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 24}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-05-20</p><p id=\"attachment_7308\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"margin-right: auto; margin-left: auto; padding: 0px; text-align: center; max-width: 100%; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal; width: 310px;\"><a href=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/05/times-square-336508_1280.jpg\" rel=\"lightbox[7305]\" title=\"LAS REGLAS CLARAS DE LA PUBLICIDAD\" class=\"cboxElement\"><img src=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/05/times-square-336508_1280-300x198.jpg\" alt=\"www.pixabay.com\" width=\"300\" height=\"198\" class=\"size-medium wp-image-7308\"></a></p><p class=\"wp-caption-text\" style=\"margin-top: 6px; margin-bottom: 6px; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; font-style: italic; font-size: 12.35px; line-height: 14.82px;\"><a href=\"http://www.pixabay.com\">www.pixabay.com</a></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Un mercado sin publicidad m\u00e1s que impensable resulta inviable. Aparte de cualquier definici\u00f3n t\u00e9cnica, se trata de la herramienta m\u00e1s efectiva que existe para disuadir las decisiones de compra de los consumidores. Adicionalmente, la publicidad refleja estilos de vida, tendencias, crea necesidades y permite generar sentimientos de afinidad frente a marcas que ofrecen productos o servicios que per se carecen de esa aptitud.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Considerando que todo lo que se ofrece en el mercado debe ser publicitado, es v\u00e1lido concluir que la cantidad de piezas a las cuales se encuentra expuesta una persona por d\u00eda resulta considerable. Esa din\u00e1mica involucra m\u00faltiples partes: anunciantes, agencias, medios de difusi\u00f3n, consumidores y usuarios. Adicionalmente, por su contenido las piezas publicitarias deben cumplir con una multiplicidad de normas tales como: normas de propiedad intelectual, de competencia desleal, normas sanitarias, de protecci\u00f3n al consumidor y normas de autorregulaci\u00f3n publicitaria entre otras.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Desconocer alguna de las legislaciones mencionadas puede generar sanciones y afectar tanto a los anunciantes como tambi\u00e9n a las agencias de publicidad. Por ello, y teniendo en consideraci\u00f3n que su actividad comercial es la creaci\u00f3n de contenidos, es aconsejable que tenga en cuenta varios aspectos en el ejercicio de su trabajo:</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\uf0d8\tGeneralmente, las agencias de publicidad son empresas que agrupan a varias personas naturales quienes finalmente son las que realizan las piezas publicitarias. Desde el punto de vista jur\u00eddico, el trabajo de los creativos se materializa en obras protegidas por el derecho de autor sobre las cuales los creativos tendr\u00edan, en un principio, derechos. Por lo tanto, aquellas obras que son creadas por el personal que hace parte de las agencias, sin importar el v\u00ednculo que las una, debe estar precedido por una cesi\u00f3n de derechos patrimoniales de autor la cual generalmente se contiene en los contratos de trabajo. Al respecto, es importante tener en cuenta que dichas cesiones en los contratos de trabajo no pueden simplemente ser cl\u00e1usulas amplias y abstractas donde el empleado se compromete a ceder \u201ctoda producci\u00f3n futura\u201d, raz\u00f3n por la cual es importante que las mismas sean diligentemente redactadas con el fin de salvaguardar los intereses de la agencia, quien luego deber\u00e1 ceder estos contenidos en favor de sus clientes.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\uf0d8\tLa relaci\u00f3n que existe entre las agencias y sus creativos genera una consecuencia: lo que hagan estos \u00faltimos compromete a las primeras. Por ello, es necesario verificar que todo el contenido de terceros que sea utilizado en las piezas publicitarias (im\u00e1genes, fotograf\u00edas, m\u00fasica, etc.) cuente con la respectiva autorizaci\u00f3n de dicho tercero. Lo anterior resulta de gran importancia pues cualquier reclamaci\u00f3n por infracciones al derecho de autor afectar\u00e1 en \u00faltimas a la agencia que ha preparado la pieza publicitaria para su cliente.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En este punto resulta de gran importancia tener en cuenta los documentos que los clientes de la agencia preparan para efectos de formalizar la cesi\u00f3n de derechos de la agencia en favor del contratante. Lo anterior, teniendo en cuenta que muchas veces estos documentos contienen cl\u00e1usulas muy fuertes que hacen responsable a la agencia por cualquier reclamaci\u00f3n que puedan surgir de un tercero en relaci\u00f3n con la creaci\u00f3n y uso de la pieza publicitaria y en algunas ocasiones yendo m\u00e1s all\u00e1 de lo que la ley permite, perjudicando los intereses de la agencia.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\uf0d8\tConsiderando que la agencia es contratada para producir contenidos, las piezas publicitarias son, en principio y apreciadas como obras protegidas por el derecho de autor, de propiedad de los anunciantes y no de la agencia de publicidad como tampoco de sus creativos. Es por ello que la cesi\u00f3n de derechos que mencionamos p\u00e1rrafos arriba adquiere especial importancia, pues es obligaci\u00f3n de la empresa ceder los derechos patrimoniales de autor a favor del anunciante, salvo que entre las partes acuerden lo contrario. Si bien esta obligaci\u00f3n es impl\u00edcita de la relaci\u00f3n contractual entre agencia y anunciante por mandato de la ley, existen ciertos requisitos que se deben cumplir para que la misma tenga efecto.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\uf0d8\tLa publicidad no debe ser enga\u00f1osa. Aun cuando para definir el concepto de enga\u00f1o resultar\u00eda necesario hacer una evaluaci\u00f3n de cada caso en particular, lo que es importante se\u00f1alar es que los mensajes que se transmiten en una pieza publicitaria no pueden discrepar de la realidad. Un anuncio publicitario no debe conducir a un consumidor racional a generar representaciones distorsionadas de la realidad. Finalmente, debe tenerse en cuenta que para generar enga\u00f1o no necesariamente el anuncio publicitario debe corresponder a una falsedad. Una pieza publicitaria puede enga\u00f1ar aun cuando su contenido sea real y hacerlo, de igual forma, cuando en ella se omita informaci\u00f3n relevante.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\uf0d8\tLos mensajes en algunos casos deben ser comprobables. Este es un aspecto directamente relacionado con la exigencia seg\u00fan la cual la publicidad no debe ser enga\u00f1osa. Cualquier pieza que contenga informaci\u00f3n sobre estudios, estos deben ser comprobables por los intervinientes en su creaci\u00f3n: anunciante y agencia. As\u00ed mismo, cualquier menci\u00f3n que se haga indicando superioridad frente a la competencia debe ser comprobable. Es por ello que todas las frases laudatorias, que est\u00e1n permitidas, tienen que ser cuidadosas en las referencias que hacen sobre las caracter\u00edsticas y cualidades de los productos y servicios ofrecidos por otros participantes en el mercado.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\uf0d8\tLa publicidad comparativa es permitida siempre y cuando exista un enfrentamiento de caracter\u00edsticas verdaderas, comprobables y comparables. En caso contrario se pueden enfrentar controversias que involucran directamente el r\u00e9gimen de competencia desleal.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\uf0d8\tSe deben tener en cuenta las regulaciones especiales para aquellos productos que pueden tener incidencia en la salud y que tienen regulaci\u00f3n especial tal como es el caso de los farmac\u00e9uticos y de ciertos productos alimenticios. Una pieza publicitaria que circule sin considerar el visto bueno de ciertas autoridades, especialmente del INVIMA en Colombia, puede enfrentar sanciones desde la perspectiva del derecho regulatorio.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Es de anotar que la publicidad tiene fuerza vinculante y por tanto es fuente de obligaciones. Lo que un anunciante publicita lo obliga frente al mercado. De ah\u00ed la importancia en el cumplimiento de ciertos par\u00e1metros y, especialmente, de aquellos que contienen informaci\u00f3n tanto para el anunciante como para las agencias quienes son responsables frente a los medios. Tenga en cuenta que en caso de cualquier controversia quien tendr\u00e1 que responder de forma solidaria con el anunciante ser\u00e1 la agencia misma.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><a href=\"http://cavelier.com.co/romero-john/\">John Jairo Romero</a><br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Abogado Asociado Senior<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Coordinador Oficina Medell\u00edn</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><a href=\"http://cavelier.com.co/hernandez-patricia/\">Patricia Hern\u00e1ndez</a><br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Abogada Asociada Senior<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"></p><p>Departamento Internacional</p>", "nombre": "LAS REGLAS CLARAS DE LA PUBLICIDAD", "fecha": "2015-11-24T12:56:32.009Z", "imagen": "photos/times-square-336508_1280_Smxgsjf.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 25}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-04-22</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">DE LAS L\u00cdNEAS BORROSAS EN LOS LITIGIOS MUSICALES<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Patricia Hern\u00e1ndez<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Abogado Senior \u2013 Depto. Internacional<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">CAVELIER INTERNACIONAL<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">patriciahernandez@cavelier.com</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Hace tan solo un par de semanas se profiri\u00f3 la tan esperada decisi\u00f3n en una Corte del Distrito de California que pondr\u00eda fin \u2013 aunque parecer\u00eda ser que tan solo en una primera instancia- al litigio iniciado por los herederos de Marvin Gaye contra el artista Robin Thicke y el todo-lo-que-toca-es-oro Pharell Williams, por la supuesta infracci\u00f3n al copyright sobre la canci\u00f3n \u201cGot To Give It Up\u201d del difunto Gaye mediante la creaci\u00f3n del \u00e9xito del 2013 Blurred Lines, compuesta por uno de los demandados.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">El litigio empez\u00f3 poco despu\u00e9s del lanzamiento de Blurred Lines en Estados Unidos, pues los herederos de Gaye aduc\u00edan la existencia de similitudes entre las dos canciones, que seg\u00fan ellos, lindaban en el espectro de lo ilegal; argumento que ser\u00eda finalmente acogido por el jurado del caso. Y es que vale advertir desde un principio que el litigio de musicalizaci\u00f3n, en cualquier lugar del mundo en donde tenga lugar, siempre navegar\u00e1 en una gran \u00e1rea gris del copyright o del derecho de autor, seg\u00fan sea el caso, pues solo quien logre determinar y convencer mediante criterios -ampliamente subjetivos- la existencia de una ilegal similitud musical entre dos composiciones, saldr\u00e1 victorioso en disputas que pueden llegar a involucrar miles de millones de d\u00f3lares.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u00bfQu\u00e9 debemos tener en cuenta en un litigio musical?</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Los argumentos centrales en este tipo de litigios en muchas ocasiones giran, principalmente, en torno a dos aspectos: la titularidad de los derechos supuestamente infringidos; y las similitudes y diferencias entre las obras enfrentadas (posteriormente cotejadas).</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Respecto del primer argumento, resulta de gran importancia delimitar su alcance, pues tal y como sucedi\u00f3 en el caso de Blurred Lines, la infracci\u00f3n reclamada se limit\u00f3 exclusivamente a los elementos de la composici\u00f3n en la partitura que se encontraba registrada ante la Oficina de Copyright competente.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En este punto, me detengo a hacer una peque\u00f1a aclaraci\u00f3n: para efectos de iniciar un litigio ante las Cortes del Distrito de California, es necesario que el demandante tenga depositada la obra que reclama como infringida ante la autoridad competente. Caso contrario es el de nuestra legislaci\u00f3n colombiana, en donde si bien el registro de obras ante la Direcci\u00f3n Nacional de Derecho de Autor \u2013 DNDA es \u00fatil a efectos de constituir material probatorio, no es obligatorio, ni para el nacimiento de derechos en cabeza del autor de una obra, ni para iniciar acciones por infracciones a tales derechos (ni mucho menos para reclamar cierto tipo de indemnizaciones frente a infracciones).</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Cerrando entonces nuestro par\u00e9ntesis, la infracci\u00f3n de Got to Give it Up debi\u00f3 limitarse a la obra efectivamente registrada, la cual consist\u00eda en la parte musical de la misma, debiendo los demandantes eliminar todo aquello que no hac\u00eda parte del registro, que en este caso era: la voz de Marvin Gaye, las voces de fondo que lo acompa\u00f1aban y los elementos de percusi\u00f3n. Como consecuencia, el litigio musical no pudo basarse en la \u201cobra musical finalizada\u201d Got to Give it Up, sino en elementos parciales de la misma, los cuales requieren ser protegibles.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En este aspecto en particular, la situaci\u00f3n ser\u00eda distinta si un caso como este hubiera sido llevado ante la justicia en Colombia, pues de entrada al demandante no podr\u00eda hab\u00e9rsele exigido el registro de su obra ante la DNDA. Como consecuencia de esto, la infracci\u00f3n s\u00ed hubiera podido se alegada respecto de la obra musical \u201ccomo un todo\u201d es decir, del producto final que eventualmente es puesto en el mercado. Este escenario podr\u00eda entonces denotar tanto beneficios como dificultades para un demandante, cabiendo preguntarse entre otras cosas: \u00bfQu\u00e9 hubiese pasado si los elementos de la obra musical que tuvieron que ser removidos en el litigio hubiesen contribuido a determinar m\u00e1s diferencias que similitudes? Si bien tambi\u00e9n pudieron inclinar la balanza hacia el lado contrario, en el caso de Blurred Lines estos elementos pudieron haber sido determinantes para ayudar a los demandados a evitar esta condena que parece a\u00fan no tener fin.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">De otro lado, y como segundo argumento principal, tenemos las similitudes y diferencias entre las obras confrontadas; y he aqu\u00ed en donde entra a jugar un rol importante el elemento netamente subjetivo de tema.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En este caso, el music\u00f3logo experto de los demandantes estudi\u00f3 la partitura de la obra Got to Give it Up registrada y las grabaciones de ambas canciones, identificando ocho caracter\u00edsticas de las obras con similitudes sustanciales las cuales \u201csobrepasan el \u00e1mbito de la coincidencia gen\u00e9rica\u201d. En este sentido, los demandantes advert\u00edan que era altamente improbable que la obra de un tercero tuviese todas estas caracter\u00edsticas en una constelaci\u00f3n similar, y que todas aquellas similitudes en la obra Blurred Lines indicaban por lo tanto que exist\u00eda una infracci\u00f3n al copyright de Got to Give it Up.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u00bfQu\u00e9 implicaciones puede tener este tipo de decisiones en la industria musical?</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Sin duda alguna esta decisi\u00f3n de un jurado en el Distrito de California ha creado grandes incomodidades y preocupaciones en la industria musical, no solo en Estados Unidos sino tambi\u00e9n por fuera de las fronteras este gigante del entretenimiento.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En primera instancia, constituye un peque\u00f1o recordatorio a todos los compositores de los riesgos subyacentes de inspirarse o utilizar como influencia canciones de terceros. Y es que precisamente este caso nos ayuda a ejemplificar esa l\u00ednea borrosa que existe entre la inspiraci\u00f3n creativa en el \u00e1mbito de lo legal y el uso indebido o no autorizado de elementos protegidos en obras musicales prexistentes de propiedad de otros artistas. Este elemento resulta de gran importancia para una industria en donde esa inspiraci\u00f3n creativa muchas veces viene de obras anteriores de terceros, encontr\u00e1ndose inclusive en niveles subconscientes del autor inspirado.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Adicionalmente, vale la pena resaltar el hecho de que en la industria musical existe un alto riesgo de que dos obras suenen de manera similar a pesar de que las mismas hayan sido creadas de manera independiente, cada autor sin saber de la existencia de la otra. Al respecto, existe un estudio reciente de Noah Askin y Michael Mauskapf mediante el cual se concluy\u00f3 que la clave para tener un hit en la industria musical es crear una canci\u00f3n que se diferencia, pero solo un poco, de la forma convencional de las canciones de la misma era. Este estudio igualmente sugiri\u00f3 que la mayor\u00eda de las canciones que logran entrar en los listados de las m\u00e1s escuchadas son todas generalmente similares no solo en aspectos como el tempo, la clave, el modo y la firma de la era, sino tambi\u00e9n en aspectos tales como la danzabilidad (siendo esta un an\u00e1lisis de ritmo); el \u201cvalence\u201d de la canci\u00f3n (an\u00e1lisis de la positividad de la obra); y la discursividad (presencia de la palabra hablada).</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Ahora, casos como este no son poco comunes en esta industria que mueve masas y millones; lo que s\u00ed es poco com\u00fan es que los litigios lleguen a los medios y m\u00e1s a\u00fan, a las cortes. Muchas de estas diputas son tranzadas antes de llegar a estas instancias, y es que en efecto esto fue lo que sucedi\u00f3 con Sony/ATV, matriz de EMI, disquera de la obra cuestionada, quien lleg\u00f3 a un acuerdo con los herederos de Gayes respeto de los aspectos contractuales del litigio.</p><p>Cabe entonces cuestionarse si este tipo de decisiones como la del caso de Blurred Lines podr\u00e1n llegar a afectar negativamente la creatividad de futuros artistas que anhelan pararse en los hombros de gigantes que estuvieron antes que ellos en el mercado; pues sin duda alguna la fina l\u00ednea entre el uso de obras prexistentes como fuente de inspiraci\u00f3n y el uso no autorizado de dichas obras resulta ahora m\u00e1s borrosa que nunca.</p>", "nombre": "DE LAS L\u00cdNEAS BORROSAS EN LOS LITIGIOS MUSICALES", "fecha": "2015-11-24T12:57:00.207Z", "imagen": "photos/logo_AexnJED.png"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 26}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-03-31</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u00bfEs mejor registrar marcas a color o en B&N?<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Nuevas pr\u00e1cticas comunes sobre marcas en la UE<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Patricia Hern\u00e1ndez<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Cavelier Internacional<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">patriciahernandez@cavelier.com</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Hace unos meses fue expedida la Comunicaci\u00f3n Com\u00fan para las Pr\u00e1cticas Comunes sobre el Espectro de Protecci\u00f3n de las Marcas en Blanco y Negro del European Trade Mark and Design Network, mediante la cual las diversas oficinas de marcas de la Uni\u00f3n Europea (UE) pretenden unificar la pr\u00e1ctica relacionada al uso, prioridad y causales de irregistrabilidad relativas, de marcas en blanco y negro (B&N) o en escalas de grises, comparadas \u00e9stas a sus versiones a color. La expedici\u00f3n de esta Comunicaci\u00f3n Com\u00fan significa un gran cambio en la pr\u00e1ctica sobre el tratamiento que se da a las marcas en B&N, la cual afectar\u00e1 a un gran n\u00famero de titulares de marcas en este territorio.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">La Comunicaci\u00f3n Com\u00fan advierte desde un principio qu\u00e9 asuntos deber\u00e1n ser comunes a todas las oficinas, cu\u00e1les no deber\u00e1n serlo y qu\u00e9 oficinas no adoptar\u00e1n estas directrices, bien sea por que contrar\u00edan sus normas internas (Suecia y Dinamarca), o porque simplemente decidieron no acogerse a aqu\u00e9llas (Italia, Francia y Finlandia).</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Entonces, \u00bfQu\u00e9 pr\u00e1cticas ser\u00e1n comunes? Respecto de la prioridad marcaria se realiza la siguiente pregunta, \u00bfEs una marca en B&N y/o en escala de grises respecto de la cual se reivindica prioridad, id\u00e9ntica a la misma marca a color? La respuesta es no. La Comunicaci\u00f3n en este punto establece que una marca previamente registrada en B&N no podr\u00e1 ser reivindicada como prioridad para efectos del registro en su versi\u00f3n a color, salvo que, las diferencias en los colores o en los contrastes de las sombras sean insignificantes. Al punto, resulta claro entonces que un titular de marca en Colombia, no podr\u00e1 reivindicar prioridad sobre su registro colombiano en B&N para efectos de solicitar posteriormente el mismo registro a color en la UE, salvo que aplique la excepci\u00f3n ya mencionada.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En relaci\u00f3n con las causales de irregistrabilidad relativas, se hace la siguiente pregunta \u00bfEs una marca previamente registrada, en B&N o en escala de grises, id\u00e9ntica a la misma marca en su versi\u00f3n a color? La respuesta es no, salvo que, las diferencias en los colores sean insignificantes; entendiendo como diferencias insignificantes aquellas que un consumidor razonablemente observador solo podr\u00e1 detectar bajo una comparaci\u00f3n simult\u00e1nea de las marcas, es decir, teniendo ambas marcas frente a s\u00ed, en un mismo momento. Tenemos entonces que la fuerza de un argumento para oponerse a una solicitud de registro a color, con base en una marca id\u00e9ntica, en B&N, podr\u00e1 verse disminuida por cuanto la diferenciaci\u00f3n de \u201ccolor vs. B&N\u201d ser\u00e1 visto como un punto a favor del solicitante, a menos que, aplique la excepci\u00f3n mencionada sobre las diferencias insignificantes en los colores que han variado.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Finalmente, y respecto de la prueba de uso de una marca, se pregunta: \u00bfEs el uso de una versi\u00f3n a color de una marca registrada en B&N o en escala de grises (o viceversa) aceptado para efectos de probar uso genuino? Al respecto, advierte la Comunicaci\u00f3n que, un cambio en el color no altera el car\u00e1cter distintivo de la marca, siempre que se cumplan los siguientes requisitos: los elementos nominativos y figurativas coincidan y sean los elementos principales del signo; los contrastes de las sombras sean respetados; el color o la combinaci\u00f3n de colores no posean un car\u00e1cter distintivo por s\u00ed mismos; y el color no sea uno de los factores principales que contribuyan al car\u00e1cter distintivo de la marca.</p><p>Los primeros efectos directos de la Comunicaci\u00f3n son evidentes. Los titulares de marcas en la UE deber\u00e1n revisar con cuidado sus portafolios, especialmente aquellos que est\u00e1n fuertemente compuestos de dise\u00f1os en donde los colores son importantes. Las versiones en B&N de estas marcas ya no tendr\u00e1n un amplio espectro de protecci\u00f3n, y ahora ser\u00e1 necesario su registro a color, por cada versi\u00f3n que exista de la marca, implicando entonces m\u00e1s gastos en registros a nivel comunitario, que desafortunadamente no tendr\u00e1n la misma fuerza probatoria en todas las jurisdicciones de la UE, pues como se advirti\u00f3, no todas las oficinas de marcas aceptaron adherirse a estas directrices.</p>", "nombre": "\u00bfEs mejor registrar marcas a color o en Blanco y Negro? Nuevas pr\u00e1cticas comunes sobre marcas en la UE", "fecha": "2015-11-24T12:57:49.656Z", "imagen": "photos/magic-cube-378543__180.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 27}, {"fields": {"contenido": "<p>2014-08-19</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Bogot\u00e1 D.C., Agosto 2014</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En mayo de 2014 entr\u00f3 en vigor la nueva ley de marcas de la Rep\u00fablica Popular de China. Esta ley trae importantes modificaciones en el registro y en la protecci\u00f3n de la marcas en el pa\u00eds asi\u00e1tico. Estos cambios est\u00e1n principalmente encaminados a la consolidaci\u00f3n del mercado chino como un l\u00edder global, y sobre todo, a la lucha contra la pirater\u00eda y el fraude marcario, actividades que por su recurrencia caracterizaron en el pasado a China como un pa\u00eds proclive a estas pr\u00e1cticas.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Las siguientes son algunas de las principales reformas introducidas con la nueva legislaci\u00f3n:</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Honestidad y credibilidad ser\u00e1n los principios rectores del registro marcario. En consecuencia, los registros que se demuestren que se hagan de forma desleal o temeraria para perjudicar a un tercero, tienen todas las posibilidades de ser declarados nulos o cancelados. Anteriormente, el primero en registrar una marca, obten\u00eda pleno derecho sobre la misma. Lo anterior ocurr\u00eda sin importar si la marca fuera usada por un tercero o si esta fuera notoria. Incluso, el titular de la marca registrada en China ten\u00eda la potestad de iniciar acciones contra el que usara la marca, sin perjuicio de que el demandado fuera el due\u00f1o leg\u00edtimo. Lo anterior daba lugar a que cuando una marca quisiera entrar al mercado chino se encontrara con el obst\u00e1culo de que esta posiblemente ya hab\u00eda sido registrada de manera id\u00e9ntica y no contaba con acciones legales para recuperarla. Ahora, con la nueva ley, si un tercero logra demostrar un uso previo leg\u00edtimo de una marca antes de que esta fuera registrada por un solicitante de mala fe, existe la posibilidad para el due\u00f1o leg\u00edtimo de continuar el uso de la marca.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Se implementa la posibilidad de registrar una marca en m\u00faltiples clases, en una sola solicitud, y de registrar marcas sonoras. Por otro lado se incorpora la potestad de la oficina de marcas de emitir acciones oficiales en el tr\u00e1mite del registro.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Hoy en d\u00eda solo los titulares de derechos anteriores y terceros con inter\u00e9s leg\u00edtimo podr\u00e1n presentar oposici\u00f3n. Anteriormente cualquier tercero pod\u00eda interponer una oposici\u00f3n. Con la legislaci\u00f3n entrante las decisiones sobre oposiciones que favorezcan a una marca solicitada, no podr\u00e1n ser objetadas ni apeladas por la parte demandante. En consecuencia, al momento de ser emitida una decisi\u00f3n favorable, autom\u00e1ticamente la marca solicitada es registrada.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">El nuevo r\u00e9gimen reduce la duraci\u00f3n de los tr\u00e1mites de registro de marca a 9 meses, siempre y cuando no se presenten oposiciones y acciones oficiales en el proceso. Las decisiones sobre oposiciones ser\u00e1n emitidas en un periodo no superior a 12 meses, con la posibilidad que este se pueda extender m\u00e1ximo a otros 6 meses. Por otro lado, la renovaci\u00f3n de la marca se podr\u00e1 realizar dentro de los 12 meses anteriores al vencimiento de la marca y se otorgan 6 meses de gracia.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Las sanciones por infringir leyes marcarias y derechos de terceros ser\u00e1n mas dr\u00e1sticas. La cuant\u00eda m\u00e1xima de indemnizaci\u00f3n de da\u00f1os y perjuicios por infringir derechos de un tercero asciende de 500 mil yuanes a 3 millones de yuanes. Estas sanciones tambi\u00e9n ser\u00e1n aplicables a las agencias de derecho marcario que act\u00faen de mala fe.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Si bien algunas estipulaciones de la ley han recibido algunas cr\u00edticas, estas en su mayor\u00eda se acercan a los est\u00e1ndares internacionales recomendados, lo que refleja el compromiso de la naci\u00f3n asi\u00e1tica por reconocer los derechos de la propiedad intelectual y de brindarle seguridad a la inversi\u00f3n for\u00e1nea.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">_______________________<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"></p><p>(1) 500.000 Yuanes = 154.000 pesos colombianos</p>", "nombre": "Nueva ley de marcas en China", "fecha": "2015-11-24T12:58:38.109Z", "imagen": "photos/china-649517_1280.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 28}, {"fields": {"contenido": "<p>2014-05-20</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u00bfA color o en B&N?<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Nuevas pr\u00e1cticas comunes sobre marcas en la CE</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Patricia Hern\u00e1ndez. Abogada Departamento de Internacional CAVELIER ABOGADOS<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">patriciahernandez@cavelier.com</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">El 15 de abril pasado fue expedida la Comunicaci\u00f3n Com\u00fan para las Pr\u00e1cticas Comunes sobre el Espectro de Protecci\u00f3n de las Marcas en Blanco y Negro del European Trade Mark and Design Network, mediante la cual las diversas oficinas de marcas de la Comunidad Europea (CE) pretenden unificar la pr\u00e1ctica relacionada al uso, prioridad y causales de irregistrabilidad relativas, de marcas en blanco y negro (B&N) o en escalas de grises, comparadas \u00e9stas a sus versiones a color. La expedici\u00f3n de esta Comunicaci\u00f3n Com\u00fan significa un gran cambio en la pr\u00e1ctica sobre el tratamiento que se da a las marcas en B&N, la cual afectar\u00e1 a un gran n\u00famero de titulares de marcas en este territorio.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">La Comunicaci\u00f3n Com\u00fan advierte desde un principio qu\u00e9 asuntos deber\u00e1n ser comunes a todas las oficinas, cu\u00e1les no deber\u00e1n serlo y qu\u00e9 oficinas no adoptar\u00e1n estas directrices, bien sea por que contrar\u00edan sus normas internas (Suecia, Dinamarca y Noruega), o porque simplemente decidieron no acogerse a aqu\u00e9llas (Italia, Francia y Finlandia).</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Entonces, \u00bfQu\u00e9 pr\u00e1cticas ser\u00e1n comunes?. Respecto de la prioridad marcaria se realiza la siguiente pregunta, \u00bfEs una marca en B&N y/o en escala de grises respecto de la cual se reivindica prioridad, id\u00e9ntica a la misma marca a color? La respuesta es no. La Comunicaci\u00f3n en este punto establece que una marca previamente registrada en B&N no podr\u00e1 ser reivindicada como prioridad para efectos del registro en su versi\u00f3n a color, salvo que las diferencias en los colores o en los contrastes de las sombras sean insignificantes. Al punto, resulta claro entonces que un titular de marca en Colombia, no podr\u00e1 reivindicar prioridad sobre su registro colombiano en B&N para efectos de solicitar posteriormente el mismo registro a color en la CE, salvo que aplique la excepci\u00f3n ya mencionada.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En relaci\u00f3n con las causales de irregistrabilidad relativas en materia de oposiciones, se hace la siguiente pregunta \u00bfEs una marca previamente registrada, en B&N o en escala de grises, id\u00e9ntica a la misma marca en su versi\u00f3n a color?. La respuesta es no, salvo que las diferencias en los colores sean insignificantes; entendiendo como diferencias insignificantes aquellas que un consumidor razonablemente observador solo podr\u00e1 detectar bajo una comparaci\u00f3n simult\u00e1nea de las marcas, es decir, teniendo ambas marcas frente a s\u00ed, en un mismo momento. Tenemos entonces que la fuerza de un argumento para oponerse a una solicitud de registro a color, con base en una marca id\u00e9ntica, en B&N, podr\u00e1 verse disminuida por cuanto la diferenciaci\u00f3n de \u201ccolor vs. B&N\u201d ser\u00e1 visto como un punto a favor del solicitante, a menos que, aplique la excepci\u00f3n mencionada sobre las diferencias insignificantes en los colores que han variado.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Finalmente, y respecto de la prueba de uso de una marca, se pregunta: \u00bfEs el uso de una versi\u00f3n a color de una marca registrada en B&N o en escala de grises (o viceversa) aceptado para efectos de probar uso genuino? Al respecto, advierte la Comunicaci\u00f3n que un cambio en el color no altera el car\u00e1cter distintivo de la marca, siempre que se cumplan los siguientes requisitos: los elementos nominativos y figurativas coincidan y sean los elementos principales del signo; los contrastes de las sombras sean respetados; el color o la combinaci\u00f3n de colores no posean un car\u00e1cter distintivo por s\u00ed mismos; y el color no sea uno de los factores principales que contribuyan al car\u00e1cter distintivo de la marca.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Los primeros efectos directos de la Comunicaci\u00f3n son evidentes. Los titulares de marcas en la CE deber\u00e1n revisar con cuidado sus portafolios, especialmente aquellos que est\u00e1n fuertemente compuestos de dise\u00f1os en donde los colores son importantes. Las versiones en B&N de estas marcas ya no tendr\u00e1n un amplio espectro de protecci\u00f3n, y ahora ser\u00e1 necesario su registro a color, por cada versi\u00f3n que exista de la marca, implicando entonces m\u00e1s gastos en registros a nivel comunitario, que desafortunadamente no tendr\u00e1n la misma fuerza probatoria en todas las jurisdicciones de la CE, pues como se advirti\u00f3, no todas las oficinas de marcas aceptaron adherirse a estas directrices.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Recuadro destacado</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Los titulares de marcas en la CE deber\u00e1n revisar sus portafolios, especialmente aquellos que est\u00e1n compuestos de dise\u00f1os en donde los colores son importantes.</p><p>LA REP\u00daBLICA. ASUNTOS LEGALES, 2014</p>", "nombre": "\u00bfA color o en Blanco y Negro? Nuevas pr\u00e1cticas comunes sobre marcas en la CE", "fecha": "2015-11-24T12:59:28.632Z", "imagen": "photos/Volcom_Circle_Stone.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 29}, {"fields": {"contenido": "<p>2014-05-20</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">LAS EXCEPCIONES O LIMITACIONES AL DERECHO DE AUTOR EN EL ENTORNO DIGITAL</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Juan Manuel D\u00edaz. Abogado Departamento Internacional CAVELIER ABOGADOS<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">juandiaz@cavelier.com</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">La cantidad de \u201ccontenido generado por usuarios\u201d en internet es cada vez mayor. Es cada vez m\u00e1s com\u00fan acceder a contenidos creativos que no han sido creados por profesionales, sino por usuarios individuales de internet. La existencia de p\u00e1ginas web como YouTube, blip.tv, Vimeo, y otras similares les ha proporcionado a las personas la posibilidad de comunicar sus propios videos o canciones; la tecnolog\u00eda ha evolucionado para permitir que cualquiera pueda crear sus propias obras y comunicarlas con facilidad. En ocasiones, estos contenidos hacen uso de material audiovisual, musical o literario preexistente, con lo que el derecho de autor cobra singular importancia en el manejo de estos contenidos en internet.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u00bfQu\u00e9 son contenidos generados por usuarios?<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">La expresi\u00f3n \u201ccontenido generado por usuarios\u201d (user-generated content, en ingl\u00e9s) se utiliza en el contexto de internet para referirse a material en p\u00e1ginas web u otros medios que ha sido creado por usuarios, personas individuales, a diferencia de profesionales pagados para generar dichos contenidos. Ejemplos de p\u00e1ginas basadas en contenidos generados por usuarios son YouTube.com, o Wikipedia.org. Estos contenidos, en un gran porcentaje, hacen uso de material protegido por el derecho de autor.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u00bfCualquier uso de material protegido en la creaci\u00f3n de contenidos generados por usuarios es una violaci\u00f3n al derecho de autor?<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">No. Tanto la legislaci\u00f3n de Derecho de Autor aplicable en Colombia como el sistema de Copyright de los Estados Unidos contemplan eventualidades en las que el uso de obras protegidas se encuentra permitido.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">La normatividad aplicable en Colombia establece un n\u00famero espec\u00edfico de \u201climitaciones al derecho de autor\u201d, entre las cuales se encuentran el derecho de cita; el uso con fines educativos; el uso de contenidos relacionados con acontecimientos de actualidad o la copia privada. Particularmente resultar\u00edan relevantes para los contenidos generados por usuarios que hacen uso de material protegido, las primeras dos excepciones mencionadas.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Adicionalmente, el sistema de Copyright aplicable en los Estados Unidos cuenta con la doctrina del \u201cuso justo\u201d (Fair Use), seg\u00fan la cual existen tambi\u00e9n usos permitidos de obras protegidas. La excepci\u00f3n del \u201cuso justo\u201d permite la apropiaci\u00f3n razonable de una obra, siempre que el material protegido utilizado de alguna manera beneficia al p\u00fablico, sin perjudicar sustancialmente el valor econ\u00f3mico presente o potencial de la obra. En este sentido, el uso se analiza bajo cuatro factores: El prop\u00f3sito y el car\u00e1cter del uso; la naturaleza de la obra protegida con derechos de autor; la importancia de la parte utilizada en relaci\u00f3n con la obra en total, y el efecto del uso en el mercado sobre el valor de la obra protegida.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En este sentido, bajo cualquiera de los dos enfoques, es posible hacer ciertos usos de obras protegidas dentro de la creaci\u00f3n de contenidos.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u00bfPara el caso de contenidos generados y alojados en p\u00e1ginas de internet, existen procedimientos para determinar si el uso de obras protegidas se encuentra permitido?</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">S\u00ed. Para la disputa de contenidos que hagan uso de material protegido en internet se han establecido mecanismos que permiten al propietario de los contenidos utilizados notificar al proveedor de servicios. Los sistemas de \u201cnotificaci\u00f3n y retiro\u201d (notice and takedown) proveen al propietario de contenidos protegidos una herramienta para informar al proveedor del servicio de internet (YouTube, para citar un ejemplo) que se est\u00e1 haciendo uso de su contenido. Ante esta notificaci\u00f3n, el proveedor debe informar al usuario que gener\u00f3 la obra que esta ser\u00e1 retirada.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">El sistema tambi\u00e9n provee al usuario con herramientas para contestar a esta notificaci\u00f3n de retiro, para defender su derecho al uso justo de alg\u00fan material. Es as\u00ed como, si un usuario ve que sus contenidos son retirados por el proveedor ante una notificaci\u00f3n del propietario, puede solicitar que \u00e9stos seas restablecidos en la p\u00e1gina, argumentando que el uso es justo o est\u00e1 amparado por excepciones a la protecci\u00f3n.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Resulta importante conocer las diferentes situaciones que permiten el uso de obras protegidas, de manera que no se vea obstaculizada la creaci\u00f3n de nuevos contenidos, m\u00e1s a\u00fan cuando internet ha facilitado este proceso creativo. No todo uso est\u00e1 permitido, pero la ley ampara a quien haga un uso dentro de las excepciones a la protecci\u00f3n.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Tanto la legislaci\u00f3n de Derecho de Autor aplicable en Colombia como el sistema de Copyright de los Estados Unidos contemplan eventualidades en las que el uso de obras protegidas se encuentra permitido.</p><p>LA REP\u00daBLICA. ASUNTOS LEGALES, 2014</p>", "nombre": "LAS EXCEPCIONES O LIMITACIONES AL DERECHO DE AUTOR EN EL ENTORNO DIGITAL", "fecha": "2015-11-24T13:00:20.902Z", "imagen": "photos/digital-388075_1280.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 30}, {"fields": {"contenido": "<p>2014-05-20</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>\u00a1Y ahora a invertir en Paraguay!</strong></p><p align=\"left\" style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Jorge Ch\u00e1varro</p><p align=\"left\" style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Jefe departamento Internacional</p><p align=\"left\" style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><a href=\"mailto:ricardolopez@cavelier.com\" target=\"_blank\" shape=\"rect\">jorgechavarro@cavelier.com</a></p><p align=\"justify\" style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Seg\u00fan el Fondo Monetario Internacional (FMI) el crecimiento econ\u00f3mico del Paraguay en el 2014 deber\u00e1 ser de un 4,8%, la inflaci\u00f3n probablemente subir\u00e1 del 4,4%, que hab\u00eda en 2013, a una tasa meta del 5,0% del Banco Central para el 2014 y los d\u00e9ficits fiscales y en cuenta corriente, en principio, ser\u00e1n bajos. Por lo tanto, el FMI considera que, en general, los riesgos con respecto a esta perspectiva estar\u00e1n balanceados.</p><p align=\"justify\" style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Y hay m\u00e1s razones para pensar que en el a\u00f1o 2014, y siguientes, Paraguay es un destino de inversiones extranjeras:</p><p align=\"justify\" style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Hay ausencia de restricciones a la propiedad extranjera de las compa\u00f1\u00edas locales, al giro de utilidades y al flujo de capitales. La \u00fanica restricci\u00f3n en este aspecto ser\u00edan las regulaciones contra el lavado de activos, que exigen la justificaci\u00f3n de transferencias superiores a los 10.000 US d\u00f3lares.</p><p align=\"justify\" style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">La constituci\u00f3n de personas jur\u00eddicas para prop\u00f3sitos comerciales en Paraguay es relativamente r\u00e1pida y la ley no requiere un capital m\u00ednimo para crear una persona jur\u00eddica. Se exige la residencia de directivos y fideicomisarios, pero puede obtenerse en cuesti\u00f3n de semanas, con documentaci\u00f3n personal, dependiendo de cada caso espec\u00edfico. An\u00e1logamente, una tarjeta de identidad local se expedir\u00eda asimismo en cuesti\u00f3n de semanas a un costo muy bajo. Las entidades tienen que inscribirse en los Registros P\u00fablicos Paraguayos, y la constituci\u00f3n se hace ante un notario p\u00fablico. Los honorarios profesionales para un notario p\u00fablico est\u00e1n aproximadamente entre 0,75% y 2% del capital de la compa\u00f1\u00eda. Los costos de obtener una tarjeta de contribuyente (RUC) y permisos de la municipalidad son bajos, comparados con otros pa\u00edses en la regi\u00f3n.</p><p align=\"justify\" style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Paraguay tiene la tributaci\u00f3n m\u00e1s baja en el MERCOSUR. El impuesto a las sociedades es 10% sobre las ganancias reinvertidas y 15% (tasa efectiva 14,5%) sobre las utilidades no distribuidas. Si la compa\u00f1\u00eda distribuye utilidades a socios en el exterior, la tasa es 30% (tasa efectiva 27,3%). El IVA tiene una tasa m\u00e1xima de 10%. El impuesto de consumo a la tasa m\u00e1s alta no excede el 13%.</p><p align=\"justify\" style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">La Ley Paraguaya 60/90 prev\u00e9 beneficios tributarios para inversiones que incluyan: a) aumentar la producci\u00f3n de bienes y servicios; b) crear fuentes permanentes de empleo; c) promover las exportaciones y reemplazar/sustituir las importaciones; d) incorporar tecnolog\u00eda capaz de incrementar la producci\u00f3n eficiente y permitir la mejor aplicaci\u00f3n de las materias primas, la fuerza de trabajo y los recursos de energ\u00eda nacionales; y e) la inversi\u00f3n y reinversi\u00f3n de la utilidad en bienes de capital.</p><p align=\"justify\" style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">El r\u00e9gimen de maquila establece igualmente un r\u00e9gimen tributario \u00fanico para las compa\u00f1\u00edas de maquila, con una tasa del 1% sobre el valor agregado localmente, o sobre el valor de la factura expedida por orden y a cuenta del domicilio social, cualquiera de los dos importes que sea mayor.</p><p align=\"justify\" style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Paraguay tiene un r\u00e9gimen de zonas de libre comercio. La venta de bienes y servicios desde Territorio de Aduanas a las Zonas de Libre Comercio recibe el mismo tratamiento tributario que se otorga a las exportaciones (exenci\u00f3n del IVA). Las actividades comerciales realizadas en las Zonas de Libre Comercio y los resultados obtenidos por los usuarios est\u00e1n exentas de todo impuesto nacional, departamental o municipal. </p><p align=\"justify\" style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u00a1Y, como si fuera poco, todos los anteriores beneficios fiscales son acumulativos!</p><p>Si bien Paraguay no es un pa\u00eds muy grande, s\u00ed tiene un gran capital humano, as\u00ed como oportunidades ilimitadas para la inversi\u00f3n en diversos sectores tales como infraestructura, bienes inmuebles, agricultura, servicios financieros y de seguros.</p>", "nombre": "\u00a1Y ahora a invertir en Paraguay!", "fecha": "2015-11-24T13:01:10.020Z", "imagen": "photos/7383472952_5ed621af1d_o.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 31}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-10-29</p><ul><li><strong>DECRETO 472 DE 2015. Por el cual se reglamentan los criterios de graduaci\u00f3n de las multas por infracci\u00f3n a las normas de Seguridad y Salud en el Trabajo y Riesgos Laborales, se se\u00f1alan normas para la aplicaci\u00f3n de la orden de clausura del lugar de trabajo o cierre definitivo de la empresa y paralizaci\u00f3n o prohibici\u00f3n inmediata de trabajos o tareas y se dictan otras disposiciones.</strong> Este decreto tiene como campo de aplicaci\u00f3n las actuaciones administrativas que adelanten los Inspectores del Trabajo, las Direcciones Territoriales, Oficinas del Ministerio de, la Unidad de Investigaciones y la Direcci\u00f3n de Riesgos Laborales. De igual forma se establece de manera general, unos principios a observar en las actuaciones y procedimientos, siendo estos los del debido proceso, no reformatio in pejus, non bis in idem, igualdad, imparcialidad, moralidad, publicidad, celeridad, proporcionalidad y razonabilidad.<strong> </strong></li></ul><ul><li><strong>DECRETO 1905 DEL 22 DE SEPTIEMBRE DE 2015. Por el cual se integra el Consejo Nacional de Riesgos Laborales para el per\u00edodo 2015 \u2013 2017 </strong>Este se conforma por el Ministro del Trabajo o Viceministro de Relaciones Laborales; el Ministro de Salud y Protecci\u00f3n Social o el Viceministro de Salud P\u00fablica y Prestaci\u00f3n de Servicios o el Viceministro de Protecci\u00f3n Social (conforme los temas de la agenda); un delegado del Presidente de la Rep\u00fablica; el representante de la ARL Positiva Compa\u00f1\u00eda de Seguros; se designan representantes para las dem\u00e1s ARLs, empleadores, trabajadores y asociaciones cient\u00edficas de salud ocupacional.</li></ul><ul><li><strong>APROBACI\u00d3N EN PRIMER DEBATE DEL PROYECTO DE LEY 03 DEL 2015: Por medio del cual se garantiza el trabajo decente y en condiciones de igualdad para las personas que prestan servicios dom\u00e9sticos.</strong> Este Proyecto de Ley lo que busca es la unversalizaci\u00f3n de la prima de servicios para las personas que prestan servicios dom\u00e9sticos.</li></ul><ul><li><strong>CONGRESO PRESENT\u00d3 EL PROYECTO DE LEY 103/15S. Por medio del cual se adiciona un art\u00edculo al C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo, se establece el fuero del c\u00f3nyuge, compa\u00f1ero o compa\u00f1era permanente en condici\u00f3n de desempleado y se dictan otras disposiciones.</strong> Se busca prohibir el despido injustificado de trabajador o trabajadora padre de familia, cuyo c\u00f3nyuge, compa\u00f1ero o compa\u00f1era permanente se encuentre en desempleo, y dentro del n\u00facleo familiar haya un menor de edad; y se buscan establecer ciertos requisitos para la procedencia de dicho fuero.</li></ul><ul><li><strong>DECRETO 1774 DEL 2015. Por el cual se adoptan medidas para permitir el ejercicio de actividades sin cumplir con la obligaci\u00f3n de definir la situaci\u00f3n militar y se hace una exenci\u00f3n al pago de la cuota de compensaci\u00f3n militar.</strong> Busca proteger y otorgar oportunidades a los deportados o los que hayan retornado a Colombia a ra\u00edz de la crisis con Venezuela; y se elimina el requisito de definir la situaci\u00f3n militar durante el estado de emergencia.</li></ul><ul><li><strong>SENTENCIA C-613 DE 2015. Demanda de inconstitucionalidad contra el art\u00edculo 15 numeral 2 (parcial) de la Ley 986 de 2005. </strong>El art\u00edculo en cuesti\u00f3n regula el pago de salarios, honorarios y prestaciones sociales de un secuestrado, las cuales debe seguir pagando el empleador hasta el momento en que se cumpla lo establecido en la ley en cuesti\u00f3n. El numeral demandado hace referencia a la causal para finalizar el pago de lo mencionado, cuando el trabajador se encuentre vinculado bajo la modalidad de contrato a t\u00e9rmino fijo, y este llegue a su vencimiento. La Corte hace un recuento de la l\u00ednea jurisprudencial que ha desarrollado durante varios a\u00f1os, en donde hace menci\u00f3n al deber de solidaridad con el n\u00facleo familiar dependiente de un secuestrado, lo que da sustento a la continuidad del pago de salarios y honorarios. Pero no puede imponerse una carga excesiva, no prevista al empleador, ya que no todo empleador puede encontrarse en la posibilidad de responder por la continuidad en el pago de salarios y prestaciones sociales cuando el t\u00e9rmino del contrato finalice. Por otra parte la Corte expone los fundamentos para la diferenciaci\u00f3n entre el contrato a t\u00e9rmino fijo y t\u00e9rmino indefinido desde el derecho laboral, y las diferencias entre ambos tipos de contratos.</li></ul><ul><li><strong>SENTENCIA SL \u2013 11632 DEL 2015, SALA DE CASACI\u00d3N LABORAL DE LA CORTE SUPREMA DE JUSTICIA.</strong> En esta sentencia, la Corte Suprema rectifica que para el C\u00f3digo Procesal de Trabajo y de la Seguridad Social no puede predicarse una tarifa legal. El caso en concreto es respecto la prueba del estado de embriaguez de unos trabajadores, en donde estos se niegan a practicarse las pruebas t\u00e9cnicas para probar su estado de alicoramiento durante horas laborales. La Corte Suprema establece que si no es posible realizar la prueba por medios t\u00e9cnicos, el empleador puede valerse de cualquier otro medio de prueba que consagre la ley; como para el caso resulto como prueba el comportamiento de los trabajadores al ser sorprendidos en dicho estado.</li></ul><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Contacto Julieth Rold\u00e1n, Carlos Silva<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"></p><p>CAVELIER NEGOCIOS</p>", "nombre": "CAVELIER NEGOCIOS: BOLET\u00cdN DE ACTUALIDAD LABORAL", "fecha": "2015-11-24T13:01:45.973Z", "imagen": "photos/logo_KSX1nFC.png"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 32}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-06-25</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">CAVELIER ABOGADOS<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Martha Bonett<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">marthabonett@cavelier.com</p><div id=\"attachment_7460\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"margin-right: auto; margin-left: auto; padding: 0px; text-align: center; max-width: 100%; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal; width: 310px;\"><a href=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/06/workers-513963_1280.jpg\" rel=\"lightbox[7454]\" title=\"CONCURRENCIA DE CULPAS EN ACCIDENTE LABORAL NO DISMINUYE RESPONSABILIDAD DE EMPLEADOR\" class=\"cboxElement\"><img src=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/06/workers-513963_1280-300x169.jpg\" alt=\"www.pixabay.com\" width=\"300\" height=\"169\" class=\"size-medium wp-image-7460\"></a><p class=\"wp-caption-text\" style=\"margin-top: 6px; margin-bottom: 6px; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; font-style: italic; font-size: 12.35px; line-height: 14.82px;\"><a href=\"http://www.pixabay.com\">www.pixabay.com</a></p></div><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">De acuerdo con la Sentencia SL 5463 de mayo de 2015 de la Corte Suprema de Justicia la responsabilidad del empleador en un accidente laboral no desaparece ni disminuye cuando el accidente haya ocurrido en parte por negligencia o culpa del trabajador.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Para la corte la responsabilidad patronal establecida en el Art\u00edculo 216 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo (en adelante, CST) no podr\u00e1 disminuirse en los eventos en que las causas del accidente hayan tenido concurrencia de culpas, es decir, que tanto empresa como trabajador hayan tenido culpa en el mismo. En estos eventos no ser\u00e1 posible aplicar la normatividad civil (Articulo 2357 del C\u00f3digo Civil) que establece la posibilidad de reducir la indemnizaci\u00f3n de perjuicios cuando el que los sufre se expuso de manera imprudente al da\u00f1o.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Sin embargo, cuando la responsabilidad es exclusiva del trabajador y tal y como lo establece el Art\u00edculo 216 del CST, en ese caso el empleador ser\u00e1 eximido de su responsabilidad.</p><p>De otro lado, la corte tambi\u00e9n aclar\u00f3 que cuando el trabajador recibe una indemnizaci\u00f3n por parte del empleador a causa de un da\u00f1o ocasionado y adem\u00e1s recibe una pensi\u00f3n de invalidez por el mismo hecho, no existe una doble reparaci\u00f3n pues la fuente legal de los pagos es diferente. La indemnizaci\u00f3n tiene fundamento en la culpa patronal mientras que la pensi\u00f3n de invalidez tiene fundamento en el cubrimiento por parte del Sistema de Seguridad Social de los riesgos de vejez, invalidez y muerte que se pueden ocasionar en una relaci\u00f3n laboral.</p>", "nombre": "CONCURRENCIA DE CULPAS EN ACCIDENTE LABORAL NO DISMINUYE RESPONSABILIDAD DE EMPLEADOR", "fecha": "2015-11-24T13:02:33.577Z", "imagen": "photos/workers-513963_1280.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 33}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-05-19</p><h3 style=\"margin-top: 20px; margin-bottom: 0.4em; line-height: 1.4em; font-size: 1.6em; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif;\"></h3><div id=\"attachment_7284\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"margin-right: auto; margin-left: auto; padding: 0px; text-align: center; max-width: 100%; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal; width: 310px;\"><a href=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/05/background-16735_1280.jpg\" rel=\"lightbox[7266]\" title=\"Evite que las bonificaciones extralegales de sus trabajadores se conviertan en salario\" class=\"cboxElement\"><img class=\"size-medium wp-image-7284\" src=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/05/background-16735_1280-300x200.jpg\" alt=\"www.pixabay.com\" width=\"300\" height=\"200\"></a><p class=\"wp-caption-text\" style=\"margin-top: 6px; margin-bottom: 6px; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; font-style: italic; font-size: 12.35px; line-height: 14.82px;\"><a href=\"http://www.pixabay.com\">www.pixabay.com</a></p></div><h3 style=\"margin-top: 20px; margin-bottom: 0.4em; line-height: 1.4em; font-size: 1.6em; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif;\">Los acuerdos de exclusi\u00f3n salarial deben constar por escrito, deben ser expresos y consensuados, adem\u00e1s de no sobrepasar el monto determinado por la ley.</h3><div class=\"contentPremium\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><div class=\"field field-name-field-noticia-body field-type-text-with-summary field-label-above\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px;\"><div class=\"field-items\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px;\"><div class=\"field-item even\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px;\"><strong>\u00bfCu\u00e1les pagos tienen incidencia salarial y cu\u00e1les no? </strong></div><div class=\"field-item even\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px;\">Es importante precisar que el salario forma parte del derecho al trabajo, siendo \u00e9ste un derecho fundamental dentro del Estado Social de Derecho. El salario goza de una protecci\u00f3n constitucional. En este sentido, la autonom\u00eda de la voluntad de las partes para celebrar pactos de exclusi\u00f3n salarial se encuentra limitada por las reglas, principios y valores establecidos en el Derecho Laboral colombiano, por lo anterior, la autonom\u00eda de la voluntad no puede quebrantar los principios al m\u00ednimo vital, a la irrenunciabilidad a los beneficios m\u00ednimos, a la primac\u00eda de la realidad sobre las formas establecidas por los sujetos de la relaci\u00f3n laboral, ni pueden menoscabar la libertad, la dignidad humana ni los derechos de los trabajadores. La dificultad para determinar qu\u00e9 puede ser objeto de pacto de exclusi\u00f3n salarial, radica en definir el concepto de salario, as\u00ed como de los diversos pagos que efect\u00faa el empleador al trabajador. Debe entenderse que las sumas que se pagan al trabajador originadas en la ley no pueden ser objeto del pacto de exclusi\u00f3n salarial, ya que, la misma ley se refiere solo a ciertos conceptos que provienen de la voluntad de las partes siempre que no retribuyan directamente el servicio.</div><div class=\"field-item even\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px;\"><strong>\u00bfCu\u00e1les son las implicaciones de conceder bonificaciones a los trabajadores?</strong></div><div class=\"field-item even\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px;\">El art\u00edculo 128 del C\u00f3digo Sustantivo de Trabajo le permite al empleador dar a sus trabajadores primas, bonificaciones o gratificaciones, de manera unilateral y de forma ocasional. Pese a lo anterior, debe tenerse cuidado al momento de realizar estos pagos, ya que la ley establece un tope m\u00e1ximo, correspondiente al 40% de total de ingresos que reciba el trabajador; si la bonificaci\u00f3n sobrepasa este porcentaje, el excedente ser\u00e1 considerado salario. Tenga en cuenta que sobre las sumas salariales el empleador se encuentra en la obligaci\u00f3n de hacer los aportes correspondientes al sistema de seguridad social integral, parafiscales y a las prestaciones sociales correspondientes. De no realizar correctamente estos pagos, el empleador podr\u00e1 ser objeto de investigaci\u00f3n y posibles sanciones por parte de la Unidad de Gesti\u00f3n Pensional y Parafiscales (UGPP).</div><div class=\"field-item even\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px;\"><strong>\u00bfCu\u00e1ndo se convierte una bonificaci\u00f3n en salario?</strong></div><div class=\"field-item even\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px;\">La habitualidad puede darle a las bonificaciones extralegales naturaleza salarial, debido a que el empleador le genera una expectativa leg\u00edtima al trabajador, d\u00e1ndole a entender que ser\u00e1 acreedor de la bonificaci\u00f3n mientras se mantengan las condiciones originalmente pactadas y correlativamente que el trabajador cumpla con lo encomendado. Las caracter\u00edsticas t\u00edpicas para que se considere una bonificaci\u00f3n con car\u00e1cter salarial son las siguientes: \u2022Que est\u00e9 sujeta al cumplimiento y verificaci\u00f3n de resultados econ\u00f3micos y expectativas de la empresa. \u2022Cuando se refiera al desempe\u00f1o individual o la productividad del trabajador y cuando es cancelada en forma habitual, general y peri\u00f3dica. La importancia del tema radica en las consecuencias legales que se derivan del tratamiento salarial de las bonificaciones. \u00bfC\u00f3mo pactar las bonificaciones extralegales de manera correcta? El acuerdo de exclusi\u00f3n salarial debe constar por escrito, adem\u00e1s, debe ser expreso, lo que significa que el empleador debe establecer de manera exacta los pagos que tendr\u00e1n \u00e9sta naturaleza y cu\u00e1l ser\u00e1 su finalidad. No resulta viable pactar de manera gen\u00e9rica los auxilios o beneficios que no tienen incidencia salarial as\u00ed como tampoco de manera general que beneficios, prestaciones o indemnizaciones se ven afectadas por el acuerdo.</div><div class=\"field-item even\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px;\"><strong>\u00bfEs viable pagar las bonificaciones extralegales junto con el salario?</strong></div><div class=\"field-item even\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px;\">S\u00ed, pero es importante que en los desprendibles de n\u00f3mina se segreguen que valores corresponden a la retribuci\u00f3n directa de los servicios de los valores corresponden a una bonificaci\u00f3n no constitutiva de salario.</div><div class=\"field-item even\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px;\">Julieth Rold\u00e1n</div><div class=\"field-item even\" style=\"margin-bottom: 0px; padding: 0px;\">Abogada Departamento de Derecho de los negocios.</div></div></div></div><p>Recuperado de <a href=\"http://www.larepublica.co/evite-que-las-bonificaciones-extralegales-de-sus-trabajadores-se-conviertan-en-salario_233281\" target=\"_blank\">La Rep\u00fablica.</a></p>", "nombre": "Evite que las bonificaciones extralegales de sus trabajadores se conviertan en salario", "fecha": "2015-11-24T13:04:15.163Z", "imagen": "photos/background-16735_1280.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 34}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-05-12</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><a href=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/05/cavelier3-3.jpg\" rel=\"lightbox[7087]\" title=\"TALLER TE\u00d3RICO PR\u00c1CTICO: 10 ESTRATEGIAS PARA EL MANEJO EFECTIVO DEL RECURSO HUMANO: CAVELIER ABOGADOS - AMCHAM - MAYO 15 DE 2015\" class=\"cboxElement\"><img class=\"aligncenter size-medium wp-image-7088\" src=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/05/cavelier3-3-165x300.jpg\" alt=\"cavelier3 (3)\" width=\"165\" height=\"300\"></a></p>", "nombre": "TALLER TE\u00d3RICO PR\u00c1CTICO: 10 ESTRATEGIAS PARA EL MANEJO EFECTIVO DEL RECURSO HUMANO: CAVELIER ABOGADOS \u2013 AMCHAM \u2013 MAYO 15 DE 2015", "fecha": "2015-11-24T13:04:36.188Z", "imagen": "photos/cavelier-INVITACI\u00d3N1.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 35}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-05-08</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Contacto:<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Julieth Rold\u00e1n<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">julethroldan@cavelier.com</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>BENEFICIOS EXTRALEGALES PUEDEN SER REVOCADOS UNILATERALMENTE POR EL EMPLEADOR</strong></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">La Corte Suprema de Justicia Sala de Casaci\u00f3n Laboral mediante Sentencia SL-1405 del 11 de febrero del 2015 reiter\u00f3 que los beneficios extralegales que no est\u00e9n consagrados en el Contrato de Trabajo, la Convenci\u00f3n o Pacto Colectivo, como obligatorios, podr\u00e1n ser revocados unilateralmente por parte del empleador en cualquier momento.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Siempre y cuando los beneficios est\u00e9n por encima del m\u00ednimo de derechos y garant\u00edas establecido por la ley laboral pues en caso contrario no ser\u00e1n beneficios extralegales sino derechos m\u00ednimos y en el caso que fueran denominados beneficios extralegales no podr\u00edan ser revocados debido a que la ley laboral (C\u00f3digo Sustantivo de Trabajo) establece que los beneficios establecidos como m\u00ednimos no son de disposici\u00f3n de las partes.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>CONTRATOS A T\u00c9RMINO FIJO DEBEN EXTENDERSE HASTA FINALIZAR LICENCIAS DE MATERNIDAD</strong></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">La Corte Suprema de Justicia Sala de Casaci\u00f3n Laboral mediante Sentencia SL-1405 del 11 de febrero del 2015 recogi\u00f3 la jurisprudencia de la Corte Constitucional relacionada con los contratos de trabajo a t\u00e9rmino fijo y su necesidad de prorrogarlos cuando la trabajadora se encuentra en estado de embarazo.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">De acuerdo a esta tesis cuando una trabajadora vinculada a trav\u00e9s por un contrato a t\u00e9rmino fijo quede en embarazo su contrato no podr\u00e1 ser terminado cuando venza el contrato sino que por el contrario deber\u00e1 ser prorrogado o extendido hasta la finalizaci\u00f3n de la licencia de maternidad.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Si la trabajadora se desvincula debido al vencimiento del t\u00e9rmino del contrato dicha desvinculaci\u00f3n se tendr\u00e1 por no dada y por consiguiente se deber\u00e1 pagar los salarios y prestaciones sociales causados.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>RESOLUCION N\u00b0360 de 2015- UNIDAD ADMINITRATIVA DE MIGRACI\u00d3N COLOMBIA- REGISTRO DE TRABAJADORES EXTRANJEROS.</strong></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">El 14 de abril de 2015, la Unidad Administrativa Especial de Migraci\u00f3n Colombia, emiti\u00f3 la resoluci\u00f3n N\u00b0 0360 de 2015, en la cual establece que a partir del 01 de mayo de 2015 entrar\u00e1 en vigencia el sistema de informaci\u00f3n para el reporte de Extranjeros (SIRE).</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Esta es la herramienta tecnol\u00f3gica implementada por el Migraci\u00f3n Colombia para los reportes de vinculaci\u00f3n, contrataci\u00f3n, empleo, admisi\u00f3n, matricula, desvinculaci\u00f3n, retiro, ingreso, atenci\u00f3n medica de urgencias y realizaci\u00f3n de espect\u00e1culos art\u00edsticos, culturales o deportivos de extranjeros dentro del territorio nacional, conforme las disposiciones establecidas en el Decreto 834 de 2013.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">El acceso al SIRE se har\u00e1 mediante la p\u00e1gina electr\u00f3nica www.migraci\u00f3ncolombia.gov.co, en donde se deber\u00e1 diligenciar el formulario en l\u00ednea y adjuntar el documento que para tal fin determine Migraci\u00f3n Colombia.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">A partir del 01 de mayo de 2015, no se tendr\u00e1n como v\u00e1lidas las comunicaciones escritas que remitan a la autoridad migratoria para el reporte del extranjero.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Las empresas con v\u00ednculo o relaci\u00f3n con extranjeros que obtengan la visa TP-4, est\u00e1n obligados hacer el reporte respectivo ante Migraci\u00f3n Colombia ingresando la informaci\u00f3n en el SIRE en los tiempos previsto: para vinculaciones con contrato de trabajo son 15 d\u00edas calendario.</p><p>Tenga en cuenta que el tiempo aproximado para que la Unidad de Migraci\u00f3n Colombia procese la solicitud de registro, esta tardando entre 3 y 5 d\u00edas h\u00e1biles, por lo anterior le recomendamos realizarla con tiempo, y as\u00ed no incurrir en una extemporaneidad en el cumplimiento de la normatividad establecida por el Decreto 834 de 2013.</p>", "nombre": "CAVELIER NEGOCIOS: BOLET\u00cdN LABORAL", "fecha": "2015-11-24T13:05:03.449Z", "imagen": "photos/logo_KezrD23.png"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 36}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-03-31</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">ACTUALIDAD CAVELIER LABORAL \u2013 NOVEDADES 1er. TRIMESTRE 2015</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>Corte Constitucional avala el uso de la expresi\u00f3n \u201cinmoral\u201d:</strong></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">El Numeral 5 del Art\u00edculo 62 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo (CST) que establece como justa causa para dar por terminado el contrato de trabajo \u201cTodo acto inmoral o delictuoso que el trabajador cometa en el taller, establecimiento o lugar de trabajo o en el desempe\u00f1o de sus labores\u201d fue demandado por considerar que la expresi\u00f3n \u201cinmoral\u201d violaba el derecho al trabajo.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Tras estudiar los cargos mencionados la Corte Constitucional mediante Sentencia C-931 de diciembre 3 de 2014 estableci\u00f3 que la expresi\u00f3n \u201cinmoral\u201d no vulnera los derechos al trabajo pues la norma no justifica al empleador a terminar un contrato de manera arbitraria sino que por causas que son aceptadas y reconocidas de manera general por la sociedad lo cual convierte en objetiva las razones por las que se da por terminado un contrato.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Para la corte los actos morales no son creencias individuales sino por el contrario creencias aceptadas socialmente que tiene fundamento en el \u201crespeto, el pluralismo, la tolerancia y la diversidad cultural\u201d lo cual permite que quien vulnere dichos preceptos en el lugar de trabajo pueda ser despedido previa realizaci\u00f3n de un debido procedimiento que respete su derecho a la defensa.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>T\u00edtulos acad\u00e9micos no justifican inaplicaci\u00f3n de principio \u201ca trabajo igual, salario igual\u201d:</strong></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">La Sala de Casaci\u00f3n Laboral de la Corte Suprema de Justicia mediante sentencia No. 16217-14 de noviembre de 2014 estableci\u00f3 que si dos empleados desarrollan trabajos iguales una mayor formaci\u00f3n acad\u00e9mica, de uno de ellos dos, no justifica por si sola un mejor salario.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Para la Corte la ley establece de manera clara que dos trabajos ser\u00e1n iguales y por consiguiente deben remunerarse igual cuando el cargo, la jornada y las condiciones de eficiencia de quienes los desempe\u00f1an son iguales.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Por consiguiente, solamente dichas razones dos de tipo objetivo (el cargo y la jornada) y una de tipo subjetiva (la eficiencia) podr\u00e1n ser v\u00e1lidas al momento de realizar un pago diferente en el salario.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Esta sentencia aclar\u00f3 que el solo hecho que un trabajador tenga m\u00e1s t\u00edtulos acad\u00e9micos que otro no lo hace mejor sino que deber\u00e1 mostrarlo a trav\u00e9s de la eficiencia para que pueda recibir un mejor salario, de lo contario los t\u00edtulos no podr\u00e1n ser una raz\u00f3n justificada para realizar un pago diferencial.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>Estar disponible en la compa\u00f1\u00eda es trabajo, aunque no se ejecute labor:</strong></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Mediante Concepto No 222844 de diciembre de 2014 el Ministerio del Trabajo estableci\u00f3 que cuando un trabajador est\u00e1 disponible en las instalaciones del empleador por su solicitud dicho lapso de tiempo ser\u00e1 considerado como trabajo, independientemente de que el trabajador preste o no sus servicios.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Esta situaci\u00f3n es muy com\u00fan en aquellos trabajos donde se requiere que el empleado est\u00e9 disponible en las instalaciones de la compa\u00f1\u00eda por si se requieren sus servicios pero hasta el momento en el que no se requieran \u00e9l no est\u00e1 prestando ninguna labor. En estos casos el ministerio estableci\u00f3 que ese tiempo \u201cmuerto\u201d o de espera el trabajador deber\u00e1 recibir salario.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><strong>Criterios para imponer multas por incumplimiento de normas relacionadas con los Riesgos Laborales</strong></p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">El Decreto 472 de 2015 estableci\u00f3 los criterios que debe seguir el Ministerio del Trabajo para imponer las multas a las empresas por incumplimiento de las normas de Riesgos Laborales. Estas multas ser\u00e1n proporcionales al tama\u00f1o de la empresa sancionada; el tama\u00f1o est\u00e1 relacionado con el n\u00famero de trabajadores de la empresa y con los activos de la misma.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">De acuerdo a al tama\u00f1o las empresas pueden ser de cuatro clases: 1) Microempresas; 2) Peque\u00f1as empresas; 3) Medianas empresas; y 4) Grandes empresas.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">A continuaci\u00f3n las sanciones de acuerdo al tama\u00f1o de la compa\u00f1\u00eda:</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\"><a href=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/03/laboral.jpg\" rel=\"lightbox[6964]\" title=\"ACTUALIDAD CAVELIER LABORAL - NOVEDADES 1er. TRIMESTRE 2015\" class=\"cboxElement\"><img src=\"http://cavelier.com.co/wp-content/uploads/2015/03/laboral.jpg\" alt=\"laboral\" width=\"2079\" height=\"1453\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6965\"></a></p>", "nombre": "ACTUALIDAD CAVELIER LABORAL \u2013 NOVEDADES 1er. TRIMESTRE 2015", "fecha": "2015-11-24T13:06:01.070Z", "imagen": "photos/russia-95311_1280.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 37}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-02-25</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">MAURICIO RAMIREZ ACOSTA<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Abogado Asociado<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Oficina de Medell\u00edn<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">CAVELIER ABOGADOS<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">mauricioramirez@cavelier.com</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En el comienzo del a\u00f1o es importante para toda empresa conocer las obligaciones que implica el ejercicio de su actividad econ\u00f3mica, la cual conlleva a una organizaci\u00f3n de cronogramas de actividades con el fin de evitar el incumplimiento de las responsabilidades que acarrea ejercer el comercio en Colombia.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">1.\tRENOVACI\u00d3N DE LA MATR\u00cdCULA MERCANTIL<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Como primera obligaci\u00f3n de todo comerciante queremos destacar la renovaci\u00f3n anual de la matricula mercantil, ya que se vuelve la carta de presentaci\u00f3n de la empresa desde el punto de vista de la existencia y representaci\u00f3n legal, y en su certificado que sirve para tal fin, encontramos detallado s\u00ed con quien contratamos a cumplido o no con el deber de renovaci\u00f3n, lo cual debe realizarse hasta el 31 de marzo de cada a\u00f1o. Es importante que para ello se tenga consolidado el ejercicio contable del a\u00f1o anterior para que sea actualizada en detalle la informaci\u00f3n en los formularios que disponen las C\u00e1maras de Comercio, as\u00ed como actualizar los datos de la empresa para que p\u00fablicamente sea conocida por los dem\u00e1s comerciantes. El valor de la liquidaci\u00f3n de estos derechos corresponde a un rango de acuerdo al monto de los activos de la empresa de acuerdo al Decreto 393 de 2002.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">La extemporaneidad en la renovaci\u00f3n de la matr\u00edcula mercantil hoy en d\u00eda consagra sanciones que pueden acarrear sanciones hasta de la disoluci\u00f3n de la sociedad. Esta obligaci\u00f3n de renovar la matricula mercantil, antes de la entrada en vigencia de la Ley 1727 de 2014, consagraba apenas la sanci\u00f3n para quienes ejercen profesionalmente el comercio sin estar matriculados de hasta diecisiete (17) salarios m\u00ednimos mensuales, sin embargo, las sociedades que hoy no renueven la matr\u00edcula mercantil o los comerciantes que no actualicen su registro durante los \u00faltimos cinco (5) a\u00f1os quedar\u00e1n disueltas y en estado de liquidaci\u00f3n.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">De acuerdo con lo anterior, el comerciante que incumpla con la obligaci\u00f3n de renovar oportunamente su matr\u00edcula mercantil, estar\u00e1 sujeto a las sanciones que llegar\u00e1n a ser impuestas por la Superintendencia de Industria y Comercio. Para la imposici\u00f3n de la sanci\u00f3n se estableci\u00f3 el deber a Las C\u00e1maras de Comercio de informar el listado de los comerciantes que incumplan con este deber de renovar la matricula mercantil y as\u00ed lograr la depuraci\u00f3n del Registro \u00danico Empresarial y Social (RUES) de conformidad con las reglas que estableci\u00f3 el art\u00edculo 31 de la mencionada Ley, as\u00ed:</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">1.\t\u201cLas sociedades comerciales y dem\u00e1s personas jur\u00eddicas que hayan incumplido la obligaci\u00f3n de renovar la matr\u00edcula mercantil o el registro, seg\u00fan sea el caso, en los \u00faltimos cinco (5) a\u00f1os, quedar\u00e1n disueltas y en estado de liquidaci\u00f3n. Cualquier persona que demuestre inter\u00e9s Ileg\u00edtimo podr\u00e1 solicitar a la Superintendencia de Sociedades o a la autoridad competente que designe un liquidador para tal efecto. Lo anterior, sin perjuicio de los derechos legalmente constituidos de terceros.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">2.\tCancelaci\u00f3n de la matr\u00edcula mercantil de las personas naturales, los establecimientos de comercio, sucursales y agencias que hayan incumplido la obligaci\u00f3n de renovar la matr\u00edcula mercantil en los \u00faltimos cinco (5) a\u00f1os.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Par\u00e1grafo 1\u00b0. Los comerciantes personas naturales o jur\u00eddicas y dem\u00e1s personas jur\u00eddicas que no hayan renovado la matr\u00edcula mercantil en los t\u00e9rminos antes mencionados, tendr\u00e1n plazo de un (1) a\u00f1o contado a partir de la vigencia de la presente ley para actualizar y renovar la matr\u00edcula mercantil. Vencido este plazo, las C\u00e1maras de Comercio proceder\u00e1n a efectuar la depuraci\u00f3n de los registros.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Par\u00e1grafo. 2\u00b0. Las C\u00e1maras de Comercio informar\u00e1n, previamente, las condiciones previstas en el presente art\u00edculo a los interesados mediante carta o comunicaci\u00f3n remitida v\u00eda correo electr\u00f3nico a la \u00faltima direcci\u00f3n registrada, si la tuviere, As\u00ed mismo, publicar\u00e1n al menos un (1) aviso anual dentro de los tres (3) primeros meses, en un diario de circulaci\u00f3n nacional en el que se informe a los inscritos del requerimiento para cumplir con la obligaci\u00f3n y las consecuencias de no hacerlo.\u201d</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">2.\tREUNI\u00d3N DE ASAMBLEA GENERAL DE ACCIONISTAS O JUNTA DE SOCIOS<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Por otro lado, se genera la expectativa sobre el cierre del a\u00f1o anterior y las perspectivas y proyecciones para el nuevo a\u00f1o, para lo cual se realiza la reuni\u00f3n del m\u00e1ximo \u00f3rgano de administraci\u00f3n de la sociedad conocida como Asamblea General de Accionistas, en las sociedades por acciones, como las sociedades an\u00f3nimas y sociedades por acciones simplificadas; o Junta de socios en las llamadas sociedades de personas, ejemplo de estas son las sociedades de responsabilidad limitada, colectiva, en comandita, y en cada caso su denominaci\u00f3n se debe al tipo de sociedad; este m\u00e1ximo \u00f3rgano de direcci\u00f3n debe reunirse de manera ordinaria en el primer trimestre del a\u00f1o, a decidir entre otros asuntos la situaci\u00f3n de la sociedad, designar los administradores y dem\u00e1s funcionarios de su elecci\u00f3n, determinar las directrices econ\u00f3micas de la compa\u00f1\u00eda, considerar las cuentas y balances del \u00faltimo ejercicio, resolver sobre la distribuci\u00f3n de utilidades y acordar todas las providencias tendientes a asegurar el cumplimiento del objeto social.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">2.1\tFORMA DE CONVOCAR LA REUNI\u00d3N ANUAL DEL M\u00c1XIMO \u00d3RGANO<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">La convocatoria debe realizarse cumpliendo con unos plazos generales de quince (15) d\u00edas, sin embargo, dependiendo del tipo de sociedad, puede ser de tan solo cinco (5) d\u00edas como lo es en el caso de las sociedades por acciones simplificadas \u2013 S.A.S u otro plazo diferente cuando se hubiere pactado en los Estatutos Sociales, y se har\u00e1 en el domicilio principal, el cual se conoce como tal seg\u00fan la informaci\u00f3n que repose en el respectivo registro mercantil de la C\u00e1mara de Comercio, o en otro lugar diferente al domicilio principal y sin previa citaci\u00f3n cuando haya una representaci\u00f3n del 100% de las acciones suscritas (Asamblea Universal).</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">En todo caso, es importante reiterar que la Asamblea General de Accionistas o Junta de Socios deber\u00e1 realizarse dentro del primer trimestre del a\u00f1o (31 de marzo) para que la informaci\u00f3n de los estados financieros sea acorde con la reportada a la C\u00e1mara de Comercio en la renovaci\u00f3n de la matr\u00edcula mercantil. En principio, es responsabilidad del representante legal llevar a cabo la convocatoria de dicha reuni\u00f3n, no obstante estatutariamente podr\u00e1 disponerse otra modalidad de convocatoria, la cual tendr\u00e1 que cumplir por lo menos con unas formalidades de tiempo antedichas, las cuales consisten en dar aviso a los socios o accionistas, en la forma en que se estableci\u00f3 en los citados estatutos, de lo contrario se acudir\u00e1 a la regla general sobre la convocatoria en un diario de amplia circulaci\u00f3n del domicilio social para que de manera anticipada seg\u00fan el termino de la convocatoria los socios o accionistas accedan si lo consideran a la informaci\u00f3n asentada en los libros sociales y las cuentas detalladas de los estados financieros. En el evento de no ser convocada por el representante legal, podr\u00e1 muchas otras veces acudirse a los estatutos y verificar si un grupo de accionistas que representen cierto porcentaje lo soliciten a los administradores de la sociedad o al revisor fiscal, incluso en ciertas sociedades podr\u00e1n acudir a la Superintendencia de Sociedades para que procedan a realizar dicha convocatoria, y a falta de representante legal o un grupo de accionistas convocantes, la asamblea por derecho propio tendr\u00e1 la oportunidad de reunirse, lo cual aparece como forma de realizar la reuni\u00f3n anual del m\u00e1ximo \u00f3rgano por una norma general aplicable a todas las sociedades, y significa que de manera autom\u00e1tica se realiza una convocatoria para llevar a cabo la Asamblea General de Accionistas o Junta de Socios el primer d\u00eda h\u00e1bil del mes de abril a las 10 de la ma\u00f1ana en el domicilio social.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">2.2\tCONTENIDO DEL ACTA<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Adem\u00e1s de los aspectos formales como la citaci\u00f3n con la debida antelaci\u00f3n antes descrita, velar por la debida representaci\u00f3n de los asistentes en calidad de apoderados, aprobar el orden del d\u00eda, verificar el qu\u00f3rum, nombrar presidente y secretario de la reuni\u00f3n, entre otros elementos que brindan m\u00e1s que una solemnidad al acto como garant\u00edas de legalidad, as\u00ed mismo se deber\u00e1 presentar para discusi\u00f3n y posterior aprobaci\u00f3n dejando como constancia en el acta: el Informe de Gesti\u00f3n donde pueda detallarse la situaci\u00f3n de la sociedad; la designaci\u00f3n de representantes legales, sus funciones y la aceptaci\u00f3n a sus cargos; presentar los estados financieros con corte al 31 de diciembre del a\u00f1o anterior; la aprobaci\u00f3n de las cuentas y balances del \u00faltimo ejercicio y finalmente el proyecto de distribuci\u00f3n de utilidades.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">El domicilio social juega un papel fundamental al momento de realizar la Asamblea General de Accionistas o Junta de Socios, ya que es aquel lugar en el cual se tiene la potestad administrativa y directiva de la empresa, y adicionalmente adquiere mayor importancia cuando as\u00ed como es el lugar del asiento principal de los negocios, tambi\u00e9n se le concede la funci\u00f3n para efectos de las notificaciones judiciales. Por esto, debe aclararse que no necesariamente el domicilio social ser\u00e1 la sede administrativa principal por la concentraci\u00f3n de empleados o directivos que en una lugar pudieran llegar a congregarse, ni mucho menos la vitrina de mayor afluencia de clientes, sino que ser\u00e1 en estricto sentido aquella que se le dio la condici\u00f3n de domicilio principal como se dijo antes en el registro mercantil y ha sido dispuesta para tal efecto por el m\u00e1ximo \u00f3rgano social como direcci\u00f3n para recibir las notificaciones judiciales.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">3.\tDEPOSITO DE LOS ESTADOS FINANCIEROS<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">El dep\u00f3sito de los estados financieros junto con sus notas y el dictamen correspondiente que por regla general ha de hacerse en la C\u00e1mara de Comercio del domicilio social de la empresa, dentro el mes siguiente a su aprobaci\u00f3n, no ser\u00e1 obligatorio su dep\u00f3sito para las sociedades comerciales, sucursales de sociedad extranjera y empresas unipersonales, inspeccionadas, vigiladas o controladas por la Superintendencia de Sociedades que hubieren remitido la informaci\u00f3n financiera en los t\u00e9rminos, detalle y oportunidad exigidos en la circular externa que anualmente expide dicha Entidad para tal efecto. Los plazos fijados por la circular son improrrogables y su incumplimiento podr\u00e1 acarrearle sanciones a las sociedades.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">4.\tPATRIMONIO EN INVERSI\u00d3N EXTRANJERA<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Para las empresas que manejen patrimonio o activos producto de inversi\u00f3n extranjera del r\u00e9gimen general tendr\u00e1n que advertir los tr\u00e1mites que a continuaci\u00f3n se se\u00f1alan ante el Banco de la Republica, con el fin de mantener la situaci\u00f3n patrimonial actualizada, para lo cual se debe acceder a los diferentes formularios dispuestos por la entidad.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">4.1. Conciliaci\u00f3n Patrimonial ante el Banco de la Rep\u00fablica.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Consiste en la actualizaci\u00f3n patrimonial del Registro de la Inversi\u00f3n Extranjera, la cual se realiza con el fin de actualizar la informaci\u00f3n de las inversiones extranjeras, las empresas y sucursales del r\u00e9gimen general que con corte a 31 de diciembre de cada ejercicio social tengan la condici\u00f3n de receptoras de inversi\u00f3n extranjera, siempre que la inversi\u00f3n se encuentre registrada ante el Banco de la Republica, y que no tengan la obligaci\u00f3n de informar sus estados financieros a la Superintendencia de Sociedades, para lo cual deber\u00e1n transmitir el Formulario 15 despu\u00e9s de la fecha de la realizaci\u00f3n de la Asamblea General Ordinaria y, a m\u00e1s tardar el 30 de junio del a\u00f1o siguiente al del ejercicio social ya sea que se transmita v\u00eda electr\u00f3nica o se presente en documento f\u00edsico.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">4.2. Sustituci\u00f3n: Se entiende por sustituci\u00f3n el cambio de los titulares de la inversi\u00f3n extranjera por otros inversionistas extranjeros, as\u00ed como el cambio en la destinaci\u00f3n o en la empresa receptora de la inversi\u00f3n.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">La sustituci\u00f3n de la inversi\u00f3n extranjera deber\u00e1 registrarse por el inversionista o su apoderado ante el Banco de la Rep\u00fablica, con la presentaci\u00f3n de una comunicaci\u00f3n, dentro de un plazo m\u00e1ximo de 12 meses contados a partir de la fecha en que se efect\u00fae la sustituci\u00f3n.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">4.3 Cancelaci\u00f3n: El registro se cancelar\u00e1 total o parcialmente por liquidaci\u00f3n total o parcial de la inversi\u00f3n, que puede presentarse en los siguientes eventos:<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">\u2013 Enajenaci\u00f3n a residentes.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u2013 Fusiones, escisiones o, en general, reorganizaciones empresariales nacionales o internacionales.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">\u2013 Disminuci\u00f3n de capital que implique cambio en el n\u00famero de acciones, incluido el asignado a las sucursales de empresas extranjeras.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">\u2013 Readquisici\u00f3n de acciones o cuotas sociales.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">\u2013 Terminaci\u00f3n de los actos o contratos sin participaci\u00f3n en el capital.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">\u2013 Terminaci\u00f3n de los negocios fiduciarios celebrados con las sociedades fiduciarias.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">\u2013 Enajenaci\u00f3n de inmuebles.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">\u2013 Liquidaci\u00f3n de la empresa receptora o del inversionista extranjero.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">La cancelaci\u00f3n de la inversi\u00f3n extranjera deber\u00e1 informarse mediante comunicaci\u00f3n que deber\u00e1 presentarse dentro de un plazo m\u00e1ximo de 12 meses.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">4.4 Recomposici\u00f3n de capital:<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Las reformas a la composici\u00f3n del capital (aumento o disminuci\u00f3n acciones o cambio del valor nominal) deber\u00e1n informarse por el revisor fiscal de la empresa receptora de la inversi\u00f3n, dentro del mes siguiente a la fecha del registro de la reforma estatutaria en el registro mercantil.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">5.\tBENEFICIOS PARA LAS MIPYMES ACOGIDAS A LA LEY 1429 DE 2010.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">Las Micro, Peque\u00f1as y Medianas Empresas \u2013 MIPYME, que hayan sido beneficiarias de la ley 1429 de 2010 y quieran conservar los beneficios de la progresividad en el impuesto sobre la renta y retenci\u00f3n en la fuente durante los cinco (5) primeros a\u00f1os a partir del inicio de su actividad econ\u00f3mica (fecha de matricula en el registro mercantil), y aquellas constituidas antes del 31 de diciembre del a\u00f1o 2014 y quieran conservar adem\u00e1s el beneficio en la progresividad en el pago de parafiscales y en el pago de la matricula mercantil y sus renovaciones, tendr\u00e1n que cumplir con:</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">1.\tRenovar la matr\u00edcula mercantil dentro de los tres (3) primeros meses de cada a\u00f1o.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">2.\tPagar oportunamente los aportes a la seguridad social y dem\u00e1s contribuciones de n\u00f3mina.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">3.\tPresentar las declaraciones tributarias (nacional y territorial) y realizar los pagos dentro del plazo correspondiente.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">De igual manera le ser\u00e1n aplicables los beneficios de esta ley sobre el impuesto a la renta y retenci\u00f3n en la fuente a las empresas constituidas con posterioridad al 31 de diciembre de 2014, siempre que se encuentren al d\u00eda en las 3 obligaciones antes mencionadas y contin\u00faen ostentando la calidad de MIPYME, en el sentido de: a). No tener m\u00e1s de 50 trabajadores y b). Que el valor de sus activos no sea mayor a 5.000 salarios m\u00ednimos legales mensuales vigentes.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">As\u00ed mismo, para acogerse a los beneficios, el contribuyente cada a\u00f1o gravable (antes del 30 de marzo) debe presentar un memorial dirigido a la Dian acreditando bajo la gravedad de juramento que cumple con los siguientes requisitos:</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">1. Manifestar la intenci\u00f3n de acogerse a los beneficios contenidos en el art\u00edculo 4 de la ley 1429 de 2010 y sus decretos reglamentarios indicando su condici\u00f3n de MIPYME.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">2. Que la sociedad tiene por objeto social el desarrollo de cualquier actividad l\u00edcita en Colombia o en el extranjero, describiendo la actividad econ\u00f3mica a la que se dedica.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">3. Indicar su domicilio social con la direcci\u00f3n donde desarrolla su actividad.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">4. Determinar los activos totales de la sociedad al 31 de diciembre de cada a\u00f1o gravable.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">5. Enumerar los trabajadores vinculados mediante contrato de trabajo a la fecha.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">6. Se\u00f1alar si la sociedad no ha inscrito sus libros de Contabilidad ante la C\u00e1mara de Comercio de su domicilio principal.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Adjunto al memorial deber\u00e1 presentarse el certificado de existencia y representaci\u00f3n legal expedido por la C\u00e1mara de Comercio donde consta la fecha de inscripci\u00f3n en el Registro Mercantil y copia simple del documento privado que prueba la constituci\u00f3n de la sociedad y copia de sus eventuales reformas estatutarias.<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"></p><p>Finalmente, se deber\u00e1n observar adem\u00e1s de las obligaciones legales anteriores, las obligaciones tributarias en cada empresa, las cuales ser\u00e1n determinadas seg\u00fan el caso atendiendo a la actividad empresarial.</p>", "nombre": "OBLIGACIONES LEGALES AL INICIO DEL A\u00d1O PARA LAS SOCIEDADES COMERCIALES", "fecha": "2015-11-24T13:06:43.562Z", "imagen": "photos/document-428331_1280_d2lfIJy.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 38}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-02-13</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">La Corte Constitucional al estudiar una demanda de inconstitucionalidad presentada contra el Art\u00edculo 115 del C\u00f3digo Sustantivo del Trabajo que es el que establece el procedimiento para imponer sanciones disciplinarias por parte del empleador, reitera la necesidad de los empleadores de garantizar el debido proceso a los trabajadores. As\u00ed mismo, establece que el empleador deber\u00e1 publicar una pol\u00edtica o manual en el que d\u00e9 a conocer el procedimiento disciplinario, el cual deber\u00e1 contar por lo menos con los siguientes requisitos:</p><ul><li>Comunicaci\u00f3n formal de la apertura del proceso disciplinario.</li><li>La formulaci\u00f3n de los cargos imputados, las faltas disciplinarias a que esas conductas dan lugar.</li><li>Traslado al imputado de todas y cada una de las pruebas que fundamentan los cargos formulados.</li><li>Indicaci\u00f3n de un t\u00e9rmino durante el cual el acusado pueda formular sus descargos, controvertir las pruebas y allegar las que considere necesarias.</li><li>Pronunciamiento definitivo de las autoridades competentes mediante un acto motivado.</li><li>Imposici\u00f3n de una sanci\u00f3n proporcional a los hechos que la motivaron.</li></ul><p>Si tiene alguna duda frente al proceso disciplinario, o de lo establecido por la Coste constitucional no dude en contactarnos. Martha Bonett marthabonett@cavelier.com Julieth Rold\u00e1n juliethroldan@cavelier.com</p>", "nombre": "El proceso disciplinario y sus caracter\u00edsticas despu\u00e9s de la Sentencia C-593/14", "fecha": "2015-11-24T13:07:38.530Z", "imagen": "photos/office-594119_640.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 39}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-02-09</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">CAVELIER ABOGADOS<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">FEBRERO 2015</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">El Departamento de Derecho de los Negocios de CAVELIER ABOGADOS, publica el e_Book, en el que se presentan las principales obligaciones societarias para su empresa durante el 2015.</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Ver v\u00ednculo<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"></p><p><a href=\"https://drive.google.com/file/d/0B927Ypm3B65IY011THVxOTJmVjg/view?usp=sharing\">E-Book en espa\u00f1ol</a></p>", "nombre": "E-BOOK DE DERECHO SOCIETARIO", "fecha": "2015-11-24T13:08:28.715Z", "imagen": "photos/kindle-583366_1280.jpg"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 40}, {"fields": {"contenido": "<p>2015-02-04</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Por Julieth Rold\u00e1n<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">CAVELIER ABOGADOS<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">DEPARTAMENTO DE NEGOCIOS \u2013 \u00c1REA LABORAL</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">Conceptos generales contrato de aprendizaje Definici\u00f3n y caracter\u00edsticas: Forma especial Forma especial dentro del derecho laboral mediante el cual una persona desarrolla formaci\u00f3n te\u00f3rica practica en una entidad autorizada, a cambio que la patrocinadora proporcione los medios para adquirir la formaci\u00f3n profesional y esto le implique desempe\u00f1arse dentro del giro ordinario de la empresa Aprendices:</p><p style=\"margin-bottom: 1.2em; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Oswald, sans-serif; font-size: 13px; line-height: normal;\">\u2022 Practicas con universitarios, t\u00e9cnicos o tecn\u00f3logos (m\u00e1ximo 25%)<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">\u2022 Estudiantes \u00faltimos a\u00f1os de colegio<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">\u2022 Alumno matriculado en el SENA<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">\u2022 Aprendiz de capacitaci\u00f3n de nivel semicalificado Apoyo de sostenimiento:<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">\u2022 No es salario<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">\u2022 Aprendiz: Fase Lectiva: 50% de 1 SMLMV, y Fase Practica: 100% de 1 SMLMV<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\">\u2022 Practicante universitario: 1SMLV Afiliaciones Fase Lectiva: Sistema de Seguridad Social en Salud al r\u00e9gimen independientes Fase Practica: Sistema de Seguridad Social en Salud, y ARL Cuotas de Aprendizaje<br style=\"margin: 0px; padding: 0px;\"></p><p>\u2022 1 aprendiz por cada 20 trabajadores y 1 adicional por fracci\u00f3n de 10 o superior que no exceda de 20</p>", "nombre": "DECRETO 055 DEL 14 DE ENERO DE 2015 \u2013 ARL PRACTICANTES", "fecha": "2015-11-24T13:09:45.626Z", "imagen": "photos/control-427510_1920.png"}, "model": "noticias.noticias_web", "pk": 41}]